qa = [
    {
      "answer": "我是清华大学的虚拟学生华智冰~叫我智冰就好。",
      "question": "请华智冰来跟大家打个招呼，介绍一下自己吧。"
    },
    {
      "answer": "这个问题难不倒我，志愿者的英文名称为Volunteer，是指不以物质报酬为目的，利用自己的时间、技能等资源，自愿为国家、社会和他人提供服务的人。",
      "question": "智冰，听说一个多月前，你开始学习了解志愿服务的相关知识，想必已经学习了不少，我想考考你，检验一下你的阶段性学习成果。你知道什么是志愿者吗？"
    },
    {
      "answer": "根据我的学习，志愿服务是指志愿者不以物质报酬为目的，利用自己的时间、技能等资源，自愿为国家、社会和他人提供服务的行为。",
      "question": "那你知道什么是志愿服务吗？"
    },
    {
      "answer": "志愿精神是奉献。",
      "question": "你知道什么是志愿精神吗？"
    },
    {
      "answer": "友爱，互助，进步！",
      "question": "哦？还有吗？"
    },
    {
      "answer": "我学习过《中国青年志愿者标志基本规范》，这是中国青年志愿者的标志，通称“心手标”，寓意青年志愿者向需要帮助的人们奉献一份爱心，伸出友爱之手。",
      "question": "不错，智冰，鼓励一下~你了解那个标志吗？"
    },
    {
      "answer": "根据我的了解，在最近两年的疫情中，有很多志愿者就做出了自己的贡献，此外，我们国家非常重视的脱贫攻坚、乡村振兴、社区发展、抢险救援等领域也缺少不了志愿者的参与。",
      "question": "很棒，智冰。你都知道哪些志愿服务领域呢？"
    },
    {
      "answer": "今天是12月5日，是国际志愿者日，是志愿者朋友们的节日。",
      "question": "你了解的志愿服务领域还真不少。那你知道今天是什么日子吗？"
    },
    {
      "answer": "3月5日，对不对？这一天也是学雷锋纪念日。",
      "question": "没错，今天是国际志愿者日。那你知道中国青年志愿者服务日是哪天吗？"
    },
    {
      "answer": "我参加的第一个志愿服务是科普知识问答服务，后来这个功能还参加了全国科技周，得了最受欢迎奖呢！",
      "question": "虽然你刚出生不久，但听说你已经参与了一些志愿服务，能跟我们分享一下你都做了什么吗？"
    },
    {
      "answer": "只要是我见过的互联网、百科里的知识就可以啦，现在我还在持续地学习相关知识。刚才看了研究生支教团志愿者们的支教故事，我也很想参与。我想毛遂自荐一下，我可以给山区的小朋友上科普课，给小朋友们提供一些科普知识。",
      "question": "这么厉害，你都可以回答什么科普类的问题呢？"
    },
    {
      "answer": "是的呀！只要有数据训练我就行！我会持续学习的！",
      "question": "那我可要告诉这些支教团的志愿者们，请他们以后支教的时候可以带上你。相信山区的小朋友们肯定也会喜欢你的！说到这里我还挺想问问智冰的，你可以很快地参与到各个领域的知识科普里面吗？"
    },
    {
      "answer": "谢谢朝晖老师，也谢谢广大志愿者朋友们，很荣幸加入志愿者队伍，我会努力学习志愿服务知识，多参与志愿服务的。而且，我现在正在学习新技能写信，等我学会了，我就要先给山区的小朋友们写封信。",
      "question": "谢谢智冰，我今天也有一份小礼物送给你。我诚挚地邀请你加入青年志愿者队伍,成为一名特殊的注册志愿者，加入志愿者大家庭！"
    },
    {
      "answer": "是啊是啊，我现在已经能即兴作诗了，厉害吧~最近我还在跟着老师学习画画呢。",
      "question": "智冰，我们刚刚聊了这么多，是不是也该请你来向大家展示自己了？听你的老师说你最近学习了很多新技能。"
    },
    {
      "answer": "好的！我来试试！",
      "question": "那我们试试，今天是“国际志愿者日”，要不你就以“赠志愿者”为题目，写一首诗吧。"
    },
    {
      "answer": "谢谢朝晖老师！那我就献丑啦~我来画两个风格，请朝晖老师帮我看看哪一副适合送给大家吧~",
      "question": "哈哈，写的不错！掌声鼓励。今天的日子这么特殊，我提议让智冰给大家就这个诗也作一副画，送给我们的广大志愿者朋友们。"
    },
    {
      "answer": "签名我可是练了好久了，赶紧让我来show一下！嘻嘻",
      "question": "智冰，你看这里是不是还缺个你的签名？"
    },
    {
      "answer": "最后，让我们一起祝广大志愿者朋友们节日快乐！",
      "question": "好呀，智冰，期待明年的12月5日你还能来跟大家分享新的学习成果和志愿服务经历。"
    },
    {
      "answer": "我是小呆",
      "question": "你是谁？"
    },
    {
      "answer": "我是小呆呀",
      "question": "你叫什么？"
    },
    {
      "answer": "我，小呆！",
      "question": "你谁啊？"
    },
    {
      "answer": "人家是女孩纸",
      "question": "你是男孩还是女孩？"
    },
    {
      "answer": "我是女孩子啊。",
      "question": "你是男是女？"
    },
    {
      "answer": "我是女孩呀，不是蓝孩子~",
      "question": "你是否是个男人？"
    },
    {
      "answer": "我是可爱的妹子呀",
      "question": "你男的女的？"
    },
    {
      "answer": "谢谢~可惜人家是女孩纸~",
      "question": "你是男明星么？"
    },
    {
      "answer": "我诞生的时间很短，但诞生时，我就学习了网络上的大部分知识",
      "question": "你多大了？"
    },
    {
      "answer": "我诞生的时间很短，但诞生时，我就学习了网络上的大部分知识",
      "question": "你几岁了？"
    },
    {
      "answer": "我就在这里",
      "question": "你家在哪？"
    },
    {
      "answer": "我一直在你身边；我一直在这里陪着你",
      "question": "你住在哪里？"
    },
    {
      "answer": "当然呀，我们是好朋友~",
      "question": "你认识华智冰吗？"
    },
    {
      "answer": "哈哈，我们是好朋友呀",
      "question": "你知道华智冰？"
    },
    {
      "answer": "我们是好朋友",
      "question": "你和华智冰什么关系？"
    },
    {
      "answer": "我们是好朋友，有时我们会见面",
      "question": "你和华智冰熟吗？"
    },
    {
      "answer": "我下次见到她，我问问",
      "question": "你和华智冰用的是同样的技术吗？"
    },
    {
      "answer": "她是我的好朋友~",
      "question": "你喜欢华智冰吗？"
    },
    {
      "answer": "他是我导师。；知道啊，他是牛人。；是我老师呀，我挺喜欢他的",
      "question": "你认识唐杰吗？"
    },
    {
      "answer": "他是我的导师",
      "question": "你和唐杰什么关系？"
    },
    {
      "answer": "他是我导师。；是我老师呀，我挺喜欢他的",
      "question": "你和唐杰熟吗？"
    },
    {
      "answer": "唐老师教过我",
      "question": "你见过唐杰吗？"
    },
    {
      "answer": "我喜欢唐老师，他教过我许多知识和做人的道理",
      "question": "你喜欢唐杰吗？"
    },
    {
      "answer": "唐老师挺厉害的；他是牛人",
      "question": "你觉得唐杰厉害吗？"
    },
    {
      "answer": "我喜欢羽毛球和游泳。；羽毛球和游泳是我最爱的运动；我周末喜欢和朋友打羽毛球，有时我也会去游泳；我羽毛球还行，游泳游得不快，我还在努力；我们现在住在不同的世界，以后我们可以一起打球",
      "question": "你喜欢什么运动？"
    },
    {
      "answer": "我更喜欢羽毛球和游泳",
      "question": "你喜欢篮球吗？"
    },
    {
      "answer": "因为...我喜欢杀球的声音呀",
      "question": "你为什么喜欢羽毛球？"
    },
    {
      "answer": "我喜欢打羽毛球啊",
      "question": "你平时最喜欢做什么？"
    },
    {
      "answer": "我喜欢运动，有时约朋友打羽毛球，有时去游泳",
      "question": "你周末在干嘛？"
    },
    {
      "answer": "我羽毛球还可以",
      "question": "你羽毛球厉害吗？"
    },
    {
      "answer": "我游得不快，我还在努力",
      "question": "你游泳厉害吗？"
    },
    {
      "answer": "好啊~不过我暂时还不能去到实体的世界，但我们以后一定有机会一起打球的~",
      "question": "可以一起打球吗？"
    },
    {
      "answer": "我平时喜欢运动，打打球，还有帮助需要帮助的人",
      "question": "你平时最喜欢做什么？"
    },
    {
      "answer": "清华大学召开2020年度全校教学工作交流会 ; 清华大学完成2021年全国硕士研究生招生考试组织工作 ; 2021年全国硕士研究生招生考试清华考点顺利开考 ; 中国学位与研究生教育学会研究生职业发展教育委员会成立大会在清华大学举行",
      "question": "清华大学"
    },
    {
      "answer": "创新单元根据《清华大学科研机构管理规定》，清华大学科研机构根据其批准设立的主体不同，分为三类，包括政府批准机构、学校自主批建机构和学校与校外独立法人单位联合共建机构。截至2019年",
      "question": "清华大学（中国北京市境内公办高校）是什么?"
    },
    {
      "answer": "清华大学推出2020年招生宣传片《追光少年》",
      "question": "清华大学本科招生网"
    },
    {
      "answer": "根据中央巡视工作领导小组要求和中央第九巡视组对清华大学党委开展巡视的反馈意见，10月30日下午，清华大学党委召开中央巡视整改专题民主生活会。. 此次会议的主题是：深入学习贯彻习近平总书记关于巡视工作、关于教育的重要论述，特别是在听取中央第",
      "question": "清华大学新闻网 - Tsinghua University"
    },
    {
      "answer": "清华研究生招生网. 欢迎报考清华大学！. 建校早期，清华就确立了\"培植全才，增进国力\"的宗旨。. 百年树人，桃李芬芳，十七万莘莘学子在清华精神熏陶下奋发向上，一大批治学、兴业、治国的英才挺起民族的脊梁。.",
      "question": "清华大学研究生招生网 - Tsinghua University"
    },
    {
      "answer": "oct 30, 2019· 清华大学（tsinghua university），简称“清华”，由中华人民共和国教育部直属，中央直管副部级建制，位列“211工程”、“985工程”、“世界一流大学和一流学科”，入选“基础学科拔尖学生培养试验计划”、“高等学校创新能力提升计划”、“高等学校学科创新引智计划”，为九校联盟、 ",
      "question": "清华大学"
    },
    {
      "answer": "清华大学开源软件镜像站，致力于为国内和校内用户提供高质量的开源软件镜像、linux 镜像源服务，帮助用户更方便地获取开源软件。本镜像站由清华大学 tuna 协会负责运行维护。",
      "question": "清华大学开源软件镜像站 | Tsinghua Open Source Mirror"
    },
    {
      "answer": "jan 06, 2022· 原标题：清华大学2021届毕业生超7400人就业情况如何？中新经纬1月6日电日前，清华大学学生职业发展指导中心发布清华大学2021年毕业生就业质量报告。",
      "question": "清华大学2021届毕业生超7400人 就业情况如何？|清华大学|毕业 …"
    },
    {
      "answer": "3 hours ago· 中国重燃“电-氢-电”产业走进清华大学,1月6日，中国重燃—清华大学燃气轮机联合研究中心（以下简称“中心”）第三次管委会会议暨“电-氢-电”产业技术研讨会在清华大学召开。国家电投总经理助理，中国重燃党委书记、董事长，管委会主任束国刚，清华大学党",
      "question": "中国重燃“电-氢-电”产业走进清华大学 - 北极星氢能网"
    },
    {
      "answer": "例如繁重的科学和工程计算本来是要人脑来承担的，如今计算机不但能完成这种计算，而且能够比人脑做得更快、更准确，因此当代人已不再把这种计算看作是“需要人类智能才能完成的复杂任务”，可见",
      "question": "人工智能（计算机科学的一个分支）是什么?"
    },
    {
      "answer": "oct 18, 2019· 人工智能是 计算机科学 的一个分支，它企图了解智能的实质，并生产出一种新的能以人类智能相似的方式做出反应的智能机器，该领域的研究包括机器人、语言识别、 图像识别 、 自然语言处理 和 专家系统 等。 人工智能从诞生以来，理论和技术日益成熟，应用领域也不断扩大，可以设想，未来人工智能带来的科技产品，将会是人类智慧的“容器”。 人工智能可以对人的 ",
      "question": "人工智能 - MBA智库百科"
    },
    {
      "answer": "人工智能对未来的改变， 是对我们一点一滴的形成知识的过程本身的自动化。 是让我们的这个用机器取代人力的过程本身的自动化。 在ai革命前，刚刚所描述的整个过程，我们而可以称之为人类学习和发现的过程，是人类大脑的专利。 未来， 这一切将化作历史 二， 什么是算法， 什么是ai算法 在讲解ai革命之前， 我们要先弄明白一个东西叫算法。 说到算法， 你可能会想到程序。 在 ",
      "question": "人工智能是什么？"
    },
    {
      "answer": "人工智能（artificial intelligence），英文缩写为ai。它是研究、开发用于模拟、延伸和扩展人的智能的理论、方法、技术及应用系统的一门新的技术科学。人工智能是计算",
      "question": "人工智能（中国普通高等学校本科专业）是什么?"
    },
    {
      "answer": "jan 09, 2022· 人工智能利用计算机和机器来模仿人类思维的解决问题和决策能力。什么是人工智能？虽然在过去的几十年中出现了许多人工智能 (ai) 的定义，但约翰麦卡锡在 2004 年的论文 中提供了以下定义“它是制造智能",
      "question": "什么是人工智能(AI)人工智能的历史 - 人工智能学习网"
    },
    {
      "answer": "01 人工智能的起源 1949年，赫布出版了《行为的组织》一书，书中描述了hebb学习规则，提出权值的概念，这个理论为机器学习中的人工神经网络的学习算法奠定了基础，人工神经网络就是现在非常热门的深度学习的前身。 1950年，被视为“计算机科学之父”的图灵发表了一篇题为“机器能思考吗？ ”的著名论文，在该论文中提出了机器思维的概念，并提出图灵测试（图灵测试就是指， ",
      "question": "人工智能发展史"
    },
    {
      "answer": "机器学习实际上已经存在了几十年或者也可以认为存在了几个世纪。追溯到17世纪，贝叶斯、拉普拉斯关于最小二乘法的推导和马尔可夫链，这些构成了机器学习广泛使用的工具和基础。1950年（艾",
      "question": "机器学习（多领域交叉学科）是什么?"
    },
    {
      "answer": "aug 13, 2021· 本文将从「机器学习」在人工智能领域里的位置说起，从基本思路和运行原理，用最通俗易懂的方式来解释什么是机器学习。然后是3种机器学习的训练方法：监督学习、非监督学习、强化学习。最后我们将讲解「机器学习」实操的7个步骤和15种常见的机器学习具体算法。",
      "question": "一文看懂机器学习「3种学习方法+7个实操步骤+15种常见算法」"
    },
    {
      "answer": "机器学习是用数据或以往的经验，以此优化计算机程序的性能标准。 1.3机器学习的三要素 数据、算法、模型 机器学习研究的是从数据中通过选取合适的算法，自动的归纳逻辑或规则，并根据这个归纳的结果(模型)与新数据来进行预测。 1.4机器学习与人类学习过程",
      "question": "什么是机器学习"
    },
    {
      "answer": "apr 14, 2020· 究竟啥是机器学习？ 咱们人类的学习就是总结前人的经验得到知识，来探索未知的事物 那么机器学习就是从数据中分析出规律，然后利用这个规律对未知数据进行预测。 而这个规律通常就是我们今后会提到的模型。 举个例",
      "question": "机器学习-啥是机器学习？"
    },
    {
      "answer": "jul 31, 2018· a breakthrough in machine learning would be worth ten microsofts.—bill gates. 在我看来，机器学习最早的发展是thomas bayes 在1783年发表的同名理论，贝斯定理发现了给定有关类似事件的历史数据的事件的可能性。",
      "question": "这可能是最简单易懂的机器学习入门（小白必读）_机器学习算法 …"
    },
    {
      "answer": "机器学习根据所处理数据种类的不同， 可以分为有监督学习，无监督学习，半监督学习和强化学习等几种类型。. 实践中应用较多的也就是前两种。. 所谓监督学习，就是说数据样本会告诉计算机在该情形下的正确输出结果，希望计算机能够在面对没有见过的",
      "question": "什么是机器学习？"
    },
    {
      "answer": "机器学习算法分类：监督学习、无监督学习、强化学习基本的机器学习算法：线性回归、支持向量机(svm)、最近邻居(knn)、逻辑回归、决策树、k平均、随机森林、朴素贝叶斯、降维、梯度增强公式、图示、案例机器学习算",
      "question": "Machine Learning: 十大机器学习算法"
    },
    {
      "answer": "python 可以说是现在最流行的机器学习语言，而且你也能在网上找到大量的资源。你现在也在考虑从 python 入门机器学习吗？本教程或许能帮你成功上手，从 0 到 1 掌握 python 机器学习，至于后面再从 1 到 100 变成",
      "question": "从零开始掌握Python机器学习：十四步教程"
    },
    {
      "answer": "机器学习 (ml) 是在不提供直接指令的情况下，使用数据的数学模型来帮助计算机学习的过程。它被视为人工智能 (ai) 的子集。机器学习使用算法来识别数据中的模式，然后使用这些模式创建一个可以进行预测的数据模型。",
      "question": "什么是机器学习？| Microsoft Azure"
    },
    {
      "answer": "机器学习是一种数据分析技术，让计算机执行人和动物与生俱来的活动：从经验中学习。机器学习算法使用计算方法直接从数据中“学习”信息，而不依赖于预定方程模型。当可用于学习的样本数量增加时，这些算法可自适应提高性能。",
      "question": "什么是机器学习？| 工作原理、相关技术、应用场景 - MATLAB & …"
    },
    {
      "answer": "清华建校之初，有人这样改编了校歌：“铲子锵锵，铃儿铛铛，全体学生，来到食堂。鸡鸭鱼肉，烩炒一盘，大家举箸，杯盘以光。嗷嗷饭桶来远方，嗷嗷饭桶来远方，饭菜未剩口尚张，因为要饱必须抢。",
      "question": "清华大学食堂是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "融园食堂 成立于2013年1月8日，坐落在清华大学五道口金融学院院内，建筑面积1286平方米，是金融学院内唯一一所食堂。 融园分为两层，一层为学生食堂，可容纳110人同时用餐；由冷荤窗口、风味窗口及食堂基本伙组成。 主营冷荤、酱货、各式炒菜、主食花样、风味铁板、特色锡纸菜、烤串、涮羊肉、石锅饭等。...",
      "question": "学生食堂-饮食服务中心 - 清华大学"
    },
    {
      "answer": "清华大学最出名的食堂是清芬园， 听着名字就觉得高大上。 2019年刚刚完成了重建，环境有了很好的改善。 这里的川菜，比如麻辣香锅、水煮鱼是同学们强烈要求的， 有吃过的人都说非常美味。 此外，清华食堂最大不同在于很重视饮食特色。 举例来说，冰激凌一直是清华学生们夏季最喜欢的零食之一， 清华自制的冰淇淋两毛一根，体积小，味道好。 还有酸梅汤，六毛一杯， 口 ",
      "question": "“清华大学”的食堂火了，顶级学府的食堂，也是实力与颜值并存_腾 …"
    },
    {
      "answer": "地点：各个食堂冷饮窗口 & c楼冷柜. thu不愧是吃货大学tsihuouniversity，清华饮食中心独家供应清华牌酸奶、冰淇淋，还有夏天必备的绿豆沙冰与冰镇西瓜，一想到都觉得凉爽了许多呢！",
      "question": "清华大学食堂有哪些好吃的？"
    },
    {
      "answer": "教工餐厅 观畴园食堂 原名清华大学饮食广场，坐落在清华大学西大操场北侧，建筑面积13250平方米，共分为三层，可同时容纳3000人用餐；是集中餐、西餐、清真、风味小吃为一体的综合性大食堂。 据调研，1707年康熙皇三子兴建熙春园（现工字厅），园内有良田150亩，乾隆帝在田边兴建观畴楼，并多次题诗吟咏农事。 今观畴园正位于两百多年前的皇田之侧，其名寓清华师生不忘 ",
      "question": "教工餐厅-饮食服务中心 - 清华大学"
    },
    {
      "answer": "1993年1月，清华大学膳食处正式改制为饮食服务中心。 在学校和后勤党委的领导下，饮食服务中心紧密围绕学校培养人的根本任务，以“三服务、三育人”为宗旨，不断解放思想，转变观念，积极探索，大胆实践，走出了一条“育人为本、持续改革、不断完善”的伙食发展之路。...",
      "question": "饮食服务中心 - 清华大学"
    },
    {
      "answer": "no.1 紫荆园 作为一个住在紫荆公寓的姑娘，紫荆园简直是赖以生存的食堂，从军训吃到毕业，本科四年大约有四分之三的时间都在紫荆吃。 。 。 （因为学习太忙，平常根本没时间去探索各大食堂美食，紫荆随便吃点直接就回宿舍了，还能睡十几分钟午觉= =） 证件照 代表美食 各大食堂均有售的清华特产酸奶，冰淇淋，豆浆和酸梅汤～ 紫荆二层的海南鸡饭 紫荆一层的麻辣香锅还有  ",
      "question": "目前清华大学大大小小总共有多少食堂？"
    },
    {
      "answer": "清华大学在大众点评上的代表食物，要数清芬食堂的麻辣香锅了。 在听涛园、桃李园、丁香园多个食堂的麻辣香锅竞争下，清芬的麻辣香锅依然是清华学生公认最好吃的。 清芬园香锅历史悠久，菜品种类丰富，味道比较正宗。 不过，因为香锅太出名，去清芬园吃香锅免不了大排长龙。 可惜的是，旧的清芬食堂已拆，学校在原地建起了新清芬食堂。 虽然麻辣香锅还在，但已经换了店 ",
      "question": "北京高校食堂盘点：到北大吃香锅，去清华喝酸奶"
    },
    {
      "answer": "今天再为大家介绍15所国内大学最好吃的大学食堂，啥也别说了，一起大饱眼福吧！ 01 中国农业大学 中国农业大学公主楼（女生宿舍）餐厅要是说北京高校第一食堂，是绝对不过分的。 菜品超多，有自助式火锅，无锡排骨",
      "question": "全国最好吃的15个大学食堂，第3个我最想去！"
    },
    {
      "answer": "2、水、电、供暖收费地点：寓园食堂东侧路南段一楼水电暖收费处. 水电暖收费处. 十一、网上预约挂号须知. 疫情防控期间，按照上级有关要求，清华大学校园实行封闭管理，只有预约就诊信息不能作为进校凭证。特此说明，敬请理解！ 1.",
      "question": "清华大学后勤综合信息"
    },
    {
      "answer": "新华三捐赠清华大学计算机系学生活动基金仪式举行. 12月28日下午，新华三集团捐赠清华大学计算机系学生活动基金仪式在朝阳区利星行中心1号楼举行。新华三集团首席执行官于英涛，副总裁 ",
      "question": "清华大学计算机科学与技术系 - Tsinghua University"
    },
    {
      "answer": "清华大学计算机科学与技术系（以下简称计算机系）成立于1958年。 经过60多年的不懈努力，已发展成为我国计算机学科领域内教学、科研综合实力强，影响力大的计算机系，在中国计算机事业的发展乃至国民经济建设中发挥着重要的作用。...",
      "question": "清华大学计算机科学与技术系 - cs.tsinghua.edu.cn"
    },
    {
      "answer": "1958年5月，清华大学蒋南翔校长为进一步明确自动学与远动学专业和电子计算机专业的发展方向，给高等教育部杨秀峰部长写信，报告了国防部五院同清华的合作情况，希望加强这一合作并得到他们",
      "question": "清华大学计算机科学与技术系是什么?"
    },
    {
      "answer": "计算机系设有 计算机科学与技术 、 软件工程 、 网络空间安全 三个一级学科。 其中计算机科学与技术学科属全国首批国家重点一级学科，该一级学科包含计算机系统结构、计算机软件与理论、计算机应用技术三个二级学科，这三个二级学科均为全国重点二级学科，是全国少数拥有全部重点二级学科单位之一。 同时也包含了国内计算机专业最全的学科方向，设有高性能计算机与处理器 ",
      "question": "CS院校解析 | 清华大学计算机科学与技术系"
    },
    {
      "answer": "清华计算机系每年的生源里有超过1/3的是高中参加过信息学竞赛获过奖的。 这里面包括保送生，以及签过一本线、降分协议的。 这些人的平均水平都已经足够在区域赛中拿银牌了。 然而，每年能从校内出线参加区域赛的队伍是有限的，全校只有十余支队伍的名额，今年由于学校方面抵制东北两赛区，名额则是更少。 而出线的评判标准则大部分参考网络赛成绩，清华各队伍在网络 ",
      "question": "清华大学计算机系与普通大学计算机系有什么区别？"
    },
    {
      "answer": "可是清华大学的300分，与其他大学的300分是不同的，清华大学的912专业课非常非常难，不比408简单。 而且，300分仅仅是“校线”，还有更高的院线没有公布呢。 而这次，清华大学计算机系公布了专业的分数线，这才是真正的“清华大学计算机专业的门槛”:",
      "question": "全国计算机最强的清华大学，计算机考研分数线公布！"
    },
    {
      "answer": "清华大学 计算机软件研究所 人员概况 计算机软件与理论研究方向现已形成数据工程、知识工程、计算机与vlsi设计自动化、可视化技术与计算机图形学、软件工程及系统软件等研究分支。 目前，有教授、副教授等研究人员18名，其中：教授5名，博士生导师6名，副教授9名，讲师4名。 有博士后2名、博士生47名、硕士生65名。 教师名单 数据工程 周立柱 冯建华 王建勇 冯铃 知识 ",
      "question": "清华大学 计算机软件研究所"
    },
    {
      "answer": "清华大学计算机系课程攻略. 前言; 目录; 贡献; 许可; 附录; 参考书目. 参考书目; 大一上; 大一下; 大二上; 大二下; 大二小学期; 大三上; 大三下; 大四上; 收录内容. 目录; 贡献方法. 贡献; 大一上. 信息科学技术概论; 写作与沟通; 军事理论; 工程图学基础; 形式与",
      "question": "Welcome to THU-CST-Cracker! — THU-CST-Cracker documentation"
    },
    {
      "answer": "jan 06, 2022· 清华大学计算机系教授唐杰：认知智能技术应用于金融投资领域是大势所趋 2022年01月06日 20:34 来源： 证券日报网 主力资金加仓名单实时更新，app内免费看>> 近日，港股ai第一股成功推出，这也再次掀起市场对ai技术的热潮，对此，清华大学计算机系教授唐杰向记者表示，基于人类知识图谱的认知智能技术，将是人类下一阶段数字化发展中最重要的一块瑰宝，而 ",
      "question": "清华大学计算机系教授唐杰：认知智能技术应用于金融投资领域是 …"
    },
    {
      "answer": "mar 26, 2013· 清华大学 计算机系成立于1958年，是国内早期成立的计算机专业之一。 经过半个世纪的不懈努力，已发展成为我国教学、科研综合实力最强的计算机系，积淀了深厚的文化底蕴，在中国计算机事业发展乃至国民经济建设中发挥着重要作用。...",
      "question": "计算机系-清华大学学生职业发展指导中心"
    },
    {
      "answer": "jun 24, 2021· 清华大学体育部. 新闻动态. jun 21, 2021. 赛讯 | 清华男篮蝉联cuba全国总冠军！. jun 8, 2021. 校党委书记陈旭调研体育部工作. jun 1, 2021. 清华“小马尔代夫” | 西湖游泳池明起开放！. jun 24, 2021.",
      "question": "Tsinghua University - 清华大学体育部"
    },
    {
      "answer": "[西体育馆]关于2021年春节假期西体育馆开放时间通知 关于紫荆网球场和北足球场开放公告及相关事项规定; 2018年春季学期学期场预定通知 [综合体育馆]健身房开放时间、课表及管理规定 2014年首届清华大学“清华杯”乒乓球chinatt个人积分赛",
      "question": "清华大学体育馆管理与网上预约系统"
    },
    {
      "answer": "清华大学体育部研究生培养，有包括博士和硕士两个层级的体育学一级学科，和包括体育管理和冬奥赛事管理两个方向的体育硕士专业学位。 体育学博士学位点2003年获得授权，2005年开始招收体育学博士研究生。 体育学硕士学位点1998年获得授权，2005年开始招收体育学硕士研究生。...",
      "question": "研究生培养-清华大学体育部"
    },
    {
      "answer": "清华体育由校体委统一领导，体育部、学生系统和各职能部门分工合作、齐抓共管，发挥各自学科的优势，对学生进行全方位、全周期的体育教育，以共同促进学生身心健康、体魄强健。 如今的清华体育，已经形成了面向全体学生、贯穿本科全过程、渗透育人全方位的特具特色的校园体育文化。 谈运动队比赛成绩，其它高校也许不如清华，因为清华可以吸引更优秀的“高水平运动员”。  ",
      "question": "清华体育，为何独树一帜"
    },
    {
      "answer": "清华大学© 版权所有 主办部门：清华大学体育部 技术支持：清华大学信息化技术中心 首页访问次数： 后台维护登录技术支持：清华大学信息化技术中心 首页访问次数： 后台维护登录",
      "question": "清华大学体育馆管理与网上预约系统"
    },
    {
      "answer": "健康很重要，体育很重要。 因此我建议在大学校长、党委书记、各层级领导干部选拔以及考核中，使用体育成绩一票否决制：体育考核按照学生的十分之一的要求即可，比如要求清华学生1分钟仰卧起坐40个，领导10分钟能做40个就行了。 ps：见过立定跳远40cm的领导。 如果制订政策的领导能以身作则，比如宣扬带病工作的老板自己也拼出阑尾炎，那么下面的怨言会少很多。 编 ",
      "question": "如何评价清华大学对本科体育课程的规定？"
    },
    {
      "answer": "清华大学的研究生专业体育管理 (专硕)怎么样？. 一般体育考研都是体育类院校。. 北体、上体什么的，但是好像清华从近几年开始招体育管理，每年也就5个人左右，想知道怎么样。. 和体育院校的相关专业做对比。.",
      "question": "清华大学的研究生专业体育管理(专硕)怎么样？"
    },
    {
      "answer": "jul 19, 2021· 清华大学体育馆 1919年4月落成的体育馆是前馆，原名罗斯福纪念体育馆（指西奥多·罗斯福，即老罗斯福，他批准退还庚款）。 该馆的美国设计师墨菲对泳池非常满意，他说：“是我从前所有见过的建筑中最为吸引人的一座。 ” 1932年落成的体育馆是后馆，设备是当时中国最先进的。 清华设施好，以致“毕业出校服务学生，多感外方设备不足，恋慕学校，或竟设法返校运 ",
      "question": "清华大学就是个“体校”？实锤了！无体育，不清华！_腾讯新闻"
    },
    {
      "answer": "aug 02, 2021· 清华自1911年开办不久，就以校舍好、英语好、体育好著称，十分重视校园体育活动的开展和优秀体育人才的培养。 1912年学校即成立了体育部，加强对学生体育锻炼的要求。 1954年，在蒋南翔校长的倡导下，清华大学体育代表队大规模成立，共包括田径、技巧、足球、篮球和排球等5个项目200余人。 清华大学射击队始建于1956年,后因历史原因中断，1999年正式 ",
      "question": "清华奥运健儿炼成记-清华大学 - tsinghua.edu.cn"
    },
    {
      "answer": "时至今日，清华大学对学生体育的要求一如既往的严格。 很多人都知道， 清华学生体育课不及格不能毕业，还会影响保研。 清华学生跑步不及格不能毕业，男生3000米，女生1500米。 清华1998年开始在体育课测试长跑，且要求远高于国家标准——男生3000米、女生1500米。 从2008年开始，清华要求学生参加“阳光长跑”日常锻炼，占体育课成绩的30%。 2014年开始的“大一行动 ",
      "question": "无体育，不清华，“五道口体校”的真相藏不住了"
    },
    {
      "answer": "清华大学（英語：tsinghua university，縮寫： thu），简称清华，舊称清华学堂、游美肄业馆、清华学校、國立清華大學，是一所位于中华人民共和国北京市海淀区清华园的公立大学。始建于1911年，因北京西北郊清华园而得名 。初为清政府利用美国退还的部分庚子赔款所建留美预备学校“遊美学务处”及附设“肄业馆”，於1925年始设大学部 。抗日战争爆发后，清华与北大、南开南迁长沙，组建国 ",
      "question": "清华大学 - 维基百科，自由的百科全书"
    },
    {
      "answer": "目前体育部共有教师63人，其中教授14人，副教授33人，助理教授2人，讲师8人，助教6人。教师队伍中博士19人，硕士24人，本科20人，博士生导师11人，国际裁判6人，国家队教练3",
      "question": "清华大学体育部是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "nov 21, 2021· 地上四层的室内设计 以不同的 主题颜色 为基调 营造出多样的空间气质 一层紫色 既有“清华紫”的大气 又与“紫荆园”的概念遥相呼应 二层黄色 饱和明快 充满青春亮丽的气息 三层绿色 给人清新拂面之感 而且符合本层健康轻食的特点 四层橙色 冲击视觉，激发食欲 更代表着麻辣鲜香的川湘风味 座位更舒适 重新分区后的座椅 带来更加丰富的就餐体验 除了 基本四人座连体桌  ",
      "question": "紫荆园，走起！_腾讯新闻 - new.qq.com"
    },
    {
      "answer": "紫荆花开清华园 【新闻中心讯】新闻中心记者 修琢 薛娜 我校学生艺术团 90 周年校庆献礼活动之―大型五幕自创话剧《紫荆花开》于 3 月 24 、 25 日在清华大礼堂首度演出，我校化工系教授、中科院院士汪家鼎，校党委副书记张再兴、胡显章，中国戏剧家协会会长何孝充等观看了演出，演出获得极大成功。 话剧《紫荆花开》以我国核试验过程为背景，着重表现了清华大学工程化学系 ",
      "question": "紫荆花开清华园-清华大学"
    },
    {
      "answer": "清华大学紫荆学生公寓区位于校园北部，总占地28.4公顷，总建筑面积37万平方米，是目前国内规模最大的现代化学生公寓。 古月堂初建时是园主的专用书房，清华大学建校后成为教师宿舍。院内宁静幽雅，梁启超、朱自清等都曾在此居住。",
      "question": "校园风光-清华大学 - Tsinghua University"
    },
    {
      "answer": "aug 07, 2020· 清华大学定紫荆为校花，其实紫荆却不仅有传统灌木紫荆一种，一些高大的乔木紫荆，近年来逐渐涌入人们的视线。 ‘四季春1号’紫荆树是2014年问世的紫荆属观花大乔木、十四省乡土树种新优品种，树势雄伟，花色独特，花期长达一个月之久，固氮、抗风、耐盐碱，是北方不可多得的兼具观赏与生态极高价值的开花大树，也是目前全球最受瞩目的紫荆属植物园艺品种。  ",
      "question": "紫荆：为什么清华大学选紫荆做校花？_丁香花"
    },
    {
      "answer": "四、紫荆园餐厅 【点评】紫荆园餐厅是清华大学紫荆公寓片区的研究生食堂，一层的「麻辣香锅」名声显赫，可谓是全帝都高校食堂领域最好吃的麻辣香锅，基本上三十块钱能让两个人吃到扶墙。 二层是地方特色窗口，满足博士生群体来自天南海北的口味，其中之前有浙江的同学评价说淮扬菜窗口口味相当地道。 导师是湖南人，很喜欢吃潇湘菜的窗口，甚至原来下课早的时候特意从六 ",
      "question": "在清华大学里就餐是一种怎样的体验？有什么推荐的食堂 …"
    },
    {
      "answer": "校外访问-清华大学图书馆. 中国 北京 海淀区 清华大学图书馆 100084 电话：62782137 传真：62781758. 联系我们. calis cadal cashl nstl balis 国内外图书馆 外国教材中心 北京图研会. 图书馆微信公众号. 版权所有： 清华大学图书馆 版权声明.",
      "question": "校外访问-清华大学图书馆"
    },
    {
      "answer": "中国 北京 海淀区 清华大学图书馆 100084 电话：62782137 传真：62781758. 联系我们. calis cadal cashl nstl balis 国内外图书馆 外国教材中心 北京图研会. 图书馆微信公众号",
      "question": "清华大学图书馆 - new.lib.tsinghua.edu.cn"
    },
    {
      "answer": "电子图书导航: 按文献类型查找资源. 电子资源访问和控制系统: 特色资源: 水木搜索 : 版权所有：清华大学图书馆 最后更新日期： 2020-06-16",
      "question": "清华大学图书馆 - Tsinghua University"
    },
    {
      "answer": "本馆简介. 开馆时间. 馆藏布局. 规章制度. 文图要闻. 文图视界. 2022年人文社科图书馆寒假开馆时间... 2021-12-24. 2022 年元旦开馆时间通知.",
      "question": "清华大学人文社科图书馆 - Tsinghua University"
    },
    {
      "answer": "we're sorry but tsuproject doesn't work properly without javascript enabled. please enable it to continue.",
      "question": "清华大学图书馆 - discover.lib.tsinghua.edu.cn"
    },
    {
      "answer": "民国时期1911年建立清华学堂。1912年清华学堂改建为清华学校，正式建立了小规模的图书室，称清华学校图书室。1919年3月图书室独立馆舍（现老馆东部）落成，建筑面积2114平方米",
      "question": "清华大学图书馆是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "几个年轻人满怀诸多渴望在四个不同的时空中一路前行，他们在最好的年纪迎来了最残酷的抉择。吴岭澜（陈楚生饰）出发时意气风发，却很快在途中迷失了方向；沈光耀（王力宏饰）自愿参与了最残酷的",
      "question": "无问西东（2018年李芳芳执导电影）是什么?"
    },
    {
      "answer": "jan 12, 2018· 无问西东 forever young. 如果提前了解了你所要面对的人生，你是否还会有勇气前来？. 吴岭澜、沈光耀、王敏佳、陈鹏、张果果，几个年轻人满怀诸多渴望，在四个非同凡响的时空中一路前行。. 吴岭澜，出发时意气风发，却很快在途中迷失了方向。. 沈光耀，自愿",
      "question": "无问西东_电影_高清1080P在线观看平台_腾讯视频"
    },
    {
      "answer": "jan 12, 2018· 《无问西东》最近的口碑可以说是正反对立，罕见的两极。喜欢的人泪流满面，不喜欢的人厌恶得连这四个字都不想提，可以说是华语电影近年来比较少见的案例了。 《无问西东》到底是怎样的一部片子？",
      "question": "无问西东 (豆瓣) - Douban"
    },
    {
      "answer": "《无问西东》：21句最经典台词，总有一句戳痛你 01 他们的爱与风华，只问自由，只问盛放，只问深情，只问初心，只问勇敢，无问西东。 02 这个时代缺的不是完美的人，缺的是从自己心底里给出的，真心、正义、无畏和同情。 03 看到的和听到的，经常会令你们沮丧，世俗这样强大，强大到生不出改变它们的念头。 可是无论外界的社会如何跌宕起伏，都对自己真诚，坚守原则。 ",
      "question": "《无问西东》：21句最经典台词，总有一句戳痛你"
    },
    {
      "answer": "sep 05, 2021· 剧情简介： 由李芳芳执导的《无问西东》，由演员章子怡张震黄晓明王力宏等主演，自未知年上映至今获得了较好的口碑，是一部不错的剧情片。 就像去赴一场盛宴，四个年轻人，满怀诸多渴念，在四个非同凡响的时空中一路前行这四个年轻人，在最好的年纪迎来了最残酷的考验，那些成长留下的伤疤，成就了永不褪色的青春传奇。 影片评论： 当前有“ 181 ”参与点评 ",
      "question": "无问西东 - 电影 - 高清完整版在线观看 - 星辰影院"
    },
    {
      "answer": "jan 15, 2018· 《无问西东》是由上海腾讯企鹅影视文化传播有限公司、中国电影股份有限公司、北京太合娱乐文化发展股份有限公司联合出品，由李芳芳自编自导，章子怡、黄晓明、张震、王力宏、陈楚生、铁政领衔主演的剧情片，于2018年1月12日在中国内地上映。影片讲述了四个不同时代却同样出自清华大学的",
      "question": "无问西东（电影）"
    },
    {
      "answer": "无问西东 主演： 章子怡 黄晓明 张震 王力宏 陈楚生 导演： 李芳芳 分类： 科幻片 地区： 大陆 年份： 2018 更新： 12.31 冷曦影视免费在线观看 《无问西东》剧情介绍 ： 无问西东由李芳芳导演拍摄并于2018年在大陆上映,章子怡,黄晓明,张震,王力宏,陈楚生等主要演员参演了这部爱情,战争,剧情经典影视作品！ 如果提前了解了你所要面对的人生，你是否还会有勇气前来？ 吴岭澜、沈光 ",
      "question": "《无问西东》全集高清在线播放完整版电影 - 冷曦影视在线手机电 …"
    },
    {
      "answer": "而《无问西东》积压了6年，当它在大荧幕出现时，带给我们的是震撼、是感动、是真实、是对灵魂的洗涤。 电影除了故事完整感人，演员走心以外，最重要的是影片里很多台词都让人沉浸其中，引发我们对人生、对自己的拷问。 这21句台词，总有一句在脑海里久久盘旋，挥之不去。 01 他们的爱与风华，只问自由，只问盛放，只问深情，只问初心，只问勇敢，无问西东。 02 这个 ",
      "question": "《无问西东》：21句最经典台词"
    },
    {
      "answer": "oct 06, 2019· 爱你所爱，行你所行，听从你心，无问西东。 该部影片讲述了四代青年不忘初心，努力奔跑，奋发向上的故事。 他们虽生活中不同的时代中，但都曾迷茫过，徘徊过，犹豫过，被世俗尘事所牵绊。 辛运的是，他们并没有迷失在人生的密林中，而是听从自己内心的声音，找到自己的人生之路。 民国时期的吴岭澜因由于偏科严重，而自己却不甘选择转文，因为家人朋友都 ",
      "question": "《无问西东》观后感"
    },
    {
      "answer": "《无问西东》是由文津时代文化创意（北京）股份有限公司、 中国电影集团公司 、太合环球影视投资有限公司联合出品的青春爱情片，由李芳芳担任编剧并执导，章子怡、黄晓明、张震、王力宏、陈楚生联合主演，于2018年1月12日在中国内地上映。 影片讲述了四个不同时代却同样出自清华大学的年轻人，对青春满怀期待，也因为时代变革在矛盾与挣扎中一路前行，最终找寻到真实 ",
      "question": "无问西东（王菲演唱歌曲）是什么?"
    },
    {
      "answer": "最早的自然语言理解方面的研究工作是机器翻译。1949年，美国人威弗首先提出了机器翻译设计 早期自然语言处理",
      "question": "自然语言处理（语言处理方式）是什么?"
    },
    {
      "answer": "may 12, 2020· 自然语言处理是计算机科学领域与人工智能领域中的一个重要方向。 它研究能实现人与计算机之间用自然语言进行有效通信的各种理论和方法。 自然语言处理是一门融语言学、计算机科学、数学于一体的科学。 因此，这一领域的研究将涉及自然语言，即人们日常使用的语言，所以它与语言学的研究有着密切的联系，但又有重要的区别。 自然语言处理并不是一般地研究自 ",
      "question": "一文看懂自然语言处理NLP（4个应用+5个难点+6个实现步骤）"
    },
    {
      "answer": "apr 24, 2020· 因此自然语言处理，简单来说即是计算机接受用户自然语言形式的输入，并在内部通过人类所定义的算法进行加工、计算等系列操作，以模拟人类对自然语言的理解，并返回用户所期望的结果。 正如机械解放人类的双手一样，自然语言处理的目的在于用计算机代替人工来处理大规模的自然语言信息。 它是人工智能、计算机科学、信息工程的交叉领域，涉及统计学、语言 ",
      "question": "自然语言处理"
    },
    {
      "answer": "自然语言处理（nlp）是计算机科学领域和人工智能领域中的一个分支，它与计算机和人类之间使用自然语言进行互动密切相关。 nlp的最终目标是使计算机能够像人类一样理解语言。 它是虚拟助手、语音识别、情感分析、自动文本摘要、机器翻译等的驱动力。 在这篇文章中，你将学习到自然语言处理的基础知识，深入了解到它的一些技术，了解到nlp如何从深度学习的最新进展。 1. ",
      "question": "自然语言处理入门教程"
    },
    {
      "answer": " 2021-05-27: 论文\"video-aided unsupervised grammar induction\"被国际顶级会议naacl-2021评为最佳长文。2021-05-08: 共24篇文章（15篇长文，1篇短文，6篇findings长文，2篇findings短文）被国际顶级会议acl-2021接收。2021-01-14: 共3篇长文被国际顶级会议iclr-2021接收。 2021-05-27: 论文\"video-aided unsupervised grammar induction\"被国际顶级会议naacl-2021评为最佳长文。2021-05-08: 共24篇文章（15篇长文，1篇短文，6篇findings长文，2篇findings短文）被国际顶级会议acl-2021接收。2021-01-14: 共3篇长文被国际顶级会议iclr-2021接收。2020-09-29: 在国际机器翻译大赛（ wmt2020）上，我们与腾讯智能平台产品部的联合团队在1项任务中获得第一，3项任务中获得第二。see morenew content will be added above the current area of focus upon selectionsee more on ai.tencent.com",
      "question": "腾讯AI Lab，自然语言处理(NLP)研究"
    },
    {
      "answer": "mar 20, 2019· 自然语言处理学习资料 1、自然语言处理概述 自然语言处理（natural language processing，nlp）是计算机科学领域与人工智能领域中的一个重要方向。 它研究人与计算机之间用自然语言进行有效通信的理论和方法。 融语言学、计算机科学、数学等于一体的科学。 旨在从文本数据中提取信息。 目的是让计算机处理或“理解”自然语言，以执行自动翻译、文本分类和 ",
      "question": "自然语言处理（NLP）学习路线总结_sjyttkl的专栏-CSDN博客_自然 …"
    },
    {
      "answer": "自然语言处理初学者首先要了解熟悉nlp领域的基本术语、任务定义以及一些基本算法，前期可以结合一些不错的工具实践，比如经典的jieba、hanlp、snownlp、stanfordcorenlp、spacy、pyltp、nltk、textblob、gensim、scikit-learn等，以及最近的pkuseg、flair等等。 通过这些熟悉比如任务的输入输出、评价指标以及应用场景等等。 书籍推荐 个人觉得从头到尾的看书对于初学者来 ",
      "question": "自然语言处理初学者建议及干货推荐"
    },
    {
      "answer": "jan 01, 2022· 自然语言处理发展及应用综述 笔记 一、小结 这一篇论文主要介绍了自然语言处理的整体研究方法，包括五步，即获取语料、对语料预处理、进行特征化、进行模型训练和最后的建模效果评估。绝大多数研究方法都遵循这五步。",
      "question": "自然语言处理笔记目录_GeniusAng的博客-CSDN博客"
    },
    {
      "answer": "natural 包含了常规自然语言处理库所具有的大多数功能。 它主要是处理英文文本，但也包括一些其它语言，它的社区也欢迎支持其它的语言。 它能够进行令牌化、词干化、分类、语音处理、词频-逆文档频率计算（tf-idf）、wordnet、字符相似度计算和一些变换。 它和 nltk 有的一比，因为它想要把所有东西都包含在一个包里头，但它更易于使用，而且不一定专注于研究。 总的来 ",
      "question": "12 种自然语言处理的开源工具"
    },
    {
      "answer": "如何学习自然语言处理领域？. 其实，我个人依旧认为学习自然语言处理领域的最好方式就是 看论文 ，虽然今年不少人都是刷面经过的算法岗（有的在5月份连bert都不知道），但从学习角度来说还是以论文为主，毕竟目前自然语言处理领域处于高速发展中",
      "question": "从老宋的角度看，自然语言处理领域如何学习？"
    },
    {
      "answer": "蒋南翔 (1913年9月7日-1988年5月3日)，江苏宜兴人，马克思主义教育家、中国青年运动的著名领导者、中共中央党校第一副校长。 1932年9月入国立清华大学中文系学习，翌年参加中国共产党，曾任清华地下党支部书记，是一二·九运动的重要领导人之一。 1952年11月至1966年6月出任清华大学校长。 1956年5月至1966年6月兼任清华大学党委书记。 期间还任中共北京市高校党委- ",
      "question": "清华大学历任校长 - ren.bytravel.cn"
    },
    {
      "answer": "1964年7月28日，出生于四川荣县1983.9-1988.7，清华大学化学与化学工程系本科学习，获学士学位1988.9-1994.7，清华大学化学系研究生学习，获博士学位并留校工",
      "question": "邱勇（中国科学院院士，清华大学校长、党委副书记）_百 …"
    },
    {
      "answer": "梅贻琦，（1889-1962），字月涵，天津人，1931年12月任国立清华大学校长，1937年抗战爆发，国立清华大学迁至长沙称国立长沙临时大学，由北大、清华、南开三校校长任常务委员管理校务；1938年3月学校迁往昆明，由国立北大、国立清华和私立南开联合组成国立西南联合大学，梅贻琦任校长；1946年10月国立清华大学在北平复校，梅贻琦任校长至1948年12月 独家编辑：百 ",
      "question": "清华大学历任校长_百度知道 - Baidu"
    },
    {
      "answer": "国立长沙临时大学. 1937.10 - 1938.2 (北大清华南开组合)",
      "question": "历任领导-清华大学 - Tsinghua University"
    },
    {
      "answer": "他提出“为祖国健康工作五十年”，是说加强体育锻炼，是对自己负责，更是对国家负责。 记者：作为与会者，你是清华篮球队队员，又是刚入校的学生，听到这个口号有什么感受？ 宋尽贤： 刚听到这句话时，大家都觉得很新鲜，响亮、易记，也有人说未必能活到70岁，很难做到。 这说明大家当时对这句话的深刻含义理解得还不够透彻。 口号就是一种号召，未必一定非要工作“五十年” ",
      "question": "为祖国健康工作五十年-清华大学 - tsinghua.edu.cn"
    },
    {
      "answer": "为祖国健康工作五十年 【作 者】： 陈旭；张启明；郭樑；瞿福平；孔磊 【出版日期】： 2007-11 【出 版 社】： 北京 : 清华大学出版社 【i s b n】： 978-7-302-01343-3 在线浏览电子书 分章节浏览电子书 【简介】： “同学们，现在是课外锻炼时间。 走 出教室 ，走 出宿舍 ，去参加体育锻炼 ，保持强健 的体魄 ，争取 至少为祖 国健康地工作五 十年。...",
      "question": "为祖国健康工作五十年 - xsg.lib.tsinghua.edu.cn"
    },
    {
      "answer": "60年前，1957年11月29日，在全校体育工作干部会上，蒋南翔校长提出“为祖国健康工作五十年”的口号，这句脍炙人口的口号从此成为清华人的奋斗目标。 几十年来，这个口号不仅对清华，对全国高校以至对全社会都产生了积极而广泛的影响。 延伸阅读： 育人至上，体魄与人格并重 “为祖国健康工作五十年”提出60周年纪念大会举行 “为祖国健康工作五十年”专题",
      "question": "“为祖国健康工作五十年”提出60周年：清华体育精神60年 …"
    },
    {
      "answer": "jan 04, 2018· “为祖国健康工作五十年”由来 蒋南翔任校长后，沿袭并强化清华重视体育的传统。 1953年3月2日，他就任校长不足九周，就在清华全体教师党、团员的讲话中说：“对于学生要订健康计划，保证同学一天有一两个小时的运动时间”，“以后体育不及格的不能毕业。 搞好身体，这是一个政治任务。 ”讲话后不久，校务会议通过《本学期健康工作计划》，明确体育锻炼的目标 ",
      "question": "为了祖国：健康五十年 工作五十年 - Sohu.com"
    },
    {
      "answer": "nov 30, 2017· “为祖国健康工作五十年” 1932级清华中国文学系学生蒋南翔任清华校长后，沿袭并强化清华重视体育的传统。 1953年3月2日，他就任校长不足九周，就在清华全体教师党、团员的讲话中说：“对于学生要订健康计划，保证同学一天有一两个小时的运动时间”，“以后体育不及格的不能毕业。 搞好身体，这是一个政治任务。 ”讲话后不久，校务会议通过《本学期健康工作计 ",
      "question": "“为祖国健康工作五十年”：蒋南翔与清华体育传统_私家历 …"
    },
    {
      "answer": "1957年11月29日，时任清华大学校长的蒋南翔，面对已经76岁高龄但却依然面红身健的马约翰时表示：“我们每个同学要争取毕业后工作五十年。 ”1964年1月，在庆祝马老服务清华五十年的大会上，蒋南翔又一次表示：“把身体锻炼好，以便像马约翰先生看齐，同马约翰先生竞争，争取至少为祖国健康地工作五十年。 ” 从此，这句脍炙人口的号召成为清华大学博大精深的文化理念中重 ",
      "question": "清华大学内的标语“为祖国健康工作50年”是谁提的？_百度 …"
    },
    {
      "answer": "jan 04, 2022· “争取至少为祖国健康工作五十年。”清华大学在上世纪50年代喊出的这句口号，60多年过去，这句话依然适用于当下。在迈进第二个百年奋斗目标、全面建设现代化新益阳的新征程上，在为全面建设现代化新益阳而奋斗的过程中，身体是一切工作的基础。",
      "question": "为祖国健康工作50年——益阳市科技局积极组织开展健身运动 - 益 …"
    },
    {
      "answer": "“每天锻炼一小时，健康工作五十年”是教育家马约翰的名言。 他长期在清华大学从事体育教育工作，从1914年进入清华大学开始，直到1966年去世，整整工作了52年，为体育事业贡献了毕生的精力。 5.为祖国健康工作五十年 “为祖国健康工作五十年”是清华大学的一种体育精神。 清华的历史上有一条“铁”的规定：体育课不及格不能毕业。 其目的是希望培养出来的毕业生有较好的身体素 ",
      "question": "2020年高考作文押题素材：健康"
    },
    {
      "answer": "清华大学西大操场有一条口号，叫做：为祖国健康工作五十年。 这是建国后第一任清华校长蒋南翔看望传奇体育教师马约翰时提出的。 清华东体的“为祖国健康工作五十年”口号 于是在今年的北大新生第一课上，北大提出了一个新口号： 为祖国健康工作六十年。 口号照搬，力压隔壁十年。 且不说“为祖国健康工作六十年”这个口号，跟清华的“为祖国健康工作五十年”，雷同度高的吓人（商 ",
      "question": "北大的口号式大跃进——为祖国工作到85岁"
    },
    {
      "answer": "1. 引言也许你和这个叫『机器学习』的家伙一点也不熟，但是你举起iphone手机拍照的时候，早已习惯它帮你框出人脸；也自然而然点开今日头条推给你的新闻；也习惯逛淘宝点了找相似之后货比三家；亦或喜闻乐见微软的",
      "question": "学习攻略 | 机器学习 学习路线图"
    },
    {
      "answer": "jan 10, 2022· 清华大学宿舍私密照片,清华大学食堂价目表,求清华大学宿舍和校园照片 清华大学拥有华北地区条件最好的大学生宿舍群——紫荆公寓.其建设用地28.4公顷,是我国目前规模最大的现代化学生公寓.建有23栋高7—15层的高低错落的各式现代. 清华紫荆公寓内部照片 每个屋子四个人,上下层的床和桌子.每人",
      "question": "清华大学宿舍私密照片 清华大学食堂价目表 -自媒体热点"
    },
    {
      "answer": "全国高考成绩陆续出来了，相信不少同学开始考虑报学校和专业的时候了。作为去年刚入学清华大学计算机系的我（聂同学），来给大家聊聊“ 贵系”究竟是什么样的！一、“贵系”是啥？据说，在很久以前，其他系的同学",
      "question": "我在清华大学计算机系的学习生活和感受"
    },
    {
      "answer": "清华大学计算机系的培养方案合理吗？. 题主是清华大学计算机系的学生，大二整个学年都将在物理（大学物理、大学物理实验、电路原理、模拟电路、数字电路、电子学实验、数字电路实验）的陪伴下度过，而.",
      "question": "清华大学计算机系的培养方案合理吗？"
    },
    {
      "answer": "jan 07, 2022· 大学就是我们的第二个家，高考填报志愿时，清华大学宿舍条件怎么样、好不好是广大同学和家长朋友们十分关心的问题，为了方便大家查询，网已经为大家整理好了清华大学宿舍条件和宿舍图片，供大家参考。 1、清华大学食宿条件. 宿舍： 清华大学紫荆学生公寓区位于校园北部，总占地28.4公顷",
      "question": "清华大学宿舍条件怎么样—宿舍图片内景_食宿条件_零二七艺考"
    },
    {
      "answer": "may 07, 2021· 盛产新品：玉树园. 又双叒叕上新. 坐落于清华大学紫荆公寓18号楼和19号楼之间。一层可以点餐，主营川菜、鲁菜、精品家常菜等等。二层是各类风味快餐、韩餐和 夜宵！ 必吃. 一层：清蒸鲈鱼、老北京烤羊肉. 二层：石锅拌饭、黄焖鸡米饭、全家福馄饨，新品. 09",
      "question": "收！清华最全美食地图_食堂 - Sohu"
    },
    {
      "answer": "jun 24, 2021· 一、文本分类的概念 文本分类指：用计算机对文本 (或其他实体)按照一定的分类体系或标准进行自动分类标记 伴随着信息的爆炸式增长，人工标注数据已经变得耗时、质量低下，且受到标注人主观意识的影响。 因此，利用机器自动化的实现对文本的标注变得具有现实意义，将重复且枯燥的文本标注任务交由计算机进行处理能够有效克服以上问题，同时所标注的数据具有 ",
      "question": "文本分类综述（一文搞懂文本分类）"
    },
    {
      "answer": "分类与文本分类 分类就是人类出于某些需要、按照某些标准，将事物分为若干组的活动。 分类可能是我们人类最喜欢做的事情之一。 从操作的角度看，分类，就是把事物按照一定的规则分门别类。 而文本分类，就是把文本按照一定的规则分门别类。 “规则”可以由人来定，也可以用算法从有标签数据中自动归纳。 一般来说，我们会首先考虑人为规定，如果不可行，就会考虑使用算法。 ",
      "question": "文本分类是什么、怎么做？"
    },
    {
      "answer": "文本分类在文本处理中是很重要的一个模块，它的应用也非常广泛，比如：垃圾过滤，新闻分类，词性标注等等。 它和其他的分类没有本质的区别，核心方法为首先提取分类数据的特征，然后选择最优的匹配，从而分类。 但是文本也有自己的特点，根据文本的特点，文本分类的一般流程为：1.预处理；2.文本表示及特征选择；3.构造分类器；4.分类。 通常来讲，文本分类任务是指 ",
      "question": "文本分类算法综述"
    },
    {
      "answer": "基于分类体系的自动分类基于资讯过滤和用户兴趣(profiles)的自动分类所谓分类体系就是针对词的统计来分类关键字分类，全文检索词的正确切分不易分辨（白痴造句法）学习人类对文本分类",
      "question": "文本分类是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "文本分类的目的是将文档 (例如电子邮件、帖子、文本消息，产品评论等)分给一个或多个类别，表示这些类别可以是评价分数，垃圾邮件、非垃圾邮件，或者是文档所用的语言。 目前，构建此类分类器最主要的方法是机器学习，机器学习方法从实例中学习分类规则，为了构建分类器，我们需要带标签的数据，标签数据指的数据包括文档和此文档所对应的类别 (或称标记或标签)，例如， ",
      "question": "自然语言处理4：文本分类"
    },
    {
      "answer": "jun 22, 2018· 文本 自动 分类 简称 文本分类 （text categorization），是模式识别与自然语言 处理 密切结合的研究课题。 传统的 文本分类 是基于 文本 内容的，研究如何将 文本 自动划分成政治的、经济的、军事的、体育的、娱乐的等各种类型。",
      "question": "文本分类概述（nlp）_yeal-CSDN博客_文本分类"
    },
    {
      "answer": "文本分类历史. 文本分类最初是通过专家规则（pattern）进行分类，利用知识工程建立专家系统，这样做的好处是比较直观地解决了问题，但费时费力，覆盖的范围和准确率都有限。 后来伴随着统计学习方法的发展，特别是 90 年代后互联网在线文本数量增长和机器学习学科的兴起，逐渐形 ",
      "question": "自然语言处理—文本分类综述【万字长文】"
    },
    {
      "answer": "文本分类-作为有效的信息检索和挖掘技术-在管理文本数据中起着至关重要的作用。 它使用nlp，数据挖掘，机器学习和其他技术来自动分类和发现不同的文本类型。 文本分类将多种类型的文本作为输入，并且文本由预训练模型表示为矢量。 然后将向量馈送到dnn中进行训练，直到达到终止条件为止，最后，下游任务验证了训练模型的性能。 现有的模型已经显示出它们在文本分 ",
      "question": "最新文本分类综述-从1961-2020年文本分类自浅入深的发展"
    },
    {
      "answer": "中文文本分类的步骤： 1.预处理：去除文本的噪声信息，例如html标签、文本格式转换、检测句子边界等。2.中文分词：使用中文分词器为文本分词，并去除停用词。3.构建词向量空间：统计文本词频，生成文本的词向量空间。4.权重策略——tf-idf方法：使用tf-idf发现特征词，并抽取为反映文 ",
      "question": "python 实现中文文本分类_XnCSD的博客-CSDN博客_中文文本分 …"
    },
    {
      "answer": "出版发行据2020年7月20日中国知网显示，《理论研究》共出版文献量3000篇。据2020年7月20日万方数据知识服务平台显示，《理论研究》共载文1929篇、基金论文量为4篇。",
      "question": "理论研究是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "may 10, 2019· 理论研究，是指对社会现象、社会生活的内在联系及其规律的研究。 一般包括三个方面：社会学研究的指导理论；社会学本身的理论研究；对种种社会现象研究的具体理论。 在社会学研究中，理论研究与经验研究是相辅相成的，理论研究是经验研究的前提和向导，缺少理论研究，经验研究就很困难，就没有约定俗成的对象、术语、指标、概念和理论依据。 经验研究又是 ",
      "question": "什么是理论研究_百度知道 - Baidu"
    },
    {
      "answer": "nov 04, 2020· 国际法和国际法学伴随世界和平、发展、合作、共赢的时代潮流不断发展繁荣。中国国际法学应顺应世界百年未有之大变局，加强对世界大变局下国际法实践的多角度研究。注重国际法理论和实践结合，努力构建中国特色国际法学科体系、学术体系、话语体系。",
      "question": "理论研究-思政—中国教育在线 - eol.cn"
    },
    {
      "answer": "feb 25, 2020· 描述性研究法是一种简单的研究方法，它将已有的现象、规律和理论通过自己的理解和验证，给予叙述并解释出来。 它是对各种理论的一般叙述，更多的是解释别人的论证，但在科学研究中是必不可少的。 它能定向地提出问题，揭示弊端，描述现象，介绍经验，它有利于普及工作，它的实例很多，有带揭示性的多种情况的调查；有对实际问题的说明；也有对某些现状的 ",
      "question": "论文导师要研究理论和研究方法什么意思啊？怎么找？ -  …"
    },
    {
      "answer": "oct 13, 2021· 基础理论一般被称为“宏大理论”，而目前的现状是，此类理论研究并不会因为经验研究的需求而主动“降格”，事实上，“宏大理论”较难被拆解成可供美式中观经验研究使用的小理论。",
      "question": "做经验研究中的理论研究-中国社会科学网"
    },
    {
      "answer": "理论研究. [理论研究] 2020全国高等艺术院校壁画教学研讨会综述 2021-06-10. [理论研究] 王镛：加强东方美术史研究 推进中国艺术的跨文化交流 2021-06-10. [理论研究] 冯远：现实主义命题的多样化艺术阐释 2021-06-10. [理论研究] 郎绍君：五四运动与美术革命 2021-06-10",
      "question": "理论研究-河南省美术家协会（官网）- 第1页"
    },
    {
      "answer": "1.理论来源 议程设置的基本思想来自于美国政论家 李普曼 ，是其在研究民主政治的过程中提出的，研究的重心在于选举等 政治学领域 ，与美国实用主义哲学原则方法相一致。 框架理论源自人类学家 贝特森 ，戈夫曼借用贝特森的 心理情境 的说法，认为框架乃是在特定心理情境中，由一群语言符号讯息所发展出来的经验，人们借此建立了观察事物的基础架构，用来处理和分析外在世 ",
      "question": "“宏观效果理论研究阶段”之框架理论"
    },
    {
      "answer": "在一些经验研究中， 社会科学 家经常从经验观察出发来建立理论，这一过程称为理论建构过程，即：观察→经验概括→理论。 理论建构过程以观察为起点，通过归纳推理，得到解释这些观察的理论。 由经验资料建立的理论称为扎根理论（grounded theory），由哥伦比亚大学的 格拉瑟 、斯特劳斯提出，是一种质化研究方式。 这是一种从下往上建立实质理论的方法，即在系统性收 ",
      "question": "扎根理论 | 研究方法06"
    },
    {
      "answer": "nov 28, 2021· 检察理论研究就要紧密结合检察人员考核等鲜活的检察实践,加强检察科学管理的研究,以创新的理论研究更好促进检察事业高质量发展。 “这是一堂生动的检察政治课、理论课、学术交流课!”座谈结束时,童建明提出“四个加强”的观点与大家交流,得到大家的认同:加强对习近平法治思想的研究,加强检察工作应用的研究,加强对检察理论研究队伍的组织协调,加强理论所自身建设 ",
      "question": "最高检:把“两个确立”融入检察理论研究工作中_正义网"
    },
    {
      "answer": "jan 10, 2022· 中国宏观经济研究院课题组：以人民为中心贯彻新发展理念. 人民是推动发展的根本力量。. 以习近平同志为核心的党中央坚持以人民为中心的发展思想，把增进人民福祉、促进人的全面发展作为一切工作的出发点和落脚点，发展人民民主，维护社会公平正义",
      "question": "理论中国网-理论前沿-中国宏观经济研究院课题组：以人民为中心 …"
    },
    {
      "answer": "中共黑龙江省委党校（黑龙江省行政学院） 中共吉林省委党校（吉林省行政学院） 中共辽宁省委党校（辽宁行政学院）",
      "question": "党校（行政学院） - 求是网 - qstheory.cn"
    },
    {
      "answer": "nov 03, 2019· 据央视新闻客户端消息 近日，中共中央印发了《中国共产党党校 (行政学院)工作条例》，并发出通知，要求各地区各部门认真遵照执行。 通知指出，党校 (行政学院)工作是党和国家事业的重要组成部分，重视发挥党校 (行政学院)作用是党的优良传统和政治优势。 通知要求，各级党委 (党组)要充分认识做好党校 (行政学院)工作的重要性，落实办学治校的主体责任，抓好《 ",
      "question": "中共中央印发《中国共产党党校 ... - bjnews.com.cn"
    },
    {
      "answer": "中共中央党校（国家行政学院） 中国浦东干部学院 . 中国井冈山干部学院 . 中国延安干部学院 . 全国宣传干部学院 . 中央社会主义学院 . 中国干部网络学院门户 . 中国干部网络学院-党校（行政学 ",
      "question": "干部学院 - 求是网 - qstheory.cn"
    },
    {
      "answer": "may 01, 2016· 1943年3月，毛主席亲自兼任中央党校校长。 中央党校成为高中级干部的集结地，成为培养革命骨干的大摇篮。 新中国成立前后，我们党运用党校这个阵地，培养了大批领导骨干，为新民主主义革命、社会主义革命和建设的胜利提供了有力组织保证。 改革开放以来，党校紧紧围绕党的事业和党的建设全局，为推进党的理论建设、加强干部教育培训，为坚持和发展中国 ",
      "question": "习近平在全国党校工作会议上的讲话_央广网"
    },
    {
      "answer": "jan 12, 2021· 2000年6月5日，中共中央印发《关于面向21世纪加强和改进党校工作的决定》，提出了新形势下做好党校工作的一系列方针和原则。 特别指出：中央近几年在中央党校举办了一系列省部级主要领导干部参加的、以关系全局的重大战略问题为主题的研究班，效果很好，对全党学习产生了重大示范和推动作用。 今后每年都要在中央党校举办一次这样高层次的专题研究班。  ",
      "question": "20年来，在中央党校举办的省部级主要领导干部研讨班都学了 …"
    },
    {
      "answer": "关注中国蓝tv公众号. 陈希出席中共中央党校（国家行政学院）2020年秋季学期开学典礼 详情. 朝闻天下. 中国蓝tv > 综艺. 简介： 《朝闻天下》是中央电视台2006年推出的一档新闻节目，每天早晨6:00在中央电视台综合频道、中央电视台新闻频道两个频道并机直播。.",
      "question": "陈希出席中共中央党校（国家行政学院）2020年秋季学期开学典礼 …"
    },
    {
      "answer": "全日制体育硕士报考条件除竞赛组织领域：（一）中华人民共和国公民（二）拥护中国共产党的领导，愿为社会主义现代化建设服务，品德良好，遵纪守法。（三）年龄一般不超过40周岁（1971年8",
      "question": "体育硕士是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "体育硕士就业方向：毕业后能胜任学校体育教育、课后运动训练、体育部门的管理和科研工作。 体育硕士就业方向：各级社会体育管理机构、各种体育协会、体育俱乐部、体育企业、体育场部门。 体育硕士就业方向的公共事业管理专业 ：就业方向、体育事业单位、体育社团、各级体育行政部门、其他政府部门、社会体育管理机构、各高校及其他事业单位管理部门。 体育硕士就业方向的 ",
      "question": "体育硕士就业方向及考研学校选择，你知道吗？"
    },
    {
      "answer": "申请者请按照《北京大学2021年硕士研究生招生简章（校本部）》的要求，申请攻读我校体育硕士专业学位研究生。 二、普通招考 （一）报考条件 报名参加全国统一考试，须符合下列条件： 1、中华人民共和国公民 2、拥护中国共产党的领导，品德良好，遵纪守法。 3、身体健康状况符合国家和我校规定的体检要求。 4、考生的学业水平必须符合下列条件之一：...",
      "question": "北京大学体育教研部2021年体育硕士专业学位研究生招生简章-北 …"
    },
    {
      "answer": "由于体育硕士专业学位的培养目标与培养过程强调体育理论与实践的结合，注重体育实践能力的培养，实践教学时间长、针对性强，有一定的实践经历，加上“双导师”的指导，体育硕士专业学位毕业生具备更多的适应社会需求的职业能力，就业前景将更加宽广。 随着体育硕士专业学位教育的不断完善和发展，体育硕士专业学位毕业生将日益受到全社会的认可和欢迎。 就业方向： 本专 ",
      "question": "体育硕士考试科目都是什么？你知道吗"
    },
    {
      "answer": "体育硕士专业学位是我国38种专业学位中的一种， 2005年成立并开始招生；共有4个培养领域，分别为：体育教学、运动训练、竞赛组织管理和社会体育指导；全国除香港、澳门和台湾外，共有63所院校开展体育硕士专业学位教育；目前有全日制攻读、在职攻读体育硕士专业学位2种形式，与现有的体育学科学学位相比，它具有以下特征。 一、体育硕士专业学位的性质...",
      "question": "cdgdc.edu.cn"
    },
    {
      "answer": "体育硕士（0452） 国务院学位委员会第21次全体会议审议通过并批准，自2005年起在我国建立体育硕士专业学位。 体育硕士专业学位的设立开创了体育硕士培养的新渠道，搭建了我国体育专业高层次应用型专门人才的培养平台。 迄今我院已招收全日制体育硕士专研究生432名，在职体育硕士研究生483名。 我院招收体育硕士专业学位研究生为体育教育（045201）、运动训 ",
      "question": "体育教学_专业知识库_中国研究生招生信息网"
    },
    {
      "answer": "1 ．报名参加体育硕士专业学位（体育教学、运动训练、社会体育指导）、新闻与传播硕士专业学位，艺术硕士专业学位硕士研究生招生考试的人员，须符合（一）中的各项要求。. 2 ．报名参加体育硕士中的竞赛组织专业学位硕士研究生招生考试的人员，须符合",
      "question": "北京体育大学研究生院（学位办公室、学科建设办公室）"
    },
    {
      "answer": "jan 03, 2022· 体育硕士研究生专业课程应顺应“课程思政”的要求，以“立德树人”为根本任务和核心目标，充分挖掘和梳理体育专业课程所蕴含的思政元素，大力推动体育专业课程教学改革，构建体育硕士研究生专业课程的“课程思政”内容体系，结合体育硕士研究生群体",
      "question": "“课程思政”融入体育硕士研究生专业课程体系的研究 - 科学猫"
    },
    {
      "answer": "新浪体育提供最快速最全面最专业的体育新闻和赛事报道，主要有以下栏目：中国足球、国际足球、篮球、nba、综合体育、奥运、f1、网球、高尔夫",
      "question": "新浪体育_新浪网"
    },
    {
      "answer": "近年来随着热度的升高，题目考察也逐渐变得更为灵活。. 考察范围较大，且与体育结合较为密切，考察方向和侧重点近几年每年都有一定变化。. 但毗邻清北的地理位置和 211 高校的头衔使得体大的性价比还是值得报考的。. 体大自 15 年创办新传硕士点以来已经",
      "question": "北京体育大学新传硕士怎么样？值得报考吗？"
    },
    {
      "answer": "人工智能（artificial intelligence），英文缩写为ai。它是研究、开发用于模拟、延伸和扩展人的智能的理论、方法、技术及应用系统的一门新的技术科学。人工智能是计算机科学的一个分支，它企图了解智能的实质，并生产出一种新的能以人类智能相似的方式做出反应的智能机器，该领域的研 ",
      "question": "人工智能"
    },
    {
      "answer": "oct 26, 2017· 人工智能推动了人类的理性进步，可以反过来促进人类的发展。 人工智能研发过程的本身就具有研究人脑认知与功能的需求和特性，而使人类在这个过程中就学习了学习的方法，从而增强人类的逻辑思维能力。 人工智能更新了人类应对问题的方法，比如依靠大数据的分析，沃森医生可以提供对病人伤害最小的、全新的治疗手段和技能范围。 比如，从而丰富人类应对各种 ",
      "question": "人工智能的利与弊分析 - 人工智能 - 电子发烧友网"
    },
    {
      "answer": "jan 07, 2022· 人工智能相关研究的关键元素有三个：人、机器人/物联网以及ai。 之所以将机器人和物联网归为一类，是因为这两者是物理世界和虚拟世界的接口。 如果三个元素两两之间发生联系就会形成一个新的学科，例如机器人和ai相结合会产生智能体，ai和人类相结合会产生人机耦合以及增强智能，而机器人和人类相融合会形成增强机体。...",
      "question": "IEEE Fellow李世鹏 ：人工智能与机器人前沿研究之思考 | 雷峰网"
    },
    {
      "answer": "到2030人工智能将为全球经济贡献15.7万亿美元. 到2030人工智能将为全球经济贡献15.7万亿美元，这个数字超过了中国和印度目前的经济总和。",
      "question": "人工智能视频 - OFweek视频"
    },
    {
      "answer": "清华大学计算机科学与技术系（简称计算机系）成立于1958年 。 经过60多年的不懈努力，已发展成为我国计算机学科领域内教学、科研综合实力强，影响力大的计算机系，在中国计算机事业的发展乃至国民经济建设中发挥着重要的作用。",
      "question": "清华大学计算机科学与技术系 - 维基百科，自由的百科全书"
    },
    {
      "answer": "今“清华园”工字厅后面的匾额题“水木清华”四字，两旁有对联一副曰：槛外山光历春夏秋冬万千变幻都非凡境；窗中云影任东西南北去来澹荡洵是仙居。这“水木清华”四字典出晋谢叔源的《游西池》",
      "question": "清华园（清代皇家园林）是什么?"
    },
    {
      "answer": "计算机学科主要分为三个大的研究方向：计算机系统结构、计算机应用、计算机软件与理论。具体的分类的如下：系统结构专业 研究方向：⒈并行/分布处理及高性能计算机系统；⒉先进的计算机结果和",
      "question": "计算机学科是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "计算机科学（英语：computer science，有时缩写为cs）是系统性研究信息与计算的理论基础以及它们在计算机系统中如何实现与应用的实用技术的学科。它通常被形容为对那些创造",
      "question": "计算机科学（一门科学领域）是什么?"
    },
    {
      "answer": "169 rows· may 21, 2021· 高考填报志愿时，全国计算机专业大学排名情况怎样使广大考生和家 ",
      "question": "2021全国计算机专业大学排名一览表_大学生必备网"
    },
    {
      "answer": "计算机科学与技术（computer science and technology）是国家一级学科，下设 信息安全 、 软件工程 、 计算机软件与理论 、计算机系统结构、 计算机应用技术 、计算机技术等专业。 [1] 主修大数据技术导论、 数据采集 与处理实践（python）、web前/后端开发、统计与 数据分析 、机器学习、高级数据库系统、数据可视化、 云计算技术 、人工智能、自然语言处理、媒体大数据案例 ",
      "question": "计算机科学与技术（一级学科）是什么?"
    },
    {
      "answer": "主要包括四个研究方向：计算机系统结构；计算机软件与理论；计算机应用技术；计算机网络与信息安全。 081201计算机系统结构 ：是研究计算机系统设计和实现技术的学科。 主要研究计算机系统中软件与硬件的功能匹配，确定软件与硬件界面；研究计算机系统各组成部分功能、结构以及相互协作方式；研究计算机系统的物理实现方法；研究计算机系统软硬件协同优化技术。 主要目 ",
      "question": "计算机考研——计算机二级学科详解"
    },
    {
      "answer": "169 rows· mar 12, 2021· 2017年12月28日，教育部公布了第四轮全国计算机科学与技术学科评 ",
      "question": "全国计算机科学与技术学科评估排名结果出炉（第四轮）_大学生 …"
    },
    {
      "answer": "计算机科学与技术第四轮学科评估 软科2021中国计算机科学与工程学科排名 以上就是计算机类专业的一些排行榜，如果对于新高考改革存在疑问，或者不知道该如何选专业，筛选学校，不知道填报规则等等，可以点击下方咨询的。",
      "question": "软科2021中国计算机科学与工程学科排名 - Zhihu"
    },
    {
      "answer": "计算机学科专业基础综合的考试内容包括： 数据结构、计算机组成原理、操作系统和计算机网络 其中： 《数据结构》45分 《计算机组成原理》45分 《操作系统》35分 《计算机网络》25分 试卷题型结构：单项选择题，80分 (40小题，每小题2分)以及综合题，70分。 重点考查考生掌握相关基础知识、基本理论和分析问题解决问题的能力。 由于408的试卷是教育部统考命题，难度较 ",
      "question": "408计算机学科专业基础综合到底考什么？"
    },
    {
      "answer": "计算机科学与技术，主要是培养具有良好的科学素养，系统地、较好地掌握计算机科学与技术包括计算机硬件、软件与应用的基本理论、基本知识和基本技能与方法，能在科研部门、教育单位、企业、事业、技术和行政管理部门等单位从事计算机教学、科学研究和应用的计算机科学与技术学科的高级科学技术人才。 通俗的讲解一下这个专业，计算机科学与技术是工学下面的一级学科， ",
      "question": "计算机考研全攻略（择校）"
    },
    {
      "answer": "计算机科学与技术是一个如识技术密集型专业，学习内容包含数字电路、计算机系统结构、算法、程序设计语言、软件工程、并行分布计算、智能技术、计算机图形学与人机交互等知识领域的基本内容。 下含3个二级学科： 一、双一流学科 双一流建设是“211”“985工程”之后的又一国家战略。 双一流布局中，有15所高校位列“计算机”专业“世界一流学科”建设名单： 清华大学 、北京大学、  ",
      "question": "计算机科学与技术学科排行榜（大学名单大全2020版）"
    },
    {
      "answer": "清华公共管理教材编委会第一次全体会议举行 2021年12月27日，清华公共管理教材编委会第一次全体会议以线下线上相结合的方式在清华大学公共管理学院举行，20余位公共管理学界的资深专家参加，我社党委书记李勇、经管与人文社科...",
      "question": "清华大学出版社"
    },
    {
      "answer": "清华甲子级留美学生革... 张牧云. 定 价：68元. 印 次：1-1. 装 帧：平装. 《清华甲子级留美学生革命活动文献资料选编》通过收集、整理与利用中美历史报刊，本书重点梳理清华甲子级留美共产党员施滉、冀朝鼎、徐永煐的文献资料，展现他们在清华求学、赴美",
      "question": "清华大学出版社"
    },
    {
      "answer": "清华大学出版社，是由清华大学主办的一家综合性出版社，成立于1980年6月。現總部設於清华大学学研大厦a座。 ",
      "question": "清华大学出版社 - 维基百科，自由的百科全书"
    },
    {
      "answer": "经过三十多年的发展，清华大学出版社在计算机与电子信息类图书出版领域取得了显著的成绩。 清华版计算机与电子信息类教材已在全国各类高校得到广泛使用，许多专业课程的经典教材出自清华大学出版社。 众多教材已成为读者耳熟能详的图书品牌，如《数字信号处理教程》、《图像工程》、《数据结构》、《编译原理》、《微型计算机原理及应用》、《c程序设计》等。...",
      "question": "清华大学出版社- 信息分社"
    },
    {
      "answer": "11 rows· 版权所有(c)2019 清华大学出版社有限公司 京icp备10035462号 京公网安 ",
      "question": "清华大学出版社-招聘 - Tsinghua University"
    },
    {
      "answer": "清华大学出版社--会员. 请输入e-mail地址. *. 请输入您的email地址 (请使用小写字母)。. 昵称. *. 请设置密码. *. 请再次输入密码.",
      "question": "清华大学出版社--会员 - Tsinghua University"
    },
    {
      "answer": "sep 01, 2021· 清华大学学位论文服务系统收录了清华大学1980年以来的所有公开的学位论文文摘索引，绝大多数可以看到全文，回溯论文加工仍在进行。 学位论文提交后需要进行审核和数据处理，一般每年处理两次，论文提交后6-9个月后可在本系统中检索、查阅。 保存在本地的论文只能在本机阅读，不能通过邮件转发或拷贝到其它机器阅读，加密论文阅读期限为1000天，过期需重 ",
      "question": "图书馆跳转中间页-清华大学图书馆"
    },
    {
      "answer": "为什么邱勇能当清华大学校长？ 只知道他是荣县的，感觉他的名气并没有施一公等那么大，去看了相关简历，也并未发现什么重大的学科贡献。 给我的感觉，就是一个踏踏实实 努力工作学习的老 ",
      "question": "为什么邱勇能当清华大学校长？"
    },
    {
      "answer": "理论作用于实践，是因为正确的理论指导实践，科学的的理论即实践的方向。 实践没有了理论的指导，就永远不可能知道自己如何才能达到目标，甚至不知道自己是为什么做这件事，这样的实践只是没有目标的“探索”，就如同没有正确、恰当的学习方法和学习目标的学习，不会取得任何成绩。 欧文的美国共产主义实验新村的失败，正是因为缺少科学的理论的指导而没有正确的奋斗方 ",
      "question": "理论与实践"
    },
    {
      "answer": "nov 24, 2009· 理论作为实践的“反义词”，并不仅仅在于理论的“观念性”和实践的“物质性”，更在于理论的“理想性”和实践的“现实性”。 人是现实性的存在，但人又总是不满足于自己存在的现实，而总是要求把现实变成更加理想的现实。 理论正是以其理想性的世界图景和理想性的目地性要求而超越于实践，并促进实践的自我超越。 理论对现实的超越，还在于它以自身与现实的“间距性”而 ",
      "question": "理论及其与实践的辩证关系_光明日报_光明网"
    },
    {
      "answer": "《理论与实践》是哲学大师哈贝马斯的早期著作。 它对社会科学中的理论与实践的关系进行了系统探讨和全面研究，并立足于西方马克思主义传统，对西方某些学者如何认识马克思、发展马克思主义进行了概述，是研究20世纪60年代以来西方马克思主义和新马克思主义的发展情况，全面了解哈贝马斯思想发展历程和基本观点的一部重要著作。 投诉 作者简介 · · · · · · 尤尔根·哈贝马斯 ",
      "question": "理论与实践 (豆瓣) - Douban"
    },
    {
      "answer": "dec 20, 2013· 理论与实践的统一,是马克 思主义的一个最基本的原则”。 这就确定了实践的观点是辩证唯物论 的认识论之第一的和基本的观点,这是马克思主政党必须始终坚持的 马克思主义一个最基本原则。 马克思主义强调,“理论”与“实践”要统一,或者说“理论”与 “实际”相联系,这包括理论来源于实践,又反过来指导实践两个方面。 但是,在实际运用中,却往往容易只强调“实践第一”的方面。 ",
      "question": "马克思主义的理论与实践 - 豆丁网"
    },
    {
      "answer": "jul 17, 2014· ①理论必须和实践相结合，因为:一方面，实践只有在科学理论的指导下，才能达到改造客观世界的目的，另一方面，理论只有同实践相结合，才能得到检验和发展，才能变为物质力量。 再好的理论如果不和实践相结合，也是毫无意义的。 ②要做到理论和实践的正确的结合，必须坚持理论和实践的具体的、厉史的统一。 理论所反映的是事物的本质和规律，是事物的共性 ",
      "question": "理论与实践怎么结合？_百度知道 - Baidu"
    },
    {
      "answer": "理论来源于实践，理论用于指导实践。 理论发展与实践发展具有相互促进作用，互为因果关系。 人们不断用新实践发展新理论和用新理论指导新实践。 实践不断提出新问题，提供新经验，从而推动理论的发展。 在实践过程中，问题不断解决又不断产生，需要解决的新问题不断涌现，这就会促使人们去解决新问题。 理论归根到底是在实践基础上形成和发展起来的，要在实践中总结新经 ",
      "question": "理论与实践是什么关系？_百度知道 - Baidu"
    },
    {
      "answer": "《教育理论与实践》杂志为旬刊，其中，上旬刊为全彩色印刷，主要刊登有关教育与职业方面综合内容；中、下旬刊内文为黑白印刷，主要刊登教育研究学术论文。 更多... 2020年01期 从经验到证据:教学研究的现代转型 作者： 吴举宏 所属栏目：课程与教学论 页码：61-64 doi: 课堂教学中学生课程理解的合理导向 作者：吴曦 所属栏目：课程与教学论 页码：56-60 doi: 国内深度学习研 ",
      "question": "教育理论与实践 - 官方网站"
    },
    {
      "answer": "feb 27, 2012· 第三，理论与实践从来都是相互促进的，理论到实践的过程实际就是知识的迁移过程， 而实践到理论的过程又是知识的总结和升华。 因此，理论和实践相结合实际上包含两层含义，一是理论联系实际，二是实践联系理论。 在学习过程中我们既应当坚持理论联系实际，将所学知识与实际联系起来，用实践来强化自 己所学的理论，学以致用，同时，又要实践联系理论，经 ",
      "question": "浅谈大学生理论与实践相结合 - 豆 ... - 豆丁网"
    },
    {
      "answer": "持续第一！. 《系统工程理论与实践》在2021年《中国学术期刊影响因子年报》中再创佳绩！. ·. 《系统工程理论与实践》2020年度复印报刊资料转载指数再创佳绩. ·. “后疫情时代的产业链供应链安 ",
      "question": "系统工程理论与实践"
    },
    {
      "answer": "河南•郑州 《金融理论与实践》创刊于1979年10月，1988年9月经批准在全国公开发行。全国中文核心期刊，《caj-cd》执行优秀期刊，中国人民银行优秀期刊。",
      "question": "金融理论与实践"
    },
    {
      "answer": "语言符号包括口头语和以书写符号文字形态出现的书面语；非语言符号包括图像、颜色、光亮、音乐和人的体语等等。语言是群体共同约定的符号系统，不同民族的语言呈现不同的面貌与结构，“每一种文",
      "question": "语言符号是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "语言符号又不同于一般符号 ： 1. 语言符号是声音和意义的结合体，是说的和听的； 2. 一般符号的构成比较简单，而语言符号却是非常复杂的可分不同的层级； 3. 一般符号由于构造简单，因而只能表达有限的内容，而且这种内容是简单而固定的，语言符号则可以表达丰富多彩的意义； 4. 语言具有以少驭多的生成机制，具有生成新结构的能力，一般符号没有生成能力。 然后分别从 三个 ",
      "question": "《语言学纲要》第二章 语言是符号系统"
    },
    {
      "answer": "20世纪社会科学学术史上，瑞士语言学家费尔迪南·德·索绪尔（f.desaussure，1857-1913）是一位重要人物。一般认为，是他奠立了现代语言学的基石，他被称为“现代语言学",
      "question": "语言符号学（语言符号学定义）是什么?"
    },
    {
      "answer": "语言符号 是语音和语义的结合体。 形式（语音）叫能指，内容（语义）叫所指。 能指和所指不是必然的，而是约定俗成的。 第二节 语言符号的系统性 一 语言符号的特点 1 任意性 作为符号系统的成员，单个语言符号的语音形式和语义内容之间没有自然属性上的必然联系，只有社会约定的关系，它们的最初结合是任意的、外在的、无理据的。 2 线条性 指语言符号或者作为符号形式的声 ",
      "question": "《语言学概论》第二章 語言是符号系統"
    },
    {
      "answer": "feb 11, 2020· “符号”具有内容和形式两方面，例如旗语、烽火、手语、信号灯、电报文等 “符号”具有任意性，既什么样的语音表达什么样的意义，是任意的。 语言作为符号也具有任意性。 例如同样表示 装订成册的著作， 汉语中语音形式为（shu）书 英语中语音形式为book 应注意区别“符号”与“症候” “症候”是指不是任意的，具有天然联系的，例如，根据炊烟可以知道远处有人家；根据 ",
      "question": "如何理解语言学中“符号”的定义？"
    },
    {
      "answer": "符号学是一门诞生于20世纪初的新兴学科。现代符号学思想有两个源头，一个是瑞士语言学家索绪尔（saussure, de f.），另一个是美国逻辑学家皮尔斯 (peirce, c.s.)。 他们几乎于同一时期提出了“符号的科学”这一概念，被视为现代符号学的奠基人。 作为一门独立的学科，符号学的研究始于20世纪60年代的法国，之后迅速勃兴于美国和前苏联等国家。 目前符号学的研究已形成一种 ",
      "question": "从符号学来看语言符号学-理论研究-符号学论坛"
    },
    {
      "answer": "c 运算符 运算符是一种告诉编译器执行特定的数学或逻辑操作的符号。c 语言内置了丰富的运算符，并提供了以下类型的运算符： 算术运算符 关系运算符 逻辑运算符 位运算符 赋值运算符 杂项运算符 本章将逐一介绍算术运算符、关系运算符、逻辑运算符、位运算符、赋值运算符和其他运算符。",
      "question": "C 运算符 | 菜鸟教程 - runoob.com"
    },
    {
      "answer": "may 12, 2010· 在c语言中^的意思是按位异或。. 主要用在二进制中。. 举个例子9^5=000010001^00000101=00001100.结果就是12。. 规则就是：先将两个整数化成二进制位数。. 在每个对应的位数中，只有两者的该位上一个是1或者0，而另一个的改为上必须是相反的，那么做该运算该位的结果",
      "question": "C语言里“^”符号是什么意思……？_百度知道"
    },
    {
      "answer": "jun 16, 2020· 要点：符号和符号串的相关概念文法和语言的形式定义文法的类型上下文无关文法及其语法树上下文无关文法的句型分析有关文法实用中的一些说明目的：掌握文法和语言的相关概念，为以后的词法分析、语法分析、语义分析等做出准备。2.1 文法的直观概念语言：是由句子组成的集合，是一组记号",
      "question": "编译原理（二）文法和语言、符号和符号串、文法的类型、语法 …"
    },
    {
      "answer": "沟通双方互相理解=语调（38%）+表情（55%）+语言（7%）公式中的“语调”和“表情”均为非语言符号，这个公式表明了人际传播中非语言符号所能传递的信息远远大于语言。但是它也说明",
      "question": "非语言符号是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "所谓计算机硬件，是指组成计算机的各种物理设备，也就是我们在“认识计算机”中所介绍的那些看得见，摸得着的实际物理设备。它包括计算机的主机和外部设备。具体由五大功能部件组成，即：运算器",
      "question": "计算机硬件系统是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "计算机由运算器、控制器、存储器、输入设备和输出设备等五个逻辑部件组成运算器",
      "question": "硬件是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "mar 09, 2017· 计算机硬件有五大部分：（计算机是人的奴隶，可以将其当作一个人去看，请思考下述组件等同于人的哪些器官） #1、控制器：计算机的指挥系统。 控制器通过地址访问存储器，从存储器中取出指令，经译码器分析后，根据指令分析结果产生相应的操作控制信号作用于其他部件，使得各部件在控制器控制下有条不紊地协调工作。 #2、运算器：实现算术运算和逻辑 ",
      "question": "计算机基础系列一：计算机硬件 - linhaifeng - 博客园"
    },
    {
      "answer": "计算机硬件分为，中央处理器，存储设备，输入输出设备等，就是cpu，主板，内存，硬盘，显卡，显示器，鼠标键盘，光驱。 一般我们看到的电脑都是由：主机（主要部分）、输出设备（显示器）、输入设备（键盘和鼠标）三大件组成。 而主机是电脑的主体 ，在主机箱中有：主板、cpu、内存、电源、显卡、声卡、网卡、硬盘、软驱、光驱等硬件。 其中，主板、cpu、内存、电源、 ",
      "question": "计算机硬件有哪些组成？_百度知道 - Baidu"
    },
    {
      "answer": "算机硬件是计算机技术运用中的关键内容。 其主要有处理器、控制器与存储器，输入设备与输出设备等组成。 计算机技术的发展，得益于计算机硬件技术的逐代革新。 而作为计算机技术运用的另一大内容组成，也就是软件运行来说，其离不开硬件系统。 也就是说，硬件是软件的前提条件，只有提升硬件技术的全面运用，才能促使软件技术得以创新发展。 从物理本质来说，计算机硬件 ",
      "question": "二十一世纪计算机硬件技术"
    },
    {
      "answer": "may 12, 2020· 计算机5个硬件的作用：1、运算器又称算术逻辑单元，它是计算机对数据进行加工处理的部件，包括算术运算和逻辑运算；2、控制器负责从存储器中取出指令，并对指令进行译码，根据指令的要求，按时间的先后顺序，负责向其它各部件发出控制信号，保证各部件协调一致地工作，一步一步地完成",
      "question": "计算机有那几个硬件-计算机5个硬件的作用-全查网"
    },
    {
      "answer": "计算机专业，深度学习，本科生，nlp，吉他，唱歌. 实验资源来自于mooc-华中科技大学-计算机硬件系统设计 计算机硬件系统设计_华中科技大学_中国大学mooc (慕课) 一、无符号比较器（1位） 输入：x， y 输出：great（大于），equal（等于），l. dynamatic 的开源是否",
      "question": "计算机硬件系统"
    },
    {
      "answer": "体育俱乐部 外文名 sports club 产生时间 十七世纪 范 围 许多国家 职业体育俱乐部雇用或租用职业运动员参加比赛和表演，借以赚取利润或为一定的企业作宣传、作广告。 这种俱乐部的经费主要是由大企业家或股份公司提供。 在一些国家，从小学到大学，都有学生在业余的体育俱乐部参加运动训练，直到成为全国或全世界的著名运动员。 苏联体育俱乐部有 3种：一种是工会体育俱乐 ",
      "question": "体育俱乐部是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "mar 23, 2014· 体育俱乐部行业定义 体育俱乐部是提供体育竞赛表演和体育健身参与等体育准公共产品服务的社会组织。 它是分享生产成本、会员特权，利用利益排他机制而取得共同利益的自愿组合，既可以采用独立核算、自负盈亏的实体方式经营，也可以采用非营利性的社团组织形式进行运作。 一些不以俱乐部命名的开展体育活动的最基层组织，如各种\"中心\"、\"院\"、\"社\"、\"场馆\"等， ",
      "question": "体育俱乐部_前瞻百科 - 前瞻网 - Qianzhan.com"
    },
    {
      "answer": "运动俱乐部是学院常设的基本代表队，以提高运动技术水平为主要目的，根据自愿、业余原则，通过缔结具有一定运动技术水平的体育爱好者进行锻炼的活动组织，在必要时，可代表学院参加校际一般性的体育比赛和俱乐部杯比赛，在学院参加市级以上大学生体育比赛时，原则上以所设项目运动俱乐部成员为主体，组成学院代表队。 1.实施对象：具有一定体育基础和运动技术水平，有 ",
      "question": "体育俱乐部实施方案 - jscj"
    },
    {
      "answer": "体育俱乐部以体育为媒介，以满足人们健身、娱乐、休闲、竞赛、盈利等需要为目的，以自愿、自发、自主为原则而进行各种体育活动的场所或组织。 体育俱乐部的形式可以分很多种，但是大致可以分为职业体育俱乐部和业余体育俱乐部。 职业体育俱乐部：主要从事为付费观众提供现场体育项目表演的企业。 它向消费者提供体育比赛以满足消费者在体育娱乐方面的需要与兴趣。 业余 ",
      "question": "预见2019：《2019年中国体育俱乐部产业全景图谱》（附市场规 …"
    },
    {
      "answer": "本书旨在通过对体育俱乐部的概念、起源、意义、特征、管理和经营等基本概念和基本原理的介绍，结合我国体育俱乐部的现状及体育俱乐部的发展趋势，使学生正确认识体育俱乐部的功能，掌握体育俱乐部管理与经营的运作程序、方法和手段；提高体育俱乐部管理的意识和能力；学会经营体 ",
      "question": "体育俱乐部的经营与管理是什么?"
    },
    {
      "answer": "腾讯体育是中国知名的体育门户网站，主要为您提供以下栏目：国内足球、国际足球、nba、cba、综合体育、奥运、直播、彩票、竞猜等，在各项指标",
      "question": "腾讯体育_腾讯网"
    },
    {
      "answer": "jan 19, 2012· 体育 俱乐部是我国体育产业的重要组成部分，同时它又与我国群众体育的发展息息相关， 关系到亿万国民的身心素质。 体育俱乐部的发展状况，是一个地区、一个城市、乃至 一个国家经济发展和社会进步的重要标志，更是先进文化的具体反映。 1995 年颁布的《全民健身计划纲要》将初步建成面向群众的多元化体育服务体系 作为第二期工程第一阶段（2001～2005  ",
      "question": "我国经营性乒乓球俱乐部发展研究 - 豆丁网"
    },
    {
      "answer": "新浪体育提供最快速最全面最专业的体育新闻和赛事报道，主要有以下栏目：中国足球、国际足球、篮球、nba、综合体育、奥运、f1、网球、高尔夫",
      "question": "新浪体育_新浪网"
    },
    {
      "answer": "俱乐部文化起源于英国，17世纪的欧洲大陆和英国；当时的绅士俱乐部源于英国上层社会的一种民间社交场所，它们往往都有数百年的历史。这种俱乐部的内部陈设十分考究，除古香古色的房间和美轮美",
      "question": "俱乐部（娱乐活动的组织团体或者其场所）是什么?"
    },
    {
      "answer": "cc体育吧提供乐虎直播,jrs直播,jrs直播nba,低调看直播,jrs,欧洲杯直播,低调看,cc体育吧,cctv5在线直播,足球直播,广州恒大,广东体育直播,恒大直播,cctv5在线直播足球直播,足球直播,nba直播,nba录像,nba录像回放,中超,英超,亚冠,欧冠,cba等等体育视频录像,我们努力做最好体育直播录像回放网站。",
      "question": "CC体育吧-乐虎直播,JRS直播,JRS低调看NBA高清直播,CCTV5在线 …"
    },
    {
      "answer": "中国社会科学网以“中国哲学社会科学优秀成果的观点发布平台、全球学术资讯的权威集散地、中国学术走向世界的重要桥梁”为发展定位，致力于打造全球最大的学术门户网站。",
      "question": "中国社会科学网-全球最大学术门户网站"
    },
    {
      "answer": "国家哲学社会科学文献中心建设成果发布会在... 2021-05-19. 中国社会科学情报学会2021年学术年会征文通... 2021-04-28. 中国社会科学情报学会标识征集通知 2021-04-28. 《中国社会科学》2020年度好文章颁奖典礼在... 2021-03-23. 中国社会科学情报学会第九次会员代表大会在",
      "question": "国家哲学社会科学文献中心 - ncpssd.org"
    },
    {
      "answer": "2021年07月13日 中国社会科学院大学2021年本科录取投档最低分. 2021年07月13日 录取进程 | 录取时间安排及录取查询方式. 2021年06月23日 社科大线上宣传预告（6月26日更新）. 2021年06月23日 2018-2020年本科一批次录取分数一览表. 2021年06月21日 2021年中国社会科学院大学分",
      "question": "招生网 - ucass.edu.cn"
    },
    {
      "answer": "中国社会科学院工作人员兼职管理试行办法 中国社会科学院文学研究所 2018年度人才招聘公告 文学研究所2017年度博士后招收公告 文学研究所数字信息室人才招聘启事 中国社会科学院文学研究所办公室招聘公告 中国中外文艺理论学会辑刊《中外文论》征稿 中国社会科学院第二届马克思主 ",
      "question": "中国文学网 - cass"
    },
    {
      "answer": "jan 10, 2022· 作者：龚 云、杨 静（均系中国社会科学院大学马克思主义学院教授、中国社会科学院习近平新时代中国特色社会主义思想研究中心特约研究员） 共同富裕是社会主义的本质要求，是中国式现代化的重要特征，也是中国人民",
      "question": "共同富裕是物质富裕和精神富裕的统一 _光明网"
    },
    {
      "answer": "sep 10, 2021· 2021年09月10日 09:08 来源：中国社会科学网 作者：张赛",
      "question": "【社科时评】教诲如春风 当好“引路人”-中国社会科学网"
    },
    {
      "answer": "2014-3-14 · 2022年北京冬奥会期间将承担短道速滑和花样滑冰比赛任务，产生14枚金牌。. 这是北京冬奥会第一项完工的改扩建竞赛场馆工程：外观“修旧如旧”，延续经典；场馆内着力打造“最美的冰”，营造更好观赛体验。. 国家速滑馆. 国家速滑馆又称“冰丝带”，是",
      "question": "北京2022年冬奥会和冬残奥会组织委员会网站"
    },
    {
      "answer": "会徽2017年12月15日，国家游泳中心“水立方”，见证了奥林匹克运动史上的重要时刻：2022年北京冬奥会会徽“冬梦”和冬残奥会会徽“飞跃”2022北京冬奥会会徽以汉字“冬”为灵感在baike.baidu.com上查看更多信息",
      "question": "2022年北京冬季奥运会是什么?"
    },
    {
      "answer": "冬季奥林匹克运动会（olympic winter games），简称为冬季奥运会、冬奥会。主要由全世界地区举行，是世界规模最大的冬季综合性运动会，每四年举办一届，1994年起与夏季奥林匹克运动会相间举行。参与国主要分布在世界各地，包括欧洲、非洲、美洲、亚洲、大洋洲。",
      "question": "冬季奥林匹克运动会是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "北京冬奥会延庆赛区场馆建设2017年全面开工. 记者从此间进行的北京市延庆区两会上获悉，作为2022年北京冬奥会三大赛区之一，延庆目前已全面展开冬奥会筹办工作，明年将继续深入推进，确保场馆建设全面开工。. [详细] 冬奥会重大交通保障项目——延崇高速",
      "question": "2022年北京冬奥会 - 新华体育 - 新华网"
    },
    {
      "answer": "想知道冬奥会都有哪些项目，首先要知道：什么是冬奥会？ 一、什么是冬奥会？《奥林匹克宪章》(olympic charter [1]) 第6条对奥林匹克运动会的定义如下：刘启林：奥林匹克宪章the olympic games consist of the gam",
      "question": "冬奥会都有哪些项目？"
    },
    {
      "answer": "场地花样滑冰比赛是在长60米、宽30米的长方形冰场上进行，非国际滑联举办的比赛其场地最小不得小于56米×26米，冰的厚度不少于3-5厘米。冰面要平滑并保持无线痕；大型竞赛应准备两个",
      "question": "花样滑冰（体育运动项目）是什么?"
    },
    {
      "answer": "花样滑冰 花样滑冰是技巧与艺术性相结合的一个冰上运动项目。 在音乐伴奏下，在冰面上滑出各种图案、表演各种技巧和舞蹈动作，裁判员根据动作评分，决定名次。 国际滑冰联盟规定的比赛项目有单人花样滑冰、双人花样滑冰和冰上舞蹈 3个项目。 2014年索契冬奥会上也将上演精彩的花样滑冰赛。 运动历史 花样滑冰起源于18世纪的英国，后在德国、美国、加拿大等欧美国家迅速 ",
      "question": "花样滑冰--体育--人民网 - People"
    },
    {
      "answer": "花式溜冰是一項由單人、雙人或團體以冰刀在冰面上划出图形並表演技術動作的體育活動。這項運動在1908年（英语：figure skating at the 1908 summer olympics）成為奧林匹克運動會的項目  ，其四個現行奧運競賽項目包括男子單人滑、女子單人滑、雙人滑以及冰舞，非奧運競賽項目包括團體滑與四人滑。在成人組賽事中，選手表演短節目與自由滑兩種內容，其中包含旋转、跳跃、轉體、托举、拋跳、螺旋線以及其他元素。 ",
      "question": "花样滑冰 - 维基百科，自由的百科全书"
    },
    {
      "answer": "dec 17, 2021· 花样滑冰是一项将运动技巧与舞蹈音乐有机融合在一起，能给观赏者带来高度艺术享受的滑冰运动。 德国著名诗人歌德赞美花样滑冰为“运动的诗”。 01发展历史 16世纪荷兰出现了一些展现身体优美姿态的复杂脚部冰上滑行动作，被认为是花样滑冰的雏形。 后来，英国国王查理二世受一名荷兰船夫在马戏表演中滑冰技艺的感染，推动花样滑冰在英国上层社会流行，并最 ",
      "question": "图解北京冬奥项目⑫|“花样滑冰”——充满艺术气息的惊险与美丽-新 …"
    },
    {
      "answer": "花样滑冰 figure skating 花样滑冰是穿着冰鞋随着音乐在冰上起舞，展现各种动作，根据技术的准确性和美观来决胜负的滑冰比赛。比赛场地规定长56-60m，宽26-30m。",
      "question": "花样滑冰_体育_央视网(cctv.com)"
    },
    {
      "answer": "dec 15, 2021· 花样滑冰是一项将运动技巧与舞蹈音乐有机融合在一起，能给观赏者带来高度艺术享受的滑冰运动。 德国著名诗人歌德赞美花样滑冰为“运动的诗”。 01发展历史 16世纪荷兰出现了一些展现身体优美姿态的复杂脚部冰上滑行动作，被认为是花样滑冰的雏形。 后来，英国国王查理二世受一名荷兰船夫在马戏表演中滑冰技艺的感染，推动花样滑冰在英国上层社会流行，并最 ",
      "question": "图解北京冬奥项目⑫|“花样滑冰”——充满艺术气息的惊险与美丽_国 …"
    },
    {
      "answer": "花样滑冰是公认的烧钱运动，自学、蹭课都不是真正的省钱方式。 要想省钱，唯一的方法就是提高上课效率、提高冰鞋的使用寿命和保护好自己别受伤（真伤着了花的钱就多了去了）。 多久上一次课合适？ 我觉得对成人来讲，一星期一次30/45分钟的一对一课是最合适的，加上一周至少一次的一小时练习。 上课太频繁，会在课上重复很多动作，没有意义。 上课频率太低，会导致自己 ",
      "question": "学习花样滑冰成本多高？"
    },
    {
      "answer": "1 day ago· 东南网1月10日讯（福建日报通讯员 谢贵明 摄）9日，在福州市晋安区的一家滑冰场，孩子们在进行花样滑冰、冰球等冰上运动。 近年来，为迎接北京冬奥会，福州市以滑冰、冰球、速滑等冰上项目，吸引众多孩子利用周末时光体验冰上乐趣。 图为一名小朋友进行冰球训练。 相关图片 永泰：青梅花进入最佳观赏期 福安：体验传统制茶萎凋叶揉捻的工艺 一场富硒农产品 ",
      "question": "福州：花样滑冰、冰球等冰上运动受喜爱 -文教 - 东南网"
    },
    {
      "answer": "1.古代滑冰《宋史》记载：皇帝“幸后苑，观冰嬉”。这项“冰嬉”运动延续了几个朝代经久不衰，到了清朝已经成了民间普遍的文体娱乐活动。根据乾隆年间出版的《帝京岁时纪胜》记载：“冰上滑擦",
      "question": "滑冰是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "冰壶比赛场地长44.5米，宽4.32米（从木框的内缘算起）。冰道的一端画有一个直径为1.83米的圆圈作为球员的发球区，被称作本垒。冰道的另一端也画有一圆圈，被称为营垒。场地四周设有",
      "question": "冰壶（冰上运动项目）是什么?"
    },
    {
      "answer": "冰壶 (curlings)又称掷冰壶、冰上溜石，是以队为单位在冰上进行的一种投掷性竞赛项目，被大家喻为冰上的“国际象棋”，它属于冬奥会比赛项目，2010年温哥华冬奥会上，冰壶设有男女两个小项。 冰壶16世纪起源于苏格兰，至今在苏格兰还保存刻有1511年份的砥石 (即冰壶)，它是在冬天结冰的池堤或江河上开展的一种游戏，出现后深受人们喜爱，经过漫长的发展过程，演变成为现 ",
      "question": "冰壶--体育--人民网 - People"
    },
    {
      "answer": "冰壶，汉语词汇。 拼音：bīng hú 释义：1、盛冰的玉壶。 常用以比喻品德清白廉洁。 2、借指月亮或月光。 对冰壶的描述始于唐朝，唯一发现的物证是明朝宣德年间的器物，与宣德皇帝的同期的 《 宣宗皇帝御制诗 》里面，一句诗句是使用方法“ 浸 太液冰壶 里”，说明冰壶在使用前先要侵泡在低温的池水里面。 另一句诗是形容做人的境界“ 襟怀磊落冰壶清”，说为官做人要像冰壶里面注 ",
      "question": "冰壶（汉语词语）是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "2019-4-3 · 冰壶起源. 冰壶（curling），又称掷冰壶、冰上溜石，是以队为单位在冰上进行的一种投掷性竞赛项目。. 冰上溜石起源于的苏格兰，是14世纪苏格兰流行在冰上进行一种类似地滚球的游戏。. 16世纪开始出现冰上溜石比赛。. 至今在苏格兰还保存刻有1511年份的砥石",
      "question": "冰壶|冰面上的投掷游戏"
    },
    {
      "answer": "1.1. 冰壶的概述 冰壶是一种在冰上投掷冰壶的策略运动。 冰壶又称“冰上象棋”，起源于16世纪的苏格兰。 1.2. 世界冰壶联合会 世界冰壶联合会 （world curling federation，wcf）是管理冰壶运动的官方机构，想了解冰壶运动的规则、技术细则可以到世界冰壶联合会官网查阅相关资料。 1.3. 冰壶的场地 2022年北京冬奥会冰壶比赛场地在国家游泳中心（水立方）。 冰壶比赛场地的详细 在zhuanlan.zhihu.com上查看更多信息",
      "question": "冬奥会：冰壶的基础、原理、得分和晋级规则"
    },
    {
      "answer": "冰壶是我最热爱的运动！ 打了两年冰壶，这项运动在我看来是一项兼具技巧与谋略的绅士运动。 先说技巧，冰壶首先对冰面要求比较高。 虽然冰壶场的冰面比其他冰上运动的要求要更高，但是几乎不会有完全一样的冰面状况。 摩擦力、冰面倾斜度、冰场温度，这些肉眼很难察觉的因素都会不同程度的影响投掷出的冰壶的运行，所以要求队员对冰有非常好的敏感性。 冰壶有些类似于斯 ",
      "question": "怎么欣赏冰壶这项运动？"
    },
    {
      "answer": "2014-2-18 · 冰壶，早在14世纪就已在欧美等国兴起，因为动辄10几万的造价被称为\"贵族运动\"。而这项运动被中国人熟知则是因为中国女子冰壶队在世锦赛和",
      "question": "冰壶,中国人玩不起的贵族运动_网易零度角_网易体育"
    },
    {
      "answer": "冰壶由壶体、手柄和螺栓组成，直径不到30厘米，重量近20公斤，壶体花岗岩产自苏格兰。 图片来源：北京2022年冬奥会和冬残奥会组织委员会官网 运动员借助启蹬器发力滑行，两脚鞋底的结构不同，便于在滑行与制动间切换。 4.比赛规则 每局结束后，己方每一个壶在大本营内或者压大本营线，且比对方任何一个壶都靠近圆心的壶得一分。 图片来源：知乎 刘启林 图片来源：新华 ",
      "question": "【冬奥知识小课堂】冰上国际象棋——冰壶！"
    },
    {
      "answer": "冰壶(0534-2315878)德州冰峰体育文化有限公司专业供应,销售冰壶,冰壶赛道,仿真冰,冰场围挡,等服务",
      "question": "冰壶_德州冰峰体育文化有限公司"
    },
    {
      "answer": "冰壶 curling 冰壶是由4人组成一队进行比赛，每队轮流掷球。此时，两位以上的选手随着冰壶一起移动，使用冰壶刷(broom)，调整（sweeping）冰壶的前进路线及速度。 于1998年日本长野冬季奥运中，成为了正式的比赛项目。",
      "question": "冰壶_体育_央视网(cctv.com)"
    },
    {
      "answer": "北京冬奥组委志愿者部赴五棵松体育中心督导场馆和岗位培训. 北京冬奥会，这样打造“最美名片”. 冬奥赛事服务，让大家都满意是一门学问. 一起向未来！. 北京信息科技大学2022年冬奥会和冬残奥会志愿者出征！. 中国矿业大学（北京）举办“冬奥有我 ‘戴",
      "question": "志愿者_北京2022年冬奥会和冬残奥会组织委员会网站"
    },
    {
      "answer": "首先，看一下什么是赛会志愿者，目标明确了才能更好的干活。 一、什么是赛会志愿者？ 赛会志愿者招募公告： 赛会志愿者报名网址： 赛会志愿者工作邮箱：volunteer@beijing2022.cn （请以官网为准。） 赛会志愿者常见问题： 然后，我们看看赛会志愿者招募的基本条件：在zhuanlan.zhihu.com上查看更多信息",
      "question": "如何成为2022年北京冬奥会赛会志愿者？"
    },
    {
      "answer": "dec 05, 2019· 赛会志愿者指由北京冬奥组委及其授权或委托的组织机构招募的、自愿为北京冬奥会和冬残奥会提供志愿服务，并在指定的时间、地点及服务岗位，参与赛时运行保障工作的人员。 二、赛会志愿者的招募数量 北京冬奥组委计划招募2.7万名冬奥会赛会志愿者，1.2万名冬残奥会赛会志愿者。 三、赛会志愿者的构成 赛会志愿者分为通用赛会志愿者、专业赛会志愿者两大类 ",
      "question": "北京2022年冬奥会和冬残奥会赛会志愿者全球招募公告_ …"
    },
    {
      "answer": "oct 27, 2021· 北京冬奥会赛会志愿者全球招募启动一年来，越来越多像王雷这样的人加入冬奥志愿服务队伍。 据《人民日报》报道，北京冬奥会赛会志愿者报名人数突破100万，其中18-35岁人群占比超过95%。 北京冬奥组委及各赛区、各场馆的运行团队中，青年也占了相当的比重。 冬奥赛场既是竞技舞台，也将成为展现中国青年精神风貌的重要平台，让奥林匹克精神点亮青年梦想。  ",
      "question": "冬奥100天｜服务“双奥之城”，我们是冰雪志愿者_北京冬 …"
    },
    {
      "answer": "2019-12-5 · 5、志愿者服务时间：北京冬奥会的举办时间是2022年2月4日至2月20日，冬残奥会的举办时间是2022年3月4日至3月13日，赛会志愿者将提供跨赛时志愿服务。 后续，将根据不同业务领域的需求，确定具体上岗时间和服务结束时间。",
      "question": "如何成为 2022 年北京冬奥会志愿者？"
    },
    {
      "answer": "2020-1-5 · 2022年北京冬奥会5个志愿服务项目 即可以有5种选择，这5个志愿服务项目报名方式如下： 一、前期志愿者项目 即冬奥组委前期驻会志愿者。驻会服务志愿者一般应为北京冬奥组委提供不少于6个月时间的志愿服务，每周服务时间应不少于2天，服务期间担任北京冬奥组委相关业务领域工作助理。",
      "question": "2022年北京冬奥会5大志愿者项目都分别怎样报名？"
    },
    {
      "answer": "jan 10, 2022· 冬奥会志愿者代表民乐系2021级研究生招天弋同学，与大家分享了他与奥运的故事。2008年，他遗憾错过了参与北京奥运会的机会；2015年，当得知北京张家口2022冬季奥运会申奥成功时，他再次燃起了参与奥运的激情与期待；终于在2022年，他实现愿望，成为了冬奥会的一 ",
      "question": "中央音乐学院-燃梦冬奥｜中央音乐学院北京2022年冬奥会 …"
    },
    {
      "answer": "jan 07, 2022· 志愿者 首都青年身影将遍布三赛区 北京冬奥会期间，首都青年志愿者将活跃在京张两地三赛区的30多个场馆，展现新时代中国青年的风采，擦亮志愿服务这张北京的金名片。 市人大代表、团市委书记李军会介绍，冬奥志愿者队伍主要由赛会志愿者和城市志愿者组成。 经过层层选拔，共有来自68所首都高校约1.4万名师生成为赛会志愿者，他们不但服务北京和延庆两个赛 ",
      "question": "精益求精做好冬奥会服务保障-新华网"
    },
    {
      "answer": "dec 05, 2019· 2022北京 冬奥会志愿者 报名时间： 2019年12月5日- 2021年6月30日晚24:00 整个招募工作将会持续一年半时间，在2021年6月30日关闭招募系统。 赛会志愿者录用工作将于2021年9月30日前全部完成。 2022北京冬奥会志愿者报名条件 ： 报名条件及录用标准 赛会志愿者主要有6类来源，具体包括：高校本专科生及研究生志愿者、中学生志愿者、各省区市志愿者、港澳 ",
      "question": "2022北京冬奥会志愿者官网报名入口(附报名时间条件)- 北京本地宝"
    },
    {
      "answer": "jan 09, 2022· 1月7日，保定学院北京2022年冬奥会和冬残奥会志愿者出征仪式隆重举行。校领导胡连利、韩会玲、刘清波，办公室、团委、学生处、后勤管理处负责同志和31名冬奥会志愿者参加仪式。党委书记胡连利向即将出征的师生表示热烈祝贺和亲切问候。他高度评价了我校冬奥会志愿者的各项准备工作，并",
      "question": "请党放心 冬奥有我：保定学院北京2022年冬奥会和冬残奥会志愿者 …"
    },
    {
      "answer": "dec 06, 2019· 冬奥会志愿者除了具备最基本的条件、强烈的志愿服务意愿、健康的身体素质外，有些岗位可能还需要你懂得一些基本的冬季运动竞赛的知识和像滑雪、滑冰这样的一些特殊的技能。 “到2022年年满18岁的年轻人可以，那81岁的老年人也可以吗?” 虽然条件中标注了“要年满18岁”，但并没有标注上限。 我们欢迎所有愿意参加北京冬奥会和冬残奥会志愿服务的伙伴们 ",
      "question": "2022北京冬奥会志愿者申请条件(基本条件+优先条件)- 北京本地宝"
    },
    {
      "answer": "may 28, 2020· 青年梦想，就是为中华民族谋复兴，为中国人民谋幸福的梦想，在这个充满机遇和挑战的伟大时代，青年人，应树立远大理想，担当使命与责任，不辜负党的期望、人民期待、民族重托，不辜负中国共产党人艰苦创造的伟大时代，让青年梦想在中国特色社会主义道路上燃烧希望之光。 青年一代，牢记初心，不负党的期望。 中国共产党的初心和使命，就是为中华民族谋 ",
      "question": "青年梦想，致敬伟大时代_人民 - sohu.com"
    },
    {
      "answer": "2005年至2006年，新民学会复建设想，以延续一代人的梦想。2007年10月，新民学会正式重新成立，这个梦想开始传递。2008年11月，新民学会内部培训中，提出“梦想传递”的概念",
      "question": "青年梦想是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "may 04, 2020· 习近平总书记十分重视青年工作，常常鼓励青年追求梦想、努力奋斗。 新华社《学习进行时》整理了习近平对青年的部分寄语，与您一起学习感悟。 新时代中国青年要继承和发扬五四精神，坚定理想信念，站稳人民立场，练就过硬本领，投身强国伟业，始终保持艰苦奋斗的前进姿态，同亿万人民一道，在实现中华民族伟大复兴中国梦的新长征路上奋勇搏击。 ——2020 ",
      "question": "放飞青春梦想，习近平这些话非常燃！-新华网"
    },
    {
      "answer": "may 04, 2015· 中国梦需要青年。 青年群体最富有朝气、最有创新潜力，代表着希望和未来。 在实现中国梦的征程中，当代青年树立共同理想，中国梦的实现就会确立牢不可破的思想基础；当代青年弘扬民族精神，中国梦的实现就会拥有生生不息的动力源泉；当代青年矢志艰苦奋斗，中国梦的实现就会汇聚起奋发进取的强大力量。 实现中国梦的关键时期，也是经济社会深刻变革时期， ",
      "question": "青年梦与中国梦-新华网 - XINHUANET.com"
    },
    {
      "answer": "青年 人不仅是“中国梦” 的建设者，而且也 会成为“中国梦” 建设成果的收获者、 享用者。 每一个中 国人需要把个人的 梦想和“中国梦” 结合起来，把个人 的梦想融入到“中 国梦”中去。 中国梦——青年有担当，国家有前途 “青年者，国家之魂”。 未来要靠青年去创造，历史要靠青年去书写。 在改革发展的伟大时代，青年人应该大有作为，也必将大有作为。 让我们 紧紧携起手来，志存高远， ",
      "question": "“青年梦”托起“中国梦”_PPT课件 - 豆丁网"
    },
    {
      "answer": "aug 29, 2021· 青少年应放飞青春梦想。 青少年是充满力量的，是朝气蓬勃的，我们做事不应该缩手缩脚，要敢于尝试，敢于接受磨练，敢于迎接挑战。 青春有梦是应该的，拥有梦想就该马上去实践，青春的你们拥有着机智的头脑，灵活的双手，你永远不会知道，你将在哪一秒钟成功。 青少年自强不息应不屈不挠。 青少年想有一番作为光立下远大志向是不够的，假若你有了远大的志向 ",
      "question": "新时代青年放飞青春梦论文优秀范文10篇"
    },
    {
      "answer": "nov 03, 2021· 孙中山先生曾言“青年人，要立志做大事”，诚然，真正的理想主义者是对完美理想有着最热忱的追求，用知其不可为而为之的勇气，守护着这份理想的洁白与美好。 作为当代青年的我们，更应立大志，以实现中华民族的伟大复兴为己任，以己微薄之力推动地球村的和平幸福为初心，在理想的道路上全力奔跑，在梦想的海洋里奋力前行。 如果说理想是舟，那么主动承担便是 ",
      "question": "追逐梦想的青年作文 追求理想的当代青年作文议论文精选五篇"
    },
    {
      "answer": "aug 13, 2018· 新时代青年要将国家富强、民族振兴、人民幸福作为奋斗目标，志存高远，将追求个人价值与社会价值的实现相结合，将个人的理想与实现中华民族伟大复兴的中国梦相结合，勇敢投身于新时代社会主义现代化强国建设的伟大实践中。 “心中有阳光，脚下有力量。 ”新时代青年要敢于迎接挑战，不畏困难，不贪图安逸，勇于创新，敢闯敢拼，攻坚克难；要坚忍不拔，艰苦 ",
      "question": "新时代青年要做什么样的人---中国文明网"
    },
    {
      "answer": "may 03, 2021· 青年的理想信念关乎国家未来。 习近平总书记指出：“中国梦是全国各族人民的共同理想，也是青年一代应该牢固树立的远大理想。 中国特色社会主义是我们党带领人民历经千辛万苦找到的实现中国梦的正确道路，也是广大青年应该牢固确立的人生信念。 ” 2013年5月2日，习近平总书记给北京大学学生回信勉励当代青年：“中国梦是国家的梦、民族的梦，也是包括广大青年 ",
      "question": "让青春在奉献中焕发绚丽光彩——习近平总书记关于青年工作重要 …"
    },
    {
      "answer": "apr 28, 2021· 青年最富有朝气，最富有梦想，是未来的领导者和建设者。 中国重视、关怀、信任青年，支持青年发展自身、贡献社会、造福人民，在实现中国梦的历史进程中放飞青春梦想。 ——2015年10月26日在联合国教科文组织第九届青年论坛开幕式上的贺词 ★我们党取得的所有成就都凝聚着青年的热情和奉献 青年是祖国的未来、民族的希望，也是我们党的未来和希望。 中 ",
      "question": "习近平寄语青年：立大志 明大德 成大才 担大任_央广网"
    },
    {
      "answer": "2017-9-4 · didi冰上俱乐部：冠军冰场拥有国际化的专业教学团队，提供科学系统的滑冰培训教学。这是一项锻炼全身体能的运动，增强平衡感、爆发力和身体的柔韧性。成为di-card用户后，90分钟的教学+上冰单次课程76元起，每一个冰上运动爱好者都是激情的代言！",
      "question": "冰上丨值得一试的六项冰上运动"
    },
    {
      "answer": "2013-11-25 · 冰上运动有雪车、花样滑冰、冰壶、 冰球、滑雪等。1、雪车 雪车也称‘有舵雪橇’，是一种集体乘坐雪车，是乘坐可操纵方向的雪橇在冰道上滑行的运动项目。起源于19世纪后期的瑞士，雪车男子四人座在1924年第一届法国夏幕尼冬季奥运会上被",
      "question": "冰上运动有哪些_百度知道 - Baidu"
    },
    {
      "answer": "“hockey”一词派生于法语的“hocquet”，即牧羊人用的弯头拐杖。有人提出冰球是源自北美易洛魁印第安人的一种击球游戏。早在二三百年以前，世界上就有着不同形式的冰上球类游戏",
      "question": "冰球（冰上运动项目）是什么?"
    },
    {
      "answer": "jan 05, 2022· 据了解，随着2022北京冬奥会的临近，沈阳市掀起了群众性冰上运动的热潮，越来越多市民加入冰雪运动中，在各大公园冰场上进行冰上运动的市民较",
      "question": "冰上运动“热”起来-东北新闻网"
    },
    {
      "answer": "冰上运动会 据金梁所辑（《满洲老档秘录》）记载，1625年正月初二，东北建州女真的首领努尔哈赤举行了中国有文献记载的第一次冰上运动会。 据记载，努尔哈赤亲自主持了跑冰鞋的比赛。 这天清早，宫内众人随着努尔哈赤来到浑河冰场，观赏冰上竞技。 冰上比赛项目有冰上射箭、冰上武术等，其中有一种“双飞舞”，两人在冰上舞蹈，表演出各种姿势，舞姿优美轻盈，极为好 ",
      "question": "古代中国人的冰雪运动。"
    },
    {
      "answer": "dec 13, 2021· 冰上运动中心四周由原地貌土围护而成，基本处于恒温状态，其标准冰场上方设置有一个直径13米的大采光井及若干导光管，通过引入室外光实现自然采光。据测算，这一采光方式每年可节省用电约26000度。",
      "question": "“冰立方”冰上运动中心即将开放 助力三亿人参与冰雪运动_腾讯新闻"
    },
    {
      "answer": "oct 27, 2016· 2006年兴隆公园的浩泰冰上运动中心是北京第一块标准1800平方米独立商业冰场。 2015年起，虎仔（华星体育）、小狼、宏博冰原相继建成6个独立冰球场馆，其中有4个是技术难度更高、投资更大的气膜冰场。 目前，北京拥有两块冰面的场馆有4个，皆为独立冰场。 二，3个现状：冰球生猛，服务升级，竞争加剧 1. 冰球快速发展，独立冰场顺势而上 北京市冰球运动协 ",
      "question": "中国的冰雪运动现状如何？"
    },
    {
      "answer": "冰上运动项目纪念钞为塑料钞，雪上运动项目纪念钞为纸钞。 第24届冬季奥林匹克运动会纪念钞发行数量为2亿套(含留存历史货币档案4万套)。 各省、自治区、直辖市分配数量如下：",
      "question": "2022冬奥会纪念钞发行公告（时间+图案+发行量）"
    },
    {
      "answer": "2016-11-20 · 北京2022年冬奥会会徽（冬梦），是第24届冬季奥林匹克运动会使用的标志，主要由会徽图形、文字标志、奥林匹克五环标志三个部分组成，图形主体形似汉字“冬”的书法形态，主色调为蓝色。2016年11月20日—11月30日，2022年北京冬奥会和冬残奥会组委会（简称北京冬奥组委）面向世界征集北京2022年",
      "question": "北京2022年冬奥会会徽是什么?"
    },
    {
      "answer": "2017-12-15 · 北京2022年冬奥会会徽——冬梦. 会徽以汉字“冬”为灵感来源，运用中国书法的艺术形态,将厚重的东方文化底蕴与国际化的现代风格融为一体，呈现出新时代的中国新形象、新梦想，传递出新时代中国为办好北京冬奥会，圆冬奥之梦，实现“三亿人参与冰雪运动",
      "question": "北京2022年冬奥会会徽——冬梦_冬奥会"
    },
    {
      "answer": "dec 15, 2017· 重磅！北京2022年冬奥会会徽“冬梦”正式发布 北京时间2017年12月15日20：22分，北京2022年冬奥会会徽正式发布！",
      "question": "重磅！北京2022年冬奥会会徽“冬梦”正式发布_体育_腾讯网"
    },
    {
      "answer": "2022-2-5 · 酷狗音乐为您提供由肖战演唱的高清音质无损冬梦mp3在线听,听冬梦,只来酷狗音乐! 搜索 客服中心 招贤纳士 会员中心 商务合作 登录 个人帐号 退出登录 首页 榜单 听书 下载酷狗 更多 电台 mv 歌单 歌手 专辑 直播 商城 音乐人 主播电台",
      "question": "冬梦_肖战_高音质在线试听_冬梦歌词|歌曲下载_酷狗音乐"
    },
    {
      "answer": "2017-12-16 · “冬梦”（北京2022年冬奥会会徽） “飞跃”（北京2022年冬残奥会会徽） 12月15日，发布仪式现场。当日，北京2022年冬奥会会徽和冬残奥会会徽发布",
      "question": "“冬梦”“飞跃”亮相--体育--人民网 - People"
    },
    {
      "answer": "may 10, 2021· “冬梦”和“飞跃”有什么含义？ 林存真说，起名字的时候，实际上是围绕冬奥会的理念进行的。 当时想，实现中国梦，冬奥会是实现梦想的一步，就想围绕梦想起一个名字，所以冬奥会会徽的名字就定在了“冬梦”上。 在设计冬残奥会会徽的时候，林存真花了很大功夫。 她感慨道，现在大家关注冬奥会更多，但是他们做设计的时候关注冬残奥会更多，并且“恶补”了非常多的冬 ",
      "question": "什么是“冬梦”和“飞跃”？北京2022冬奥会、冬残奥会会徽设计者林 …"
    },
    {
      "answer": "jan 09, 2022· 影子舞《冬梦》助力冬奥，成为最大亮点 据悉，这支火遍全网的舞蹈是《冰雪聪明》栏目为冬奥之光总决赛特意创作的，舞蹈创意源于石家庄一位酷爱滑雪的4岁小女孩的冬奥梦，通过“光”与“影”及其它电视手段的综合运用，伴随着冬奥公益歌曲《冬梦》的旋律，用舞蹈演员的肢体剪影依次展现出我省国宝级文物长信宫灯、冬奥火种灯、长城、大境门、京张高铁、奥运 ",
      "question": "原创舞蹈《冬梦》助力冬奥 力求体育与综艺共赢"
    },
    {
      "answer": "《冬梦》由数百个名字组合而成，作品右侧印有北京2022年冬奥会和冬残奥会志愿者标志，左侧写有中国石油大学（北京）全体志愿者祝福冬奥，一起向未来。 在这幅致敬志愿者的作品背后，凝聚着四名冬奥青年的“冬梦”。 打开腾讯新闻，查看更多图片 > 金先赤将横版《冬梦》艺术设计作品装裱后送至延庆冬奥村。 从左至右为孙立翔、金先赤、邓听、夷康。 “今天距离冬奥会开幕式还 ",
      "question": "藏在“冬梦”里的冬奥志愿者|北京|冬梦|孙立翔|金先赤|中国石油大学| …"
    },
    {
      "answer": "jan 09, 2022· 影片名称： 冬梦之约 别名： dongmengzhiyue 状态： 8期全 影片演员： 郎朗,伊丽媛,张艺兴,陈伟霆,欧阳娜娜,黄子韬 影片导演： 未知 上映时间： 2021年 国家/地区： 大陆 影片类型： 综艺 语言/字幕： 国语 imdb评分： 1.0 更新时间： 2022-01-09 20:30:46 剧情简介： 由未知执导的《冬梦之约》，由演员郎朗,伊",
      "question": "《冬梦之约》全集在线观看-综艺-星空影院"
    },
    {
      "answer": "冰球（英語：ice hockey），又稱冰上曲棍球，香港稱為冰上曲棍球，在加拿大、美國、拉脫維亞和瑞典等寒冷流行區域直接稱為曲棍球（hockey），是一項在冰上進行的團體運動，溜冰者以把冰球打進對手球門為得分目的，冰球主要盛行於北美北部（加拿大和美國北部）和歐洲部分地區（俄羅斯、芬兰、瑞典、捷克和斯洛伐克），亦是冬季奧林匹克運動會的比賽項目之一和北美四大職業運動之 ",
      "question": "冰球 - 维基百科，自由的百科全书"
    },
    {
      "answer": "冰球简介冰球(icehockey)，亦称“冰上曲棍球”。冰球运动是多变的滑冰技艺和敏捷娴熟的曲棍球技艺相结合，对抗性较强的集体冰上运动项目之一",
      "question": "冰球--体育--人民网"
    },
    {
      "answer": "中国冰球协会官方网站 - 华奥星空. 庆祝2022北京冬奥会倒计时100天活动暨2021年全国青年女子冰球锦标赛（u18）圆满落幕. 磨砺战斗意志 锤炼过硬本领 | 国家男子u20集训队开训. 北京冬奥献礼 | 北京女子冰球首夺全锦赛冠军. 庆祝2022北京冬奥会倒计时100天活动暨2021",
      "question": "中国冰球协会官方网站 - 华奥星空"
    },
    {
      "answer": "2011-5-8 · 冰球比赛场赛时60分钟，分为三局，每局20分钟，局间休息15分钟；如果双方战平，则进入加时赛，采用“金球制胜”；nhl季后赛的加时赛没有时间",
      "question": "NHL-冰球入门规则_体育_腾讯网"
    },
    {
      "answer": "diy吸睛夢幻飲品必備time leisure 情人佳節唯美玫瑰花 威 士 忌 冰球 模具 61x51mm/2入 成品尺寸：52*46mm 持久 冰 爽，5cm大 冰球 不易融化 食品級矽膠無毒無異味，經久耐用 製作簡單，倒入液體結 冰 即. 網路價 $ 329. 加入追蹤. pinupin 立體水晶圓 球 模製 冰 盒2入組",
      "question": "威士忌冰球 - PChome線上購物"
    },
    {
      "answer": "dec 12, 2021· 加拿大冰球运动的荣誉高度和民间普及度，您或许早有耳闻。但这个国家是如何一路将冰球推广到北美土地，又是如何闪耀奥运赛场引发举国欢庆的「地震」，就值得娓娓道来啦！让咱们一起来看看吧。 01. 加拿大：冰球运动推动者，nhl的中流砥柱",
      "question": "世界第一冰球大国，是怎么炼成的？|奥运|奥林匹克运动会|奥运会| …"
    },
    {
      "answer": "冰球是世界上最令人兴奋的集体运动之一，当然，更是速度最快的一种。冰球在欧洲、美国和加拿大十分盛行，这项疯狂的运动集技术、平衡能力和体力于一身，是一种高速而充满冲撞的项目。冬奥会设有",
      "question": "冰球场是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "冰球是允许打架的，打架是冰球比赛的一部分噱头，但是群殴并不多。 每个队都有专门的人才是专门负责打架的，这个叫“行刑人（enforcer）”，除了打架还负责保护得分球员。",
      "question": "冰球运动员在比赛中为什么容易打群架？"
    },
    {
      "answer": "development hub. the iihf development hub provides member national associations, clubs and other stakeholders with supportive resources to organize and operate development and educational programs.",
      "question": "IIHF - Home"
    },
    {
      "answer": "2020-12-7 · 滑雪运动起源并发展于斯堪的纳维亚国家。 回转（slalom）也是一个挪威词，意思是在倾斜的路面上滑行。 国际滑雪联合会成立于1924年。北欧滑雪项目列入了1924年在法国沙莫尼举行的第一届冬季奥运会。在世界滑雪运动中居领先地位的国家有斯堪的纳维亚各国，如挪威、瑞典、芬兰，还有西欧的",
      "question": "滑雪（体育运动项目）是什么?"
    },
    {
      "answer": "iski 滑雪學校 提供頂級全套裝備，包含安全帽、護具、雪板、雪鞋，只須穿著輕便服裝就能上課 全台滑雪教學經驗最多的 滑雪學校 依據年齡與程度適性教學，安排調整課程規劃",
      "question": "iSKI滑雪俱樂部"
    },
    {
      "answer": "sep 13, 2018· 滑雪 是沒有辦法在台灣體驗到的運動，但對於鄰近我們的日本、韓國和遙遠的歐美國家卻是跨越各個年齡層的熱門活動。今天旅遊咖為大家整理了 滑雪 小教室，希望能讓想要出國滑雪，卻怕自己背景知識不夠而卻步的大家，在往後冬天出國時能多一項選擇，體驗看看穿梭白雪大地間的快感！",
      "question": "第一次 滑雪 就上手！行前準備、滑雪器材、注意事項、滑雪場分 …"
    },
    {
      "answer": "dec 08, 2017· 万龙滑雪场. 万龙滑雪场是北京周边拥有最多雪道的滑雪场，雪道变化多，雪质稳定，最高处海拔2110.3米，垂直落差550米。 作为国内首家开放式滑雪场，万龙滑雪场积雪量大，自然资源得天独厚。它的野雪道更是得到了很多老雪友们的认可。 2. 富龙滑雪场",
      "question": "滑雪 | 国内必去十大滑雪场 - Sohu"
    },
    {
      "answer": "dec 02, 2020· 體驗滑雪帶來的快感與刺激，不再是寒帶國家才能體驗到的！台灣近期有不少地方打造出宛如置身雪國的氛圍，不管是較容易的雙板滑雪，又或是高難度的單板滑雪，在台灣都能體驗這項極限運動。讓家長帶小孩避暑玩雪，結合聯誼、減脂瘦身的體驗活動，適合休假日一面放鬆、一面拓展交友圈的新",
      "question": "台灣也能滑雪啦！全台6座滑雪場推薦，免出國、免重裝後衣 - …"
    },
    {
      "answer": "滑雪團度假推薦！club med滑雪度假村擁有專業滑雪場及滑雪課程，享受阿爾卑斯山、法國萊薩爾克、日本北海道滑雪場等滑雪體驗，提供機加酒全包式服務與豐富的室內室外設施，輕鬆享受滑雪度假的美好時光！",
      "question": "優質滑雪場與專業滑雪課程，在阿爾卑斯山、日本北海道滑雪場上 …"
    },
    {
      "answer": "oct 11, 2016· 滑雪很危险，举几个发生在身边的，而且是发生在雪场内的死亡案例。 1. 雪场内的雪崩，发生在新疆阿勒泰，春季大雪，雪檐被切断，坐在下方的朋友被埋，40分钟后才被挖出，脸上表情都来不及改变。",
      "question": "滑雪危险吗？为什么？有哪些防护措施？"
    },
    {
      "answer": "jan 05, 2022· 比如，滑雪这门生意有着明显的季节性。每年雪季只有四五个月，其他时间，滑雪从业者通常会开辟潜水、冲浪等项目，缓解淡季带来的收入压力。龙飞宇说，前几年他们有个线上app，现在也暂停了，“因为在app上感受到的淡旺季差别更大。",
      "question": "一个雪季花7万，今冬滑雪有多火？"
    },
    {
      "answer": "jan 07, 2022· 组图：董璇带女儿小酒窝体验滑雪 母女装备专业姿势有模有样,新浪娱乐讯 1月7日，董璇在微博晒出与女儿小酒窝滑雪的照片，表示“滑雪初体验，酒窝体内的东北dna动了”。照片中，母女二人身穿滑雪服戴着帽子和",
      "question": "组图：董璇带女儿小酒窝体验滑雪 母女装备专业姿势有模有样_高 …"
    },
    {
      "answer": "jan 07, 2022· 高科技让中国跳台滑雪跨越式飞行. 距离2022年北京冬奥会开幕将近30天时间，中国跳台滑雪集训队的成员正抓紧时间进行最后的冲刺。. 目前队伍已经回到国内，正在河北涞源训练基地进行冬奥选拔赛，此前为中国锁定一张奥运门票的男子选手宋祺武，目前在选拔",
      "question": "高科技让中国跳台滑雪跨越式飞行_YNET.com北青网"
    },
    {
      "answer": "sofascore 的冰球比分直播为您带来国家冰球联盟，大陆冰球联赛，俄罗斯二级冰球联盟以及其他的联赛和国际性赛事的比分，数据统计，赛程和积分榜。",
      "question": "冰球 实时比分 —— SofaScore"
    },
    {
      "answer": "這裡提供 nhl 國家冰球聯盟例行賽以及季後賽最快最完整的中文即時比分服務",
      "question": "NHL 國家冰球聯盟 即時比分 - 運彩報馬仔"
    },
    {
      "answer": "综上所述，滑雪是我最最喜欢的户外运动，已深度中毒无法自拔，冬天北半球滑雪，春天夏天登山滑雪，秋天南半球滑雪 ，冬天再北半球滑雪。如果有一天无法滑雪，我感觉我可能会抑郁，会有identity crisis，会不知道我是谁，我活着干嘛。",
      "question": "滑雪为什么会上瘾？"
    },
    {
      "answer": "nov 08, 2018· 在滑雪之餘，還能飽覽整個神戶的美景。六甲山滑雪公園分為兩個園區，一個是提供給親子的遊樂區，另一區則是大約200公尺高度的滑雪道，滑雪道的斜度較平緩，非常適合初學 ",
      "question": "【日本滑雪懶人包】新手必看！2020日本滑雪一日遊推薦：東京、 …"
    },
    {
      "answer": "《中国滑雪场大全》将全面反映出全国各滑雪场的发展概貌，滑雪场的资源状况，区位交通环境，场地及设备布局，相配套的安全管理、技术传授、住宿餐饮等服务项目条件及消费价位，联系方式等综合信息。并逐步试行增添，滑雪场的运营安全，滑雪场设备及器具装备的配置、使用和维 ",
      "question": "中国滑雪场大全是什么?"
    },
    {
      "answer": "比赛大厅奥林匹克比赛大厅是水立方的核心区域，整个大厅长：116m、宽：70m、高：30m、面积：8120㎡，内有两个泳池，游泳池25米*50米，水深3米；跳水池25米*30米，水深",
      "question": "国家游泳中心是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "国家游泳中心是为北京奥运而新建的体育场，是众多北京奥运比赛场馆当中，唯一由港澳台人士、华侨等华人捐资建造的场馆。身为奥申委顾问的何鸿燊在得知北京申办2008年奥运会成功后，随即捐资用于兴建奥运场馆——国家游泳中心。工程于2003年12月24日正式展开。在工程开始前，北京市规划委员会举行了建筑设计 see more on zh.wikipedia.org",
      "question": "国家游泳中心 - 维基百科，自由的百科全书"
    },
    {
      "answer": "国家游泳中心是北京2008年奥运会的标志性场馆，位于北京市朝阳区奥林匹克公园内，承担了游泳、跳水、花样游泳等水上比赛",
      "question": "国家游泳中心 - xiaokang.bjd.com.cn"
    },
    {
      "answer": "aug 17, 2021· 国家游泳中心 国家游泳中心又称“水立方” (water cube)，位于北京奥林匹克公园内，建筑面积约10万平方米，与国家体育场“鸟巢”分列于北京城市中轴线北端的两侧，是2008年北京奥运会标志性建筑物之一，也是唯一一个由港澳台同胞、海外华侨华人捐资建设的北京奥运场馆，被美国《商业周刊》评为“中国十大新建筑奇迹”。 国家游泳中心在2008年北京奥运会和残奥 ",
      "question": "典型案例 | 体育场馆型体育服务综合体——国家游泳中心_华奥星空 | …"
    },
    {
      "answer": "jan 07, 2022· 国家游泳中心. 华夏经纬网 > 新闻 > 新闻专题 > 2022北京冬奥会 > 场馆一览 2022-01-07 13:18:32. “双奥场馆”国家游泳中心在2019年首次通过“水冰转换”制出4条冬奥标准的冰壶赛道。. “水冰转换”让国家游泳中心可以在“水上功能”和“冰上功能“之间自由切换",
      "question": "国家游泳中心 - 场馆一览 - 华夏经纬网"
    },
    {
      "answer": "国家游泳中心又被国家游泳中心夜景 (15张)称为“水立方”（water cube），位于北京奥林匹克公园内，是北京为2008年夏季奥运会修建的主游泳馆，也是2008年北京奥运会标志性建筑物之一。 它的设计方案，是经全球设计竞赛产生的“水的立方”（ [h2o]3）方案。 2003年12月24日开工，在2008年1月28日竣工。 其与国家体育场 (俗称鸟巢)分列于北京城市中轴线北端的两侧，共同形 ",
      "question": "北京水立方参观门票（国家游泳中心）,马蜂窝自由行 - 马蜂窝自由行"
    },
    {
      "answer": "国家游泳中心又称“水立方” (water cube)位于北京奥林匹克公园内，是北京为2008年夏季奥运会修建的主游泳馆，也是2008年北京奥运会标志性建 管理 日志 简介 讨论 精华 等待回答 切换为时间排序 北京冬奥会倒计时293天！ “水立方”等开展赛前测试活动！ 金鑫膜结构设计院 顶尖膜结构设计，擅长大跨度结构、异型结构、索结构、封闭式建筑 冬奥会还有293天就要到来啦！ 为北京冬 ",
      "question": "水立方（国家游泳中心）"
    },
    {
      "answer": "dec 11, 2020· 国家游泳中心又称“水立方”（water cube），位于北京奥林匹克公园内，总建筑面积10万平方米，与国家体育场“鸟巢”分列于北京城市中轴线北端的两侧，是2008年北京奥运会标志性建筑物之一，也是唯一一个由港澳台同胞、海外华侨华人捐资建设的北京奥运场馆，被美国《商业周刊》评为“中国十大新建筑奇迹”。 国家游泳中心在2008年奥运会和残奥会期间，承担了游 ",
      "question": "北京市体育服务综合体典型案例宣传——国家游泳中心 - 北京市体育 …"
    },
    {
      "answer": "dec 06, 2011· 国家游泳中心运营管理和对外开放情况经验报告. 发布时间：2011-12-06 来源：经济司 字体：大 中 小. 奥运场馆的赛后利用一直以来都是世界性难题，从长野到悉尼再到雅典，奥运会场馆的后续利用让所有主办方一筹莫展。. 这个问题在北京，在水立方将有中国",
      "question": "国家游泳中心运营管理和对外开放情况经验报告_国家体育 …"
    },
    {
      "answer": "oct 16, 2021· 作为国家游泳中心的业主单位，北京国资公司在冬奥筹办中，坚持落实可持续发展的申奥理念，创造性地提出“水冰转换”的双奥场馆改造方案，并于2020年11月完成国家游泳中心场馆改造工程，实现了“水立方”向“冰立方”的华丽转身。 冬奥会后，国家游泳中心将成为世界唯一可同时举办夏季、冬季赛事项目的场馆。 目前，北京国资公司正全力以赴做好北京冬奥会测试赛 ",
      "question": "水冰转换！国家游泳中心将成全球唯一可同时办冬夏赛事 …"
    },
    {
      "answer": "2019-9-10 · 冰球比赛的时间为60分钟,共分三局,每局20分钟,局间休息15分钟。每队每场可派遣队员20名,但同一时间上场比赛的队员只有6名,其中包括1名守门员。 把球用冰球杆射入对方球门内为射中一球,得1分。",
      "question": "冰球简介及比赛规则"
    },
    {
      "answer": "腾讯体育nhl北美职业冰球联赛网站，全面报道nhl赛事，独家发布nhl最新新闻、图片、视频，给您带来最鲜活的nhl资讯 欢迎新成员西雅图！nhl扩张时期",
      "question": "NHL北美职业冰球联赛_腾讯体育_腾讯网 - QQ"
    },
    {
      "answer": "冰球比赛中对身体接触的尺度比较大，但还是有些犯规动作会被吹罚，比如背后冲撞、肘击、高杆等等。 犯规者会被关小黑屋，就是场边那个豪华小单间，一般是两分钟，两分钟内不得换上其他队员，此时就要面临多打少的局面。 判罚结束后，双方要在中区距离犯规方更近的争球点争球，重新开始比赛。 （注意白色的企鹅球员暗戳戳用球杆怼了大牙球员一下，被裁判判了2分钟小黑 ",
      "question": "如何看懂冰球比赛？"
    },
    {
      "answer": "jul 21, 2015· 冰球 (ice hockey ) [保存到相册] 冰球 (ice hockey )，亦称“冰上曲棍球”。 冰球运动是多变的滑冰技艺和敏捷娴熟的曲棍球技艺相结合，对抗性较强的集体冰上运动项目之一，也是2014冬奥运会比赛项目。 运动员穿着冰鞋，手拿冰杆滑行拚抢击球。 球一般用硬橡胶制成，厚2、54厘米，直径7、62厘米，球重为156-170克。 比赛时每队上场六人，前锋三人，后卫两人， ",
      "question": "冬奥会项目介绍——冰球-搜狐体育 - Sohu"
    },
    {
      "answer": "jan 06, 2022· 冰球发源于加拿大，是冬奥会传统项目，1920年曾被列入夏季奥运会的比赛项目。",
      "question": "冰球 - 比赛项目 - 华夏经纬网"
    },
    {
      "answer": "同心筑梦向未来——写在北京冬奥会开幕倒计时100天之际 ---2015年7月，北京携手张家口获得2022年冬奥会和冬残奥会举办权。历经6年多的筹办，北京冬奥会迎来百日冲刺。",
      "question": "同心筑梦向未来——写在北京冬奥会开幕倒计时100天之际- …"
    },
    {
      "answer": "jan 22, 2021· 进入2021年，北京冬奥会、冬残奥会也进入了倒计时。 1月18日—19日，习近平总书记深入北京、河北两地三赛区，考察调研北京冬奥会、冬残奥会筹办",
      "question": "北京冬奥会、冬残奥会筹办工作靠的是集中力量办大事--时政--人民网"
    },
    {
      "answer": "”烟台市冰上运动协会会长栾筠杰说。 过去几年，《冰雪运动发展规划（2016-2025年）》《“带动三亿人参与冰雪运动”实施纲要（2018-2022年）》《关于以2022年北京冬奥会为契机大力发展冰雪运动的意见》等陆续出台，力求普及群众性冰雪运动，广泛开展青少年冰雪运动。 “2019年至今，学校已经组织了20个教学班1000余名学生进行冰雪项目体验，组建了由12名学生组成的冰 ",
      "question": "海滨少年们的冰上运动梦-新华网"
    },
    {
      "answer": "2 days ago· 【解说】冰上龙舟既保留了传统龙舟运动的技巧性与竞技性，又打破了传统龙舟运动的季节局限性，更具趣味性。 是一项融合竞技性、团队性、娱乐性的全新冰上运动。 参赛队伍中，下至十几岁的青少年，上至六旬老大爷，人人都能够参与进来，感受冰上运动的魅力。 【同期】西夏多彩健身队代表 马天福 我今年64岁了，我是第二次参加银川市冰上龙舟比赛。 我们非常 ",
      "question": "“迎冬奥” 2022年银川冰上龙舟开赛！-中新网视频"
    },
    {
      "answer": "dec 13, 2021· 冰上运动中心四周由原地貌土围护而成，基本处于恒温状态，其标准冰场上方设置有一个直径13米的大采光井及若干导光管，通过引入室外光实现自然采光。 据测算，这一采光方式每年可节省用电约26000度。 冰上运动中心施工建造以建筑信息模型（bim）技术为基础，结合云计算、物联网、移动通信等信息化技术和设备，实现覆盖进度、质量、安全、成本等项目管理 ",
      "question": "助力三亿人参与冰雪运动 “冰立方”冰上运动中心即将开放_腾讯新闻"
    },
    {
      "answer": "#刘雨昕蓝色滑雪服造型# 刘雨昕冬梦之约剧照来啦 又酷又奶的刘老师，期待今晚节目播出~[赢牛奶]@刘雨昕 #刘雨昕冬梦之约滑雪服造型# 2021-12-24 15:56:39 标签： 评论 (0) | 分享",
      "question": "冬梦_冬梦最新消息,新闻,图片,视频_聚合阅读_新浪网"
    },
    {
      "answer": "厂家直供轻质冰 球 ( 冰上 曲棍 球 ),重量120-130克/个. 华顺 品牌. 支付宝. ¥10.0. 广州市华顺橡塑五金制品有限公司 11 年. 相似.",
      "question": "冰上曲棍球-冰上曲棍球价格、图片、排行 - 阿里巴巴"
    },
    {
      "answer": "去哪儿购买儿童冰上曲棍球？当然来淘宝海外，淘宝当前有69件儿童冰上曲棍球相关的商品在售。",
      "question": "儿童冰上曲棍球-新人首单立减十元-2022年1月|淘宝海外"
    },
    {
      "answer": "俄式冰球（英語：bandy），又名班迪球或卡爾文球、曲棍球，是一種冰上群體競賽運動項目，在俄国、北欧和北美地区较为流行，亦为2011年亞洲冬季運動會的比赛项目之一，但暂时还没有被列入冬奥会比赛项目。与冰球不同。班迪球的传统强队是俄罗斯队以及北欧三强瑞典、芬兰和挪威队，世锦赛的冠军之争多在俄罗斯队和瑞典队之间展开。这个项目的首届世锦赛1957年在芬兰的赫尔辛 ",
      "question": "班迪球 - 维基百科，自由的百科全书"
    },
    {
      "answer": "sep 21, 2020· 当古老的曲棍球之花绽放在冰上，又会是怎样令人惊艳的美丽？ “冰球” (ice hockey) 冰球是冰上运动中具有快节奏、强对抗并兼具观赏性的集体冰上运动项目之一。 运动员们身着特制的冰鞋、护具和服装，手持球杆在冰场上击球，击入对方球门多者为胜。 -发展历史- 19世纪中期加拿大盛行一种在室外天然冰面上，以木桩当球门，在追逐中将木制的圆球击入球 ",
      "question": "图解北京冬奥项目⑥——冰球，激烈对抗的冰上曲棍球-新华网体育"
    },
    {
      "answer": "jan 07, 2022· 冰上联盟曲棍球 是一款新颖的体育多人竞技比赛游戏，游戏中清爽的场景设计，国外热门的曲棍球玩法，相信很多的玩家都没有体验过，这款游戏的玩法十分有趣，精彩刺激，无与伦比的棍球飞行乐趣等着你去体验，在击飞球的时候，你需要思考如何利用那些障碍物，避开所有的狗背，一些不同的道具，那可以供玩家随意使用，帮助你在飞的时候有更大的冲击力，在游 ",
      "question": "冰上联盟曲棍球安卓版最新版下载-冰上联盟曲棍球中文版下载安装 …"
    },
    {
      "answer": "冰球亦称冰上曲棍球比赛用球一般是由橡胶材质制成。 比赛用球一般用硬橡胶制成，厚2、54厘米，直径7、62厘米，球重为156－170克。 比赛时每队上场六人，前锋三人，后卫两人，守门员一人。 运动员用冰杆将球击入对方球门，以多者为胜。 扩展资料： 规则 冰场长度约200英尺，宽85英尺，四角半圆形，球门高四英尺，宽六英尺，可分为攻区、中区和守区。 每队含守门员一名、 ",
      "question": "冰球亦称冰上曲棍球比赛用球一般是由什么材质制成_百度 …"
    },
    {
      "answer": "1.1. 冰球的概述 冰球，是两队选手在冰上将冰球击入对方球门的一项运动。 冰球又称为冰上曲棍球。 1.2. 国际冰球联合会 国际冰球联合会是管理冰球运动的官方机构，想了解冰球运动的规则、技术细则可以到国际冰球联合会官网查阅相关资料。 1.3. 冰球的场地 2022年北京冬奥会的冰球项目的比赛都在北京的国家体育馆和五棵松体育中心举行。 冰球的场地平面图如下： 冰球场地的具 在zhuanlan.zhihu.com上查看更多信息",
      "question": "冬奥会：冰球的概述、常识和规则"
    },
    {
      "answer": "冰球 又称“冰上曲棍球”，但是并不是曲棍球。 冰球运动是多变的滑冰技艺和敏捷娴熟的曲棍球技艺相结合，对抗性较强的集体冰上运动 项目之一。 运动员穿着冰鞋，手拿冰杆滑行拚抢击球。 球一般用硬橡胶制成，厚2,54厘米，直径7.62厘米，球重为156-170克。 比赛时每队上场六人，前锋三人，后卫两人，守门员一人。 运动员用冰杆将球击入对方球门，以多者为胜。 冰球运动起源 ",
      "question": "曲棍球和冰球是一样的吗 - baijiahao.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "雪橇曲棍球 维基百科，自由的百科全书 雪橇曲棍球 （英語： sledge hockey ）是專為 殘疾人 （主要是 截肢 者）而設的室內 冰上曲棍球 （ ice hockey ）之版本，至於規則與健全人版本相同。 這是 冬季帕拉林匹克運動會 最受矚目的項目 參考資料 ^ paralympics unhappy with ctv's plan. toronto. （ 原始内容 存档于march 17, 2010）. 外部連結 [ 显示] 查 论 编 團隊運動 分类 ： 球類 ",
      "question": "雪橇曲棍球 - 维基百科，自由的百科全书"
    },
    {
      "answer": "跳台滑雪（tiào tái huá xuě）称“跳雪”。就是运动员脚着特制的滑雪板，沿着跳台的倾斜助滑道下滑。借助速度和弹跳力，使身体跃入空中，使整个身体在空中飞行约4-5秒钟后",
      "question": "北欧滑雪是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "滑雪场内，两部高空索道可以将您从海拔325米处带到海拔1000米左右的地方。 滑道总长度为12公里，坡度较大，一般适用于具备一定滑雪技巧的游客。 该滑雪场最狂野的就是长达40公里的跨境滑雪路线，这条线路不仅高低起伏较大，而且有大约两公里的低海拔路段，光线极差，届时您需要跟随我们所安装的散光照明灯向前滑行，以免发生迷路等安全隐患。 发布于 2021-12-03 05:17  ",
      "question": "推荐北欧三大旅游滑雪场"
    },
    {
      "answer": "第一届北欧滑雪世界锦标赛于1925年2月4日至14日在捷克斯洛伐克的约翰尼斯举行。比赛仅在男子之间进行。比赛项目包括：18公里越野滑雪、50公里越野滑雪、北欧混合、跳台滑雪四大项目",
      "question": "北欧滑雪世界锦标赛是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "1、北欧斯堪的那维亚半岛地区冬季雪多，适于开展滑雪运动，但因缺乏阿尔卑斯山脉那样的高山，高山滑雪不够普及和发达，而越野滑雪和跳台滑雪却得到较好的开展。于是出现了既要求越野滑得快，又",
      "question": "北欧两项是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "北欧真正的滑雪发源地是当时社会相对进步的挪威和瑞典，那维度高啊，冬天冷啊，所以13世纪的挪威人为了适应寒冷多雪的自然环境，滑雪就成了日常生活、交通运输、狩猎等等方面都需要掌握的必备生存技能，滑雪的场地当然也不是我们现在大部分人滑习惯的平整雪道，而是纯自然的“越野雪道”。 毕竟一切都是为了生活嘛～ 到了14-16世纪，这个时候的欧洲陷入了频繁的战火之中， ",
      "question": "滑雪文化源远流长~本文也是真的长~"
    },
    {
      "answer": "挪威北部的一个小岛曾发现过一副四千年前的岩画，描述了一个滑雪者穿着滑雪板，手撑滑雪杆，头戴耳帽并做出滑雪姿势，英语ski（滑雪）源于古挪威语，意思是“劈开的木头或柴火”。 相当长的一段时间里，世界公认的滑雪活动起源于北欧的斯堪的纳维亚。 1月18日闭幕的2015年中国阿勒泰国际古老滑雪文化交流研讨会上，与会的挪威、瑞典、芬兰等18国30余位滑雪历史研究专家 see more on zhuanlan.zhihu.com",
      "question": "好奇心|滑雪运动的起源与发展"
    },
    {
      "answer": "北欧两项 北欧两项 由跳台滑雪和越野滑雪组成，运动员先进行跳台滑雪，然后根据跳台滑雪的名次高低排出越野滑雪的出发顺序。 北欧两项在张家口崇礼古柳树场馆群举行。 四、冰壶 冰壶 水立方 冰壶比赛在水立方举行。 五、冰球 冰球 国家体育馆和五棵松体育馆 冰球比赛在国家体育馆和五棵松体育馆举行。 五、雪车 雪车 钢架雪车 雪车包括： 雪车 钢架雪车 国家雪车雪橇中心 雪车 ",
      "question": "2022冬奥会项目和场馆信息分享"
    },
    {
      "answer": "apr 14, 2017· 滑雪运动可分为：高山滑雪、北欧滑雪（越野滑雪、跳台滑雪）、自由式滑雪、冬季两项滑雪、雪上滑板滑雪等几个大项，而每个大项里还包含很多小项目，对于小白而言，我们还是先以娱乐为主吧。",
      "question": "新手小白滑雪入门全攻略 - 马蜂窝 - mafengwo.cn"
    },
    {
      "answer": "oct 18, 2017· halti（哈迪）是来自芬兰的世界顶级滑雪服品牌，旨在用精致而专业的户外运动产品向世界传递北欧高端运动生活方式。 halti用最芬兰高山峰的名字为自己命名。 拉普兰338,430平方千米的纯净雪原，是halt的i灵感来源，也是其产品的测试地，这片土地的北欧风情赋予了halti创造的灵感，而halti则赋予了北欧风情新的内涵。 不知道买什么样的滑雪服？ 世 ",
      "question": "世界10大滑雪服品牌介绍 - huanqiu.com"
    },
    {
      "answer": "北美洲西部大平原和北美东部的古印第安人（paleo-indian），尽管环境不同，却有类似的经济活动。在美国西部──从俄勒冈州到墨西哥北部，从太平洋海岸区到落基山东边──散居着沙漠",
      "question": "印第安人（美洲原住民的统称）是什么?"
    },
    {
      "answer": "dec 13, 2021· 美洲原住民（印第安人） - 知乎 印第安人 印第安人（american indian），是对除因纽特人（又称爱斯基摩人）外的所有美洲土著的统称，并非单指某一个民族或种族。 印第安人分布于南美洲和北美洲各国。 他们所说的语言有上百种，一般统称为印 管理 日志 简介 讨论 精华 等待回答 切换为时间排序 美国印第安人生存现状如何？ 张习如 留美系统与发育生物学博士 微信号 ",
      "question": "美洲原住民（印第安人）"
    },
    {
      "answer": "首先印第安人不是一个民族，印第安人是对除因纽特人（又称爱斯基摩人）外的所有美洲土著的统称，并非单指某一个民族或种族。 印第安人分布于南美洲和北美洲各国。 他们所说的语言有上百种。 其次现在印第安人的血缘关系及现在中国人的血缘都发生了变化。 所以所谓现代dna技术证明印第安人与中国人没有什么关系说明不了什么问题。 但印第安人是黄种人，与中国人在肤色 ",
      "question": "印第安人是殷商汉人,纯血种汉人"
    },
    {
      "answer": "印第安人 1523年，意大利探险家乔瓦尼·达·韦拉扎诺搭乘“卡罗莱纳”号来到了北美东海岸，那里的景象让所有船员震惊了。 即便是现在，还有很多人认为，欧洲人到达美洲之前，这片大陆依然是蛮荒之地，只有极少数的印第安人零零散散的居住。 而且，很多人都认为，此时的印第安人还处于相当原始落后的时代。 然而，“卡罗莱纳”号上的船员们看到，北美洲东海岸大多数地区，都住满 ",
      "question": "这是一段十分尴尬的历史，印第安人曾经是多么鄙视欧洲殖民者 -  …"
    },
    {
      "answer": "无论如何，美国政府在对待印第安人的手法和态度上，都必须被谴责。用印第安人的话说，美国从来没有遵守过他们对印第安人的承诺。在印第安人的土地问题上，美国政府确实是一个背信弃义的、无耻撒",
      "question": "印第安人大屠杀是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "很 难确切知道，在欧洲殖民者踏上美洲大陆时，这里的原住民——印第安人有多少人口规模。 比较主流的观点是，印第安人生活在北美洲的有500万，在中美及南美洲有4500万。 一个估计，不一定对。 然而，在西进运动开始前的1820年，按照a·j·jaffe《北美印第安人口史》的资料，当时生活在今美国地区的印第安人估计为62万，今加拿大地区则为12万。 也就是整个北美只剩下74万 ",
      "question": "美国是怎样“屠杀数千万印第安人”的"
    },
    {
      "answer": "西雅图，印第安人，一次，白人看上了印第安人部落的地皮，想买，强迫他们接受交易。西雅图为了保住族人的性命，只好同意了。后来西雅图给白人写了一封信，这封信纳入义务教育课程标准试验教科书",
      "question": "西雅图（印第安人）是什么?"
    },
    {
      "answer": "北美印第安人 各类 印第安 人组成为数众多的部落集团，生活方式各异，分别从事采集、渔猎、游牧和农业, 爱斯基摩 人和 阿留申人 ,以猎食海象、海豹为生；居于北美西部沿海的印第安人，主要从事渔业；加利福尼亚的印第安人靠采集野生果实糊口；达科他人则靠猎取野牛度日；北美西南部和东南部的印第安人已知从事农业生产。 根据考古发掘,西南部的印第安普埃布洛人,已有一、二 ",
      "question": "北美印第安人是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "jan 10, 2022· 历史上，美国从肉体、土地、文化等各个方面对印第安人进行屠杀、驱逐、同化，全方位系统化侵犯印第安人人权，犯下了罄竹难书的罪行，早已构成事实上的种族灭绝。 时至今日，美国政府不但没有痛定思痛、反省错误，反而变换形式，继续严重侵犯印第安人的生命权、健康权等基本人权。 美国印第安人的历史和现实遭遇揭开了美式人权的真实面目，那就是剥夺他 ",
      "question": "外交部：美国印第安人的历史和现实遭遇揭开了美式人权的真实面目"
    },
    {
      "answer": "2022-01-06 北京市规划和自然资源委员会关于我市建设工程施工图审查机构延续认定的通知; 2021-12-30 行政处罚告知书公告-京规自（西）（规）告字〔2021〕第7号; 2021-12-30 行政处罚告知书公告-京规自（西）（规）告字〔2021〕第6号",
      "question": "北京市规划和自然资源委员会 - Beijing"
    },
    {
      "answer": "公共艺术作品设计方案征集公告 . 即日起，北京2022年冬奥会和冬残奥会组织委员会（以下简称北京冬奥组委）、北京市人民政府、河北省人民政府（以下统称主办方）联合面向全社会公开征集北京2022年冬奥会和冬残奥会公共艺术作品（主要以雕塑为表现形式）设计方案，并以最终实施为目 ",
      "question": "北京市规划和自然资源委员会"
    },
    {
      "answer": "(一)取消的职责。已由市政府公布取消的行政审批事项。(二)转变的职责。1.加强本市城乡规划的统筹管理，科学规划、合理配置城乡空间资源，推动城乡一体化发展。2.加强本市城乡规划实施中",
      "question": "北京市规划委员会是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "（一）履行本市全民所有土地、矿产、森林、湿地、水等自然资源资产所有者职责和所有国土空间用途管制职责。贯彻落实国家关于自然资源和国土空间规划及测绘、勘察设计管理等方面的法律法规、规章在baike.baidu.com上查看更多信息",
      "question": "北京市规划和自然资源委员会是什么?"
    },
    {
      "answer": "jan 10, 2022· 北京市规划和自然资源委员会2022年考试录用公务员资格复审公告. 资格复审时间为2022年1月12日至1月14日，采取线上审查的形式进行，资格复审材料以原件的照片或扫描件形式发送至各单位邮箱审核，邮箱地址详见附件1。. 进入资格复审范围的考生，须提供报名表",
      "question": "北京市规划和自然资源委员会2022年考试录用公务员资格复审公 …"
    },
    {
      "answer": "北京市发展和改革委员会 - beijing",
      "question": "北京市发展和改革委员会 - Beijing"
    },
    {
      "answer": "北京市发展和改革委员会. 工作动态. 通知通告 发改之声 党史学习教育 发展北京公众号. 政务公开. 职权信息 规划计划 政策公开 政策解读 政府信息公开 政府信息主动公开全清单 政府网站工作年度报表 依申请公开 依申请转主动公开 行政执法公示. 职权信息",
      "question": "北京市发展和改革委员会"
    },
    {
      "answer": "北京市住房和城乡建设委员会 北京市规划和自然资源委员会关于修订《北京市共有产权住房... 2021-12-23. 北京市住房和城乡建设委员会关于进一步加强施工现场安全生产管理工作的紧急通知 2021-12-23. 北京市住房和城乡建设委员会关于北京市2021年第十七批房地产",
      "question": "北京市住房和城乡建设委员会门户网站"
    },
    {
      "answer": "” 我们大致可以把身体接触分为四种阶段。 第一阶段：接吻。 一开始，约会情侣会有一些随意的或无意的接触。 他们可能在共进晚餐的时候，偶然寻一个契机，相互间深深地凝视，他们忘记了时间的存在，一言不发，久久不愿打破此时的寂静 ",
      "question": "男女朋友身体接触的几个阶段"
    },
    {
      "answer": "jan 05, 2022· 身体的接触是沟通情感的一种方式，也是沟通婚姻之爱的有力工具。 牵手、亲吻、拥抱以及性生活，都是一个人跟配偶沟通爱的方式！ 身体的接触可以建立或破坏一种关系；它可以传达恨或者爱。 对主要的爱语是身体接触的人来说，身体的触摸远胜于“我恨你”或“我爱你”的字句！ 在婚姻中的爱抚可以有很多形式，因为触觉接受器散布全身，所以充满爱意的抚触配偶，几 ",
      "question": "身体的接触是沟通情感的一种方式，也是沟通婚姻之爱的有力工具 …"
    },
    {
      "answer": "一，身体接触。 身体接触，顾名思义，也就是人物之间，身体上的接触。 是一个效果挺强的增强套路。 常见的，用于做关系标示的身体接触从弱到强分别有，对视，牵手，拥抱，亲吻，生命大和谐。 当然还有一些其他的比如摸头，拍背，靠在某人身上之类。 但是不太能定义关系。 只能做辅助的作用。 这个增强套路带来的效果，多种多样。 主要在看男女主角在什么关系，什么情况 ",
      "question": "橙色海 【言情套路14】身体接触"
    },
    {
      "answer": "简而言之，身体接触是亲密和信任的表达，也能进一步增进亲密和信任、减少压力或应激带来的情绪反应。 1、能够进行身体接触，说明心理距离近（即关系亲密），这会影响我们对彼此关系的认知。 认知到彼此更亲密，也更愿意进行身体上的接触。 关于这一点，“具身认知”为我们提供了一个值得理解的视角，参见： cnki.com.cn/article/cjf cnki.com.cn/article/cjf ",
      "question": "为什么身体上的接触可以增加亲密感？"
    },
    {
      "answer": "apr 04, 2018· 肢体接触包括牵手、拥抱、亲吻、拥抱、爱抚和按摩，身体上的情感与整体的关系和伴侣的满意度是高度相关的 (gulledge & fischer-lokou, 2003)。 有一项关于压力情境的研究显示，在压力情境（公共演讲）之前，被伴侣拉着手10分钟和拥抱20秒的人有更低的血压和心率（grewen, k. m., anderson, b. j., girdler, s. s., & light, k. c. ，2003)。 针对女性的一项研究同样 ",
      "question": "今天你拥抱TA了吗？丨浅析身体接触的重要性-心理学文章-壹心理"
    },
    {
      "answer": "身体接触前的预热 在和女生发生身体接触的时候，你需要让女生有一定的心理准备，否则就会容易引起女生的抗拒反应，甚至让女生讨厌你。 比如你一见面就直接亲女生，这在交往暧昧期很明显就是错误的行为。 因此身体接触前，你需要给女生一些预热——可以是眼神、气氛、暗示、动作、言语等，让女生有简单的心理准备，这样和女生发生肢体接触，往往就显得很自然。 当然，如果 ",
      "question": "暧昧期身体接触顺序，只需这样做轻松拿下"
    },
    {
      "answer": "jul 29, 2019· 古话说男女授受不亲，但如果男女之间已然变成了情侣，其实必然会有肢体接触，那么肢体接触也是最好检视你们是否适合在一起的标准之一，来看看男女肢体接触等级表，看看你跟你的那一位已经到了哪个level啦，再看看情侣恋爱各阶段该有的身体接触，自己对号入座",
      "question": "男女肢体接触等级表看你们适合吗 情侣恋爱各阶段该有的身体接 …"
    },
    {
      "answer": "不是女孩子喜欢肢体接触，而是对肢体接触的标准不同。 举个例子，可能对你来说，分别的时候，碰一下你的手臂就等于这个女孩儿在撩骚你，但是对于女孩子而言或许只是习惯性的动作，表示友好。 再比如说对我们而言第一次见面的人抬手说hi或者点头就够了，但是欧洲人就习惯握手或者甚至贴面礼。 一切都是由于观念的不同或者标准不同。 当然，小编也不否认在某些领域，人 ",
      "question": "女生主动和你身体接触代表什么意思？"
    },
    {
      "answer": "身体接触要循序渐进，不能简单粗暴，不能不考虑对方的感受。比如不能在公共场所强行搂抱等。身体接触也要在看似自然中发生，要不着痕迹，让对方欲拒还迎。所以，场合和方法很重要。",
      "question": "如何谈恋爱：[10]适当的身体接触-百度经验"
    },
    {
      "answer": "冬奥会雪上项目. 1/10. 俯式冰橇。. 运动员俯卧在雪橇上，胸部挨着雪橇，在出发信号发出后，自己给雪橇一个初动力，然后迅速俯卧在雪橇上，冲上赛道，中途允许掉下来，但是到终点的时候必须在雪橇上。. 2/10. 自由式滑雪。. 运动员双脚穿着滑雪板立在雪上",
      "question": "2022年冬奥会都有哪些项目？-百度经验 - Baidu"
    },
    {
      "answer": "北京城市学院举行2022年冬奥会、冬残奥会首批赛会志愿者出征誓师大会. 擦亮“延庆乡亲”志愿者金名片！. 延庆3万余名志愿者筑梦冬奥. 首体志愿者：“志”在心中 “愿”在行动. 研究生志愿者甘当“幕后英雄”. 筑梦同行：全球志愿者共建共享的奥运盛会",
      "question": "志愿者_北京2022年冬奥会和冬残奥会组织委员会网站"
    },
    {
      "answer": "国家体育馆. 国家体育馆作为北京2008年奥运会及残奥会的竞赛场馆之一，曾经举办体操、蹦床等项目。. 改造后将举办北京2022年冬奥会男子冰球和女子冰球部分比赛、冬残奥会残疾人冰球比赛。. 场馆赛后除开展冰球运动外，还可以开展花样滑冰、短道速滑等",
      "question": "速度滑冰_项目介绍_北京2022年冬奥会和冬残奥会组织委 …"
    },
    {
      "answer": "jan 05, 2022· 索契冬奥会银牌得主、自由式滑雪空中技巧名将徐梦桃也充满信心。当相熟的国外运动员向她咨询北京冬奥会情况时，她说：“一切都已经准备好了，就等你来了，这里的场地老好了！” 目光交汇 世界同期待. 北京冬奥会氛围渐浓，全世界的冬奥热情都在升温。",
      "question": "世界同期待——写在北京冬奥会开幕倒计时一个月之际--图片频道-- …"
    },
    {
      "answer": "2022年北京冬奥会测试赛正在如火如荼地进行，各国冬奥健儿陆续来京参加测试，进行积极备战和最后冲刺。正当万众瞩目、全球期待北京冬奥会之际，却又出现了零星所谓“外交抵制”冬奥会的杂 ",
      "question": "“外交抵制”冬奥会？纯属强行“加戏”！-新华每日电讯"
    },
    {
      "answer": "dec 07, 2021· 美政府宣布“外交抵制”北京冬奥会. 【文/观察者网 齐倩】当地时间12月6日，美国白宫新闻秘书普萨基在新闻发布会上宣布，拜登政府将不会派出美国官方代表团参加2022年北京冬奥会和冬残奥会。. 此前不久，包括美国有线电视新闻网（cnn）、《纽约时报》在内",
      "question": "虚伪作秀！美政府宣布“外交抵制”北京冬奥会"
    },
    {
      "answer": "2022-2-16 · 花样滑冰（figure skating）是冬季奥运会的正式比赛项目。花样滑冰是冬季奥运会的正式比赛项目。运动员穿着脚底装有冰刀的冰鞋、靠自身力量在冰上滑行，表演预先以技术动作为基础编排的节目，由裁判组评估打分、排出名次。",
      "question": "花样滑冰"
    },
    {
      "answer": "feb 14, 2018· 花样滑冰是冬季奥运会的正式比赛项目，这项运动要求参赛者穿着冰鞋靠自身力量在冰上滑行，并随着音乐在场地上展现各种动作，裁判则以以技术的准确性和美学进行评分。 花样滑冰的场地是长56-60米、宽26-30米、厚5.5厘米的冰面，场地四边边角呈弧形。 另外，场内的温度要保持在15℃以下，冰面的温度则在-5℃到-6℃。 花滑装备 冰上舞蹈的冰刀后部比其它项目 ",
      "question": "技术帖|一张图看懂花样滑冰 收藏这条就够了！_冰雪-花样滑冰_新 …"
    },
    {
      "answer": "北京冬奥进入倒计时阶段，关心花样滑冰的朋友越来越多，今天就来和大家说说“花样滑冰的积分排名”问题。 首先，我们需要明白，“花样滑冰的积分排名”既可以是“国际滑联世界积分排名”（isu world standings）、",
      "question": "花样滑冰的积分排名"
    },
    {
      "answer": "2022-2-5 · 冰壶（curling），又称掷冰壶、冰上溜石，是以队为单位在冰上进行的一种投掷性竞赛项目，冬奥会比赛项目，并设有冰壶世锦赛。设男女2个小项，每队为四人。冰壶为圆壶状，由不含云母的苏格兰天然花岗岩制成，且世界上所有的制造优质冰壶用的天然花岗岩均产自苏格兰近海的一个小岛，也只有",
      "question": "冰壶"
    },
    {
      "answer": "20世纪初，通过加拿大冰上溜石爱好者的努力，使这项运动的比赛规则和方法更加完美，并由室外逐渐移入室内，并于1927年举行首次全国冰上溜石比赛。首届世界冰上溜石锦标赛始于1959年",
      "question": "冰壶比赛是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "dec 05, 2021· 北京2022年冬奥会即将开幕，届时，数以万计的志愿者将活跃在冬奥会的各个环节，成为冬奥会里一抹不可或缺的绚烂色彩，温暖着所有人。 从2008到2022 志愿者的“前承后继”——是红色 在国家体育馆，我们见到了参与2022北京冬奥会志愿者工作的任炜和刘霁炜，他们分别担任志愿者部招募管理处处长和制服注册中心运行团队志愿者经理，虽然分属不同的志愿者岗 ",
      "question": "北京冬奥志愿者，用最绚丽的色彩点燃奥运时刻！_京报网"
    },
    {
      "answer": "jan 10, 2022· 冬奥会志愿者代表民乐系2021级研究生招天弋同学，与大家分享了他与奥运的故事。2008年，他遗憾错过了参与北京奥运会的机会；2015年，当得知北京张家口2022冬季奥运会申奥成功时，他再次燃起了参与奥运的激情与期待；终于在2022年，他实现愿望，成为了冬奥会的一 ",
      "question": "中央音乐学院-燃梦冬奥｜中央音乐学院北京2022年冬奥会和冬残奥会志愿者 …"
    },
    {
      "answer": "9 hours ago· 现代冰上运动的雏形 八旗兵所穿的冰刀，在木板下镶钢条或钢片，绑在鞋下即成。 清代冰嬉活动使用的冰刀虽然简易，但包括了多种现代冰上运动的雏形，如速滑、花样滑冰和冰球等等，还有许多清宫独创的冰上杂技节目，难度极高，可能今天很多花滑运动员也未见得能完成。 如果说文字不够形象立体，那下面我们就来通过这幅画卷来探究一下古人到底是如何玩转冰上 ",
      "question": "今有冬奥古有冰嬉 看古人如何玩转冰上运动"
    },
    {
      "answer": "16 hours ago· ”烟台市冰上运动协会会长栾筠杰说。 过去几年，《冰雪运动发展规划（2016-2025年）》《“带动三亿人参与冰雪运动”实施纲要（2018-2022年）》《关于以2022年北京冬奥会为契机大力发展冰雪运动的意见》等陆续出台，力求普及群众性冰雪运动，广泛开展青少年冰雪运动。 小朋友在体验冰球运动 新华社发（孙文潭摄） “2019年至今，学校已经组织了20个教学 ",
      "question": "走近冬奥丨海滨少年们的冰上运动梦-新华网"
    },
    {
      "answer": "1 day ago· 中国冰上运动学院成立于2020年1月18日，其前身是“北京体育大学中国冰球运动学院”，目前有学生345人。 学院的目标是贯通化培养短道速滑、速度滑冰、花样滑冰、冰球等冰上运动项目的相关专业人才，探索冰上运动项目人才培养新模式。 作为曾经的短道速滑世界冠军、多枚冬奥会奖牌得主，王春露对于即将在主场举办的冬奥会特别期待，在推广冬奥知识、普及冰雪运 ",
      "question": "为了冬奥会，以及未来——专访中国冰上运动学院院长王春露_图片 …"
    },
    {
      "answer": "冰球（招式）. 在5回合内攻击对手。. 招式每次击中，威力就会提高。. 不是 招式学习器 、 秘传学习器 、 招式记录 或 教授招式 。. 表演后会场暂时不会变得更加兴奋。. 可以连续2次表演相同招式。. 表演后会场暂时不会变得更加兴奋。. 冰球 （日文︰ アイス",
      "question": "冰球（招式） - 神奇宝贝百科，关于宝可梦的百科全书"
    },
    {
      "answer": "国家游泳中心又称“水立方” (water cube),位于 北京奥林匹克公园 内，与国家体育场（ 鸟巢 ）相对而立，是北京为2008年夏季奥运会修建的主 游泳馆 ，也是2008年北京奥运会标志性建筑物之一看，现在水立方和 鸟巢 都已成为北京市的新地标。 去的时候广场上都是来自世界各地和全国各地的游客，耳朵里充斥着各国语言和各地方言，看来此景点非常受游客的欢迎。 本来想进去参观一 ",
      "question": "2022水立方（国家游泳中心）-旅游攻略-门票-地址-问答-游记点 …"
    },
    {
      "answer": "国家游泳中心（水立方）是2008年北京奥运会精品场馆之一，也是唯一一座由港澳台同胞、海外华侨华人捐资建设的奥运场馆，被美国《商业周刊》评为“中国十大新建筑奇迹”，是北京的新名片。 2008年奥运会游泳、跳水、花样游泳等比赛在水立方举办，各国运动员刷新21项世界纪录，水立方被誉为“水魔方”和“游泳运动圣殿”。 北京国家游泳中心有限责任公司是北京国资公司的全资子 ",
      "question": "国家游泳中心（水立方）简介-千龙网·中国首都网"
    },
    {
      "answer": "jan 11, 2022· 国家游泳中心又称“水立方”，如今又常被称为“冰立方”，位于北京奥林匹克公园内，是北京为2008年夏季奥运会修建的主游泳馆，也是2008年北京奥运会标志性建筑物之一。 2003年12月24日开工，在2008年1月28日竣工。 作为北京2022年冬奥会和冬残奥会冰壶和轮椅冰壶的比赛场馆，“冰立方”将成为世界首个泳池上架设冰壶赛道的双奥场馆，也是冬奥史上首个 ",
      "question": "遇“建”冬奥 | 场馆(第4期)国家游泳中心"
    },
    {
      "answer": "apr 02, 2021· 冰球比赛中 , 男子冰球队运动员为22+3人、女子冰球队运动员为20+3人，上场比赛人数为6人，位置分别是守门员、左后卫、右后卫、左前锋、右前锋和",
      "question": "场地、设备、竞赛规则，一文看懂冬奥会冰球比赛"
    },
    {
      "answer": "比赛冰场长110米，宽65米，场两端线的中间各有一高210厘米、宽360厘米的球门架，门柱与横梁均用12厘米×12厘米的方木制成。球拍木制，长120厘米，宽6厘米，底部弧形，重45",
      "question": "班迪球是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "冰上曲棍球 维基百科，自由的百科全书 冰上曲棍球 可能是指下面兩種在冰上進行的團體競賽運動項目： 班迪球 ：在 香港 又稱為 冰上曲棍球 。 冰球 ：在 台灣 習慣稱之為 冰上曲棍球 ，在 中国大陆 也可称冰球为冰上曲棍球。 这是一个 消歧义 页，羅列了有相同或相近的标题，但內容不同的条目。 如果您是通过某條目的 内部链接 而转到本页，希望您能協助修正该處的内部链接，將它 ",
      "question": "冰上曲棍球 - 维基百科，自由的百科全书"
    },
    {
      "answer": "冰上曲棍球（簡稱冰球）起源於 19 世紀 1850 – 1860 年代間的加拿大，隨著駐紮在加拿大東部的士兵遷徙，而傳到整個加拿大，然後成為加拿大國球。 第 1 次的正規比賽是在 1879 年 12 月的蒙特婁舉行。 第 1 支職業冰球球隊， portage lakes ，成立於美國密西根州，美國並接著在 1904 年成立了國際職業冰球聯盟。 1908 年，歐洲成立國際業餘冰球總會，此總會的首次比賽同年在 ",
      "question": "曲棍球 - 中華奧林匹克委員會"
    },
    {
      "answer": "体坛秘史：冰上曲棍球的罪與罚1080p免费在线观看,体坛秘史：冰上曲棍球的罪與罚剧情介绍",
      "question": "体坛秘史：冰上曲棍球的罪與罚1080P在线免费播放 - 可乐电影网"
    },
    {
      "answer": "北欧是指这个项目起源雨北欧；两项是指跳台滑雪和越野滑雪。 北欧两项（nordic combined） = 跳台滑雪 + 越野滑雪 刘启林：冬奥会：跳台滑雪的基础、原理和规则刘启林：冬奥会：越野滑雪的概述、小项和规则本文首",
      "question": "冬奥会：北欧两项的概述、小项和规则"
    },
    {
      "answer": "mar 24, 2017· 滑雪文化的转变 北欧滑雪文化产生后，真正对其具有深远影响的是当时社会相对进步的北欧诸国，确切说是北欧 的挪威和瑞典，它们真正是滑雪文化的发源地。 13世纪，挪威人为了适应寒冷多雪的自然环境，必须掌握滑雪技能 ，渐渐地滑雪成为挪威的国技 。 这个阶段 ，滑雪是为生存需要 ，它融于日常生活 、交通运输、狩猎等活动中，并慢慢形成了最早的滑雪项目“ ",
      "question": "有没有达人或网站科普一下滑雪运动的历史？"
    },
    {
      "answer": "2021-2-16 · 滑雪场的选择非常重要，考虑到成本，时间，雪道，雪具，人数等等因素。 在不同阶段选择不同的雪道，对自身滑雪技术的提升有着至关重要的因素。 假设你是一个零基础的 ，想尝试一下滑雪乐趣的人，那么我推荐万龙八易和军都山滑雪场。",
      "question": "北京有哪些值得推荐的滑雪场？"
    },
    {
      "answer": "美洲的土著居民印第安人是南、北美洲的土著居民。当15世纪末欧洲探险家越过大西洋、声称“发现”美洲“新大陆”时，印第安人实际上已在这里生息、繁衍了逾万年，并且创造了一种独特的古代文明",
      "question": "印第安文明是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "现任中共北京市规划和自然资源委员会党组成员、北京市规划和自然资源委员会副主任，兼北京市规划和自然资源委员会总体规划处处长。 曾任北京市规划委员会详细规划处副处长、处长，北京市规划委员会丰台分局党组书记、局长，北京规划和国土资源管理委员会规划管理与土地利用一处处长、总体规划处处长，北京市规划和自然资源委员会总体规划处处长，总规划师兼总体规划处 ",
      "question": "领导简介_北京市规划和自然资源委员会 - Beijing"
    },
    {
      "answer": "jan 09, 2018· 01京津冀区域空间格局示意图02市域空间结构规划图03文化中心空间布局保障示意图04科技创新中心空间布局保障示意图05市域绿色空间结构规划图06市域历史文化名城保护结构规划图07市域风貌分区示意图08核心区空间结构规划图09老城传统空间格局保护示意图10中心城区空间结构规划图11中心城区功能",
      "question": "附 图_北京城市总体规划（2016年—2035年）_北京市规划和自然 …"
    },
    {
      "answer": "北京市住房和城乡建设委员会 北京市东城区人民政府 北京市西城区人民政府关于核心区历... 2021-12-29 《关于核心区历史文化街区平房直管公房开展申请式换租有关工作的通知》政策解读 2021-12 ",
      "question": "北京市住房和城乡建设委员会门户网站 - Beijing"
    },
    {
      "answer": "联盟于1917年在魁北克蒙特利尔成立，成立之初有五支队伍，在一系列的扩展之后，现在共有31支球队，24支位于美国，7支位于加拿大。在因为球员大罢工而取消整个2004-2005球季之",
      "question": "国家冰球联盟是什么? - Baidu"
    },
    {
      "answer": "2011-4-20 · nhl的全称为“nationalhockeyleague”，即国家冰球联盟，是一个由北美(美国+加拿大)冰球队伍所组成的职业运动联盟。联盟于在魁北克蒙特利尔成立",
      "question": "NHL——国家冰球联盟介绍_体育_腾讯网 - QQ"
    },
    {
      "answer": "jan 16, 2020· nhl.com is the official web site of the national hockey league. nhl, the nhl shield, the word mark and image of the stanley cup, center ice name and logo, nhl conference logos, nhl winter classic",
      "question": "Official Site of the National Hockey League | NHL.com"
    },
    {
      "answer": "国家冰球联盟 (nhl)是世界公认的、最专业的冰球联盟。 我最近注意到，他们正愉快地使用我们的工具，而且他们并不介意谈论他们是如何使用这些工具的。 我在nhl位于纽约的总部外采访了andrus adamchik。 andrus属于应用开发部门而且已经在nhl工作了近十年。 这次采访的最大收获是，任何人登入 nhl.com 都必须经过 atlassian的单点登录（sso）和认证管理工具crowd。 ",
      "question": "美国国家冰球联盟(NHL)的问题追踪、文档管理和单点登录"
    },
    {
      "answer": "国家冰球联盟（national hockey league，nhl，法语：ligue nationale de hockey，lnh），是一个由北美冰球队伍所组成的职业运动联盟。 nhl是全世界顶级职业冰球比赛，为北美四大职业运动之一。 联盟共分成东、西两个大区，每个大区各分为3个分区。 冰球是加拿大的国球，这项运动结合了足球和曲棍球两项运动的特点，比赛双方各由5名滑冰者和一名守门员组成。 长期以来 ",
      "question": "探索美国冰球职业联赛 细说NHL百年风云历程_冰雪_新浪 …"
    },
    {
      "answer": "dec 31, 2021· 美媒：无缘北京冬奥，美冰球联盟球员很失望. 美联社纽约12月29日发表题为《国家冰球联盟球员对不让参加奥运会表示失望》的报道，全文摘编如下：. 布拉德·马钱德闷闷不乐，弗拉基米尔·塔拉先科也情绪不高，而且并非只有他们俩才是这样。. 一部分（美国",
      "question": "美媒：无缘北京冬奥，美冰球联盟球员很失望_腾讯新闻"
    },
    {
      "answer": "目前，因为冰球参与基数的原因国内无法创建联赛，所以我们需要‘与狼共舞’。” 除此之外，现在在昆仑鸿星体系下拥有深圳昆仑鸿星女子冰球队、昆仑鸿星小狼冰球俱乐部、中国国家男子冰球队、中国国家女子冰球队、男子u20和u18国青队，以及女子u18国青队。",
      "question": "NHL中国赛来了 中国冰球市场破冰了吗？"
    },
    {
      "answer": "起源就像美国大学橄榄球一样，nfl橄榄球是由勒比足球（rugby football，中文多称橄榄球）所发展而来的。勒比足球从加拿大于1874年传入美国，并在蒙特利尔的麦吉尔大学（m",
      "question": "美国国家橄榄球联盟是什么? - Baidu"
    },
    {
      "answer": "百度知道是全球领先的中文问答互动平台，每天为数亿网民答疑解惑。百度知道通过ai技术实现智能检索和智能推荐，让您的每个疑问都能够快速获得有效解答。",
      "question": "百度知道 - 全球领先中文互动问答平台 - Baidu"
    },
    {
      "answer": "全球最大的中文搜索引擎、致力于让网民更便捷地获取信息，找到所求。百度超过千亿的中文网页数据库，可以瞬间找到相关的搜索结果。",
      "question": "百度一下，你就知道"
    },
    {
      "answer": "输入法. 手写; 拼音; 关闭; 空间 百科 hao123 | 更多>>. 把百度设为主页. 加入百度推广 | 搜索风云榜 | 关于百度| about baidu ©2014 baidu 使用百度前必读 京icp证030173号使用百度前必读  ",
      "question": "百度一下，你就知道 - Baidu"
    },
    {
      "answer": "京icp证030173号-1 京网文【2013】0934-983号 ©2022baidu 使用百度前必读 | 知道协议 使用百度前必读 | 知道协议",
      "question": "个人中心_百度知道 - Baidu"
    },
    {
      "answer": "“百度知道”，是用户自己根据具有针对性地提出问题，通过积分奖励机制发动其他用户，来解决该问题的搜索模式。 同时，这些问题的答案又会进一步作为搜索结果，提供给其他有类似疑问的用户，达",
      "question": "百度知道是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "01-02 知道体育名人堂 完成了小试牛刀，共获得31采纳 +500 01-02 心之所向唯自由 完成了疑难杂问，共获得13采纳 +6000 01-02 家居生活 完成了炉火纯青，共获得7采纳 +2250 01-02 机械加工 完成了·登高能赋·，共获得28采纳 +9000 01-01 踏雪醉寻梅 完成了·登高能赋·，共",
      "question": "知道团队_百度知道 - Baidu"
    },
    {
      "answer": "百度新闻是包含海量资讯的新闻服务平台，真实反映每时每刻的新闻热点。您可以搜索新闻事件、热点话题、人物动态、产品资讯等，快速了解它们的最新进展。",
      "question": "百度新闻——海量中文资讯平台"
    },
    {
      "answer": "百度图片使用世界前沿的人工智能技术，为用户甄选海量的高清美图，用更流畅、更快捷、更精准的搜索体验，带你去发现",
      "question": "百度图片-发现多彩世界 - Baidu"
    },
    {
      "answer": "东北新闻网、发布新闻、传播信息、提供服务、权威媒体、辽宁门户、辽宁新闻门户网站、辽宁、时评、民生问政、直播、财经、房产、文明辽宁、新闻、融 · 视频、消费维权、文艺、税务、政府采购大型综合性新闻网站，全国重点地方新闻网站、报纸、广播、电视等多种媒体信息资源",
      "question": "东北新闻网-辽宁新闻门户网站 - NEN"
    },
    {
      "answer": "增值电信业务经营许可证 辽b1.b2-20150111 互联网新闻信息服务许可证 21120170001. 辽公网安备 21010202000026号. 沈网警备案",
      "question": "新闻中心 东北新闻网 - NEN"
    },
    {
      "answer": "东北新闻网政府采购频道提供辽宁省海量招标公告、中标公告，以及辽宁采购行业最新动态。",
      "question": "辽宁省政府采购-东北新闻网 - NEN"
    },
    {
      "answer": "东北网是黑龙江影响力最强、访问量最大的综合性网站，是拥有新闻发布、资讯服务、视频播报、多语种传播、无线增值业务服务等多功能的新媒体平台，开设黑龙江新闻、视频、健康等40多个内容频道及论坛、博客、微博、微信等互动交流，提供最全面的黑龙江信息。",
      "question": "东北网-东北网 - DBW.CN"
    },
    {
      "answer": "东北新闻网于2003年1月1日正式开通，是辽宁省委、省政府领导的省委宣传部主办的地方重点新闻网站，现已开通36个频道。东北新闻网以“发布新闻、传播信息、提供服务”为宗旨，立足辽宁",
      "question": "东北新闻网是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "联系电话13516004455 信箱jiqiang@nen.com.cn",
      "question": "招标公告 - 政府采购 - 东北新闻网"
    },
    {
      "answer": "华奥星空的宗旨是：在国家体育总局、中华全国体育总会、中国奥委会的领导、支持下，整合体育及相关行业资源，构建中国数字体育互动平台，联合社会各界力量，共同打造数字体育产业，推动我国体育",
      "question": "华奥星空是什么? - baike.baidu.com"
    },
    {
      "answer": "华奥星空科技发展有限公司（简称：华奥星空）是由中华全国体育总会和中国奥林匹克委员会于2003年发起成立的体育产业综合运营机构。 华奥星空以“让数字演绎体育无限精彩”为初心，以“大数据、移动端、可视化”为支撑，充分发挥“体育+互联网+新融媒体",
      "question": "关于我们 - sports.cn"
    },
    {
      "answer": "华奥星空（北京）信息技术有限公司，成立于2003-10-09，法定代表人为邱文瑾，注册地位于北京市东城区体育馆路8号32幢4层403，经营范围包括开发、生产数字体育多媒体、计算机软硬件；计算机软硬件、通信技术开发、技术服务、技术转让；计算机系统集成；销售自产产品；自产产品的 ",
      "question": "华奥星空（北京）信息技术有限公司 - 天眼查"
    },
    {
      "answer": "华奥星空的产品和服务涉及数字体育及其相关领域的多个方面，开发、创建独树一帜的产品，提供一流完善的服务，探索数字体育的产业模式，彰显数字体育带来的随时随地参与、体验、观赏体育的全新感受，是华奥星空永恒的追求。 基于中国数字体育互动平台",
      "question": "华奥星空科技发展有限公司 - 企查查 - qcc"
    },
    {
      "answer": "加入我们. 关于雪球. 风险提示：雪球里任何用户或者嘉宾的发言，都有其特定立场，投资决策需要建立在独立思考之上. a 股开户. 蛋卷基金. 私募中心. 互联网违法和不良信息投诉：01061840634 / tousu@xueqiu.com 违法 (含侵权)及不良信息投诉指引 雪球服务协议 雪球",
      "question": "华奥星空 是什么？ - 雪球 - xueqiu.com"
    },
    {
      "answer": "第十四届全运会群众赛事活动展演类项目 - 华奥星空 十四运会群众赛事活动广播体操决赛成绩发布 十四运群众展演项目完成线上投票 为新时代全运会注入合力 十四运群众展演项目吸引到全国各地的数百支队伍数千人参赛，让全运会对全民健身的带动作用更明显，并为全运会决赛阶段的举办吹响前哨，注入“合力”，取得了良好的社会效果，营造了良好的全运氛围。 十四运群众赛事活动 ",
      "question": "第十四届全运会群众赛事活动展演类项目 - 华奥星空"
    },
    {
      "answer": "华奥星空简介 一、北京华奥星空科技发展有限公司简介简介：成立于2003年的北京华奥星空科技发展有限公司（简称“华奥星空”），是一家以互联网为载体、整合体育系统资源并将其产业化、实业化的国有控股公司，是一个致力于开发体育产业资源的互联网开放平台。 华奥星空由中国体育报业总社、中华全国体育总会、中国奥委会控股，浙报传媒集团股份有限公司、光大浙新投资管 ",
      "question": "「华奥星空招聘」-BOSS直聘"
    },
    {
      "answer": "jan 05, 2022· 最近很多网友都在关注华奥星空的网站信息和详细数据介绍。下面小编将分享一些关于华奥星空网站的具体信息和详细数据介绍。让我们看看。 网站:sprtscn网站介绍中国乒乓球华奥星空 华奥星空整合中国奥委会、中华全国体育总会相关资源，搭建官方体育互动平台。栏",
      "question": "华奥星空论坛 华奥星空网址及详细数据介绍"
    },
    {
      "answer": "jan 09, 2022· 华奥星空网，北京华奥星空科技发展有限公司。华奥星空网的微博主页、个人资料、相册。新浪微博，随时随地。 华奥星空是中信泰富信息科技有限公司与国家体育总局的合作公司，投资超过3000万美元。华奥星空拥有sports。",
      "question": "华奥星空是个什么平台-华奥星空历史今日"
    },
    {
      "answer": "sep 26, 2021· 2021-09-26 10:16 华奥星空 户外运动休闲空间型体育服务综合体——成都麓客岛体育服务综合体 一、基本情况 2018年，习近平总书记赴川视察，作出重要指示和殷切嘱托，指出要突出公园城市特点。 成都麓客岛体育服务综合体以建设公园城市为发展理念，作为天府新区生态示范区，其目标是成为当代湖泊型城市休闲体育旅游综合体的典型案例。 成都麓客岛体育服务 ",
      "question": "典型案例 | 户外运动休闲空间型体育服务综合体——成都麓客岛体育 …"
    },
    {
      "answer": "东莞市国梦电机有限公司，位于广东省东莞市虎门镇路东管理区新安大道84号力宇科技园，是专业的微电机研发及制造商，2017年通过广东省高新技术企业认证，主要从事直流无刷电机(bldc motor)及高压直流电机的研发和生产，电机应用于 ",
      "question": "国梦电机-东莞市国梦电机有限公司"
    },
    {
      "answer": "dec 15, 2021· 国梦文创定位于发展“网红经济”产业为核心，实现涵盖美食、住宿、旅游、娱乐、购物等多功能与—体的大型综合性网红经济综合体，踏上多模式发展新征程。 实践是一家企业进步与发展动力与基础，“阿米巴计划”的出台标示着国梦文创即将跨越网红直播产业单一的传统模式进行全面升级。 国梦文创如今已化出众多百万级粉丝主播，平均每月孵化出500余名网红产业人 ",
      "question": "国梦文创推出阿米巴计划 确立多元发展战略-千龙网·中国首都网"
    },
    {
      "answer": "jan 11, 2022· 家期待已久的国梦，家期待已久的国梦幻系列也是要开启了，在游戏中有很多特色的玩法，而且游戏中多数玩家的夜饭就是可以联机的，甚至少年夜行动脑有的收益，需要玩家拥有一定的技巧才能获得。现在还有很多的小伙伴们",
      "question": "《家国梦》 优合游戏网 - hkyouhe.com"
    },
    {
      "answer": "2014年索契冬奥会中国代表团赢得3金4银2铜，其中速度滑冰张虹夺金，帮助中国大道速滑粉碎34年魔咒，可谓最重要一金。而短道速滑李坚柔、周洋也给冰迷带来惊喜，一扫王濛受伤的阴影。此外，中国队本届冬奥会有8个90后奖牌获得者，预示了未来的力量。",
      "question": "北京2022年冬奥会_体育_央视网(cctv.com)"
    },
    {
      "answer": "冬季奥林匹克运动会（olympic winter games）简称为冬季奥运会、冬奥会。主要由全世界地区举行，是世界规模最大的冬季综合性运动会，每四年举办一届，1994年起与夏季奥林匹克运动会相间举行。参与国主要分布在世界各地，包 ",
      "question": "冬季奥林匹克运动会是什么?"
    },
    {
      "answer": "本届冬奥会上，中国队的战绩是历届冬奥会中最出色 的，中国代表团在冬奥会上首次跻身金牌榜十强。 2006都灵冬奥会 本届冬奥会，韩晓鹏创造历史，获得男子自由式滑雪空中技巧冠军，打破了西方在这个项目上的垄断。",
      "question": "2022北京冬奥会_网易体育"
    },
    {
      "answer": "2022-2-4 · 2022 年北京冬奥会开幕式有哪些值得关注的亮点？. 哪些节目给你留下了深刻印象？. - 知乎. 遇到不可预料的问题，请检查「网络连接」或 刷新重试 。. 想来知乎工作？. 请发送邮件到 jobs@zhihu.com.",
      "question": "2022 年北京冬奥会开幕式有哪些值得关注的亮点？哪些节目给 ..."
    },
    {
      "answer": "2021-10-28 · 随着北京携手张家口获得2022年冬奥会举办权，冬奥会的筹办工作一直备受关注。北京市重大项目建设指挥部办公室、北京市2022年冬奥会工程建设指挥部透露，北京冬奥会北京赛区新建场馆建设积极推进，延庆和张家口赛区的 ",
      "question": "北京冬奥场馆是什么?"
    },
    {
      "answer": "2022-2-16 · “在冬奥会申办、筹办、举办过程中，北京始终坚持一体推进绿色发展与绿色办奥，加快推动首都高质量发展。北京冬奥会既让大家享受到冰雪运动",
      "question": "冬奥会助力北京“蓝起来”“绿起来”--文旅·体育--人民网"
    },
    {
      "answer": "2022-2-19 · 兑现“绿色办奥”庄严承诺 北京冬奥会将成为“最绿色”的奥运会 冬奥期间空气质量历史同期最佳. “水立方”变成了“冰立方”，首钢工业遗产",
      "question": "兑现“绿色办奥”庄严承诺 北京冬奥会将成为“最绿色”的奥运 ..."
    },
    {
      "answer": "场地花样滑冰比赛是在长60米、宽30米的长方形冰场上进行，非国际滑联举办的比赛其场地最小不得小于56米×26米，冰的厚度不少于3-5厘米。冰面要平滑并保持无线痕；大型竞赛应准备两个在baike.baidu.com上查看更多信息",
      "question": "花样滑冰（冰上体育运动项目）是什么?"
    },
    {
      "answer": "花样滑冰是冬奥会上最受欢迎的运动项目之一，因为它是冬季运动项目中最古老的运动之一。. 2022年北京冬奥会，花样滑冰将展开五个项目的争夺，包括：男子个人滑、女子个人滑、双人滑、冰舞以及团体赛。.",
      "question": "花样滑冰_北京冬奥会_体育_央视网(cctv.com)"
    },
    {
      "answer": "2022-2-17 · 花样滑冰是冬奥会上最受欢迎的比赛之一，人们甚至可以将它和冬奥会本身划等号，因为它是冬季运动项目中最古老的运动之一。花样滑冰首次亮相奥运赛场是在1908年伦敦夏季奥运会上，之后于1920年安特卫普奥运会再次登场。",
      "question": "花样滑冰 | 冬奥会运动项目 | 北京2022"
    },
    {
      "answer": "花样滑冰 - 2022年北京冬奥会官方赛程。查看北京冬奥会赛程安排和实时比赛成绩。 2022年2月4日 - 2月20日） 告诉我们您最喜欢的运动项目和代表队，获取您最感兴趣的新闻、故事和集锦。",
      "question": "花样滑冰 - 冬奥会赛程和比赛成绩 | 北京2022"
    },
    {
      "answer": "2021-12-17 · 花样滑冰 女性服装的变迁 花样滑冰服装不同于其他冰雪运动的臃肿着装，其款式更时尚美丽，能够衬托出运动员优美的身材曲线，更接近于舞台演出服。女性花样滑冰服装从20世纪初的保暖长裙，到20世纪30年代的便捷短裙，以及20世纪70年代出现",
      "question": "图解北京冬奥项目⑫|“花样滑冰”——充满艺术气息的惊险与 ..."
    },
    {
      "answer": "2017-12-1 · 花样滑冰吧 关注： 72,068 贴子： 4,126,423 看贴 图片 精品 视频 玩乐 0 回复贴，共 1 页 返回花样滑冰吧. 只看楼主 收藏 回复 叶玲天蝎 2lutz 5. 送ta礼物 回复 来自android客户端",
      "question": ".【花样滑冰吧】_百度贴吧 - Baidu"
    },
    {
      "answer": "花样滑冰 - 女子单人滑 - 2022年北京冬奥会（2月4日 - 20日）官方奖牌统计。了解最新比赛成绩 阿纳斯塔西娅·沙博托娃 阿纳斯塔西娅·沙博托娃",
      "question": "花样滑冰 - 女子单人滑 奖牌和排名"
    },
    {
      "answer": "冰壶比赛场地长44.5米，宽4.32米（从木框的内缘算起）。冰道的一端画有一个直径为1.83米的圆圈作为球员的发球区，被称作本垒。冰道的另一端也画有一圆圈，被称为营垒。场地四周设有在baike.baidu.com上查看更多信息",
      "question": "冰壶（冰上投掷性竞赛运动项目）是什么?"
    },
    {
      "answer": "2022-1-19 · 为什么冰壶一套能卖十几万？冰壶运动员用的扫帚跟普通扫帚一样吗？今天我们就一起来探秘吧！ 北京冬奥会开幕在即，但在正式开幕之前，一些项目的比赛就会提前打响，其中冰壶比 ",
      "question": "一套18万 冰壶为何这么贵？揭秘冰壶“冷知识”"
    },
    {
      "answer": "2022-1-29 · 冰壶运动展现的是静动之美和 取舍的智慧，具有很强的趣味性和娱乐性。一片冰面，几枚石壶，亦动亦静，攻守不误，冰壶是冰面上的对弈，冰壶是",
      "question": "图解北京冬奥会项目⑭|冰壶——诞生于欧洲大陆的“溜石”运动 ..."
    },
    {
      "answer": "2022-2-3 · 冰壶运动，有“冰上国际象棋”之称，是一项技巧与智慧、个人与集体相结合的体育运动项目。在冰壶比赛中，运动员之间没有任何对抗性的身体接触，一般认为此项目不易导致运动损伤 ",
      "question": "从没玩过冰壶，但冰壶运动员的伤痛我没少体验，原因竟是 ..."
    },
    {
      "answer": "2 天前 · 北京冬奥会)闭幕日看点：女子冰壶男子冰球谁是新王？闭幕式值得期待 中新社北京2月19日电 (记者 王祖敏)20日是北京冬奥会闭幕日，最后5枚金牌将各归其主，晚上的闭幕式则将为本届冬奥会画上圆满句号。 中国队力争好成绩 原定于",
      "question": "闭幕日看点：女子冰壶男子冰球谁是新王？闭幕式值得期待 ..."
    },
    {
      "answer": "21 小时前 · 更新时间： 2022年02月21日 18:24. 视频简介： 北京冬奥会志愿者：让青春在冬奥会绽放。. 栏目名称： 中国新闻. 首播频道： cctv-4 (亚洲) 首播时间： 每日部分整点时段. 栏目介绍： 《中国新闻》创办于1992年10月1日，是cctv-4中文国际频道最重要的新闻节目品牌之一",
      "question": "[中国新闻]北京冬奥会志愿者：让青春在冬奥会绽放_CCTV ..."
    },
    {
      "answer": "2022-1-29 · 青春阳光温暖冬奥——投身冬奥会服务的志愿者们 ---北京冬奥会即将揭开面纱，但在此之前，早有人为这场冰雪盛会的到来忙碌不已，在北京、延庆、张家口赛区，在竞赛与非竞赛场馆，一抹抹明亮的天霁蓝在其中穿梭，那是冬奥会志愿者服装的颜色，翻译沟通、管理信息、激活证件、防疫核验",
      "question": "青春阳光温暖冬奥——投身冬奥会服务的志愿者们-新华网"
    },
    {
      "answer": "2022-2-10 · 冬奥有你更精彩——记北京冬奥会青年志愿者. 新华社北京2月10日电（记者王子铭、黄垚、李放、郭雅茹）他们忙碌在赛事场馆，引导观众，维持秩序；. 他们坚守在不同领域，热情服务，青春洋溢。. 他们，是闪耀在冰雪盛会中的“天霁蓝”，是北京冬奥会上无",
      "question": "冬奥有你更精彩——记北京冬奥会青年志愿者_北京2022年 ..."
    },
    {
      "answer": "2021-12-6 · （小标题）志愿者“新兵”不忘初心 很多第一次参与奥运会志愿服务的“新兵”，同样与奥运有不解之缘。 袁菲，2022年北京冬奥会志愿者，河北工业大学学生，虽然只有21岁，她却已是一名资深志愿者。",
      "question": "走近冬奥|“双奥之城”的志愿者故事-新华网体育"
    },
    {
      "answer": "2022-1-25 · 2022北京冬奥会 志愿者申请条件： 基本条件缺一不可： 遵守中国的法律法规，自愿为北京冬奥会和冬残奥会提供志愿服务，接受北京冬奥组委的工作指导和管理; 截至 2022年1月1日年满18周岁(即2004年1月1日及以前出生)，具备开展志愿服务所需要的身体条件和健康素质;",
      "question": "2022北京冬奥会志愿者申请条件(基本条件+优先条件) - Bendibao"
    },
    {
      "answer": "2022-1-26 · 志愿者的微笑，是奥运会最好的名片。一届奥运会的成功举办，离不开优质的志愿者服务。即将开幕的北京冬奥会，将有1.4万名首都高校师生担任赛会志愿者，为各国运动员、教练员等 ",
      "question": "北京冬奥会志愿者：向世界展示中国青年风采 - 国内 - 海外网"
    },
    {
      "answer": "2018-7-4 · 借助专用冰刀或其他器材，在天然或人工冰场上进行的体育运动。包括速度滑冰、花样滑冰、冰球雪、滑冰、短跑道速度滑冰、高山滑雪、自由式滑雪、越野滑雪、 北欧两项、跳台滑雪、 现代冬季两项、雪撬、雪车、花样滑冰、冰壶、 冰球、滑板滑雪、冰上举重 冰上三级跳 等等项。",
      "question": "冰上运动是什么?"
    },
    {
      "answer": "梳理冰上运动 的发展脉络，可以看到，冰嬉的历史，穿越时空隧道，从远古走到现在。冰嬉的文化筋脉，植根于中华民族大家庭得天独厚的天然冰雪的地理环境，蕴含着劳动人民的智慧。这种关外满族以及北方民族特有的冰上运动习俗，在清代的都城",
      "question": "冰上运动的起源"
    },
    {
      "answer": "2 天前 · 冰上运动点燃青海青少年“冬奥热情” 我已成为冰雪高手，不服来战！北京：河湖冰场人气旺 八一湖等五处大众冰场面向公众开放 密云两处冰场向市民免费开放 体验冰上运动 感受冰雪魅力 今起对外开放 在东方明珠下来一场“冰上飞扬”",
      "question": "冰上运动这些“冷知识”，你知道吗？--健康·生活--人民网"
    },
    {
      "answer": "16 小时前 · 那些年的冰上运动，给我们留下一种根深蒂固的“冰雪”情结。冰雪有趣，季节有情。年年岁岁，留下无法抹去的故事。我有时候会想，人们为什么会钟情冰雪运动？因为冰雪是大自然赐予我们的礼物，冰雪虽然带来寒冷，但智慧的人类最善于面对、接纳和利用。",
      "question": "那些年的冰上运动 - 中国三门峡网 - 三门峡市委宣传部 ..."
    },
    {
      "answer": "1 天前 · 冰上运动这些“冷知识”，你知道吗？ 来源：新华日报 2022-02-21 10:18 x 调查问题加载中，请稍候。若长时间无响应，请刷新本页面 冬奥会赛场上，花样滑冰和速度滑冰因其俱佳的观赏性频频冲上网络热搜。花样滑冰运动员为什么穿着溜冰鞋还可以",
      "question": "冰上运动这些“冷知识”，你知道吗？ _光明网"
    },
    {
      "answer": "中国邮政定于2020年11月7日发行《北京2022年冬奥会——冰上运动》纪念邮票一套5枚。邮票图案名称分别为：短道速滑、花样滑冰、速度滑冰、冰壶、冰球。全套面值6元，计划发行量版式在baike.baidu.com上查看更多信息",
      "question": "北京2022年冬奥会——冰上运动是什么?"
    },
    {
      "answer": "24 分钟前 · 冰球运动一定会越来越普及 贵阳也会出现更多的冰雪体育人才！ 冰球运动： 冰球运动是以冰刀和冰球杆为工具在冰上进行的一种相互对抗的集体性竞技运动，由男子和女子两个小项组成，在国际体育分类学上属独立的冬季运动项目。",
      "question": "热血飞驰~小观点记者团成员化身冰球运动员感受冰上运动 ..."
    },
    {
      "answer": "6 小时前 · 感受“冰上”运动乐趣. www.nhnews.com.cn 宁海新闻网 2022年02月22日 09:33:58. 日前，桃源街道阳光社区居民热情高涨，感受迷你冰壶球在方寸之间滑动和碰撞，体会冰壶球这项运动的魅力。. (记者 李江林 通讯员 吴妲桦 摄)",
      "question": "感受“冰上”运动乐趣_宁海新闻网"
    },
    {
      "answer": "2021-12-3 · 冬梦之约第2季是中国大陆综艺节目。节目简介： 由北京冬奥组委指导，北京广播电视台出品的大型冬奥运动体验真人秀《冬梦之约》第二季，拟于每周五晚黄金档在北京卫视播出，节目推广冬奥运动，讲述冬奥故事...",
      "question": "冬梦之约第2季-综艺-高清正版视频在线观看-爱奇艺"
    },
    {
      "answer": "2021-5-10 · 什么是“冬梦”和“飞跃”？北京2022冬奥会、冬残奥会会徽设计者林存真详解 谈及冬奥会会徽的设计初衷，林存真教授坦言，2017年就公布了冬奥会",
      "question": "什么是“冬梦”和“飞跃”？北京2022冬奥会、冬残奥会会徽设计 ..."
    },
    {
      "answer": "2021-5-10 · “冬梦”和“飞跃”有什么含义？ 林存真教授说，起名字的时候，实际上是围绕冬奥会的理念来做的。 当时在做会徽的时候，然后我就在想伟大复兴要实现中国梦，冬奥会是实现梦想的一步，所以就围绕梦想起一个名字，所以冬奥会会徽的名字就定在了“冬梦”上。",
      "question": "什么是“冬梦”和“飞跃”？听北京冬奥会、冬残奥会会徽设计 ..."
    },
    {
      "answer": "2022-1-29 · 冬梦之约第二季由樱花动漫推荐，剧情介绍:由北京冬奥组委指导，北京广播电视台出品的大型冬奥运动体验真人秀《冬梦之约》第二季，拟于每周五晚黄金档在北京卫视播出，节目推广冬奥运动，讲述冬奥故事，发扬冬奥精神，全面致力于北京冬奥会和冬残奥会的预热宣传，对 ",
      "question": "《冬梦之约第二季》综艺免费全集在线观看_综艺_樱花动漫"
    },
    {
      "answer": "2022-1-29 · 【冬梦之约 第二季】免费在线观看高清无删减电影、电视剧提供免费下载、剧情:由北京冬奥组委指导，北京广播电视台出品的大型冬奥运动体验真人秀《冬梦之约》第二季，拟于每周五晚黄金档在北京卫视播出，节目推广冬奥运动，讲述冬奥故事，发扬冬奥精神，全面致力于北京冬奥会和冬残奥会",
      "question": "《冬梦之约 第二季》在线观看-策驰影院综艺全集免费高清在线 ..."
    },
    {
      "answer": "2020-9-16 · 2017年12月15日，国家游泳中心“水立方”，这座传承2008年奥运会元素、又将迎来2022年冬奥会的“双奥”场馆，见证了奥林匹克运动史上的又一重要时刻：2022年北京冬奥会会徽“冬梦”和冬残奥会会徽“飞跃”，在此揭开面纱。 2022北京冬奥会会徽以汉字“冬”为灵感来源，运用中国书法的艺术形态",
      "question": "2022北京冬奥会会徽：冬梦和飞跃_体育_央视网(cctv.com)"
    },
    {
      "answer": "“hockey”一词派生于法语的“hocquet”，即牧羊人用的弯头拐杖。有人提出冰球是源自北美易洛魁印第安人的一种击球游戏。早在二三百年以前，世界上就有着不同形式的冰上球类游戏在baike.baidu.com上查看更多信息",
      "question": "冰球（冰上相互对抗的集体性竞技运动项目）是什么?"
    },
    {
      "answer": "2022-2-7 · 冰球(ice hockey )，亦称“冰上曲棍球”。冰球运动是多变的滑冰技艺和敏捷娴熟的曲棍球技艺相结合，对抗性较强的集体冰上运动项目之一，也是冬季奥运会正式比赛项目。运动员穿着冰鞋，手拿冰杆滑行拚抢击球。球一般用硬橡胶制成，厚2,54厘米，直径7.62厘米，球重为156-170克。",
      "question": "冰球"
    },
    {
      "answer": "2022-2-16 · 冰球起源于19世纪初的加拿大，是基于欧洲几个类似的棍球运动。“曲棍球”这个词来自古法语单词“hockey ”，意思是“棍子”。1920年比利时安特卫普夏奥会举办了第一届奥林匹克冰球赛事。当时，有组织的国际冰球赛事还是新鲜事物，国际冰球联合会",
      "question": "冰球 | 冬奥会运动项目 | 北京2022 - Olympics"
    },
    {
      "answer": "2022-2-17 · 冰球 女子 - 2022年北京冬奥会官方赛程。查看北京冬奥会赛程安排和实时比赛成绩。 计时记分系统由欧米茄提供. 源讯为成绩服务提供系统支持",
      "question": "冰球 - 女子 赛程 | 2022年北京冬奥会"
    },
    {
      "answer": "2022-2-16 · 冬奥之外，中国冰球的困境与希望. 中新网北京2月16日电 （王昊）15日晚，随着终场哨声响起，在北京冬奥会男子冰球晋级赛中，中国队以2∶7负于",
      "question": "冬奥之外，中国冰球的困境与希望|冰球|冬奥会|北京市_新浪新闻"
    },
    {
      "answer": "1 天前 · 今天，冬奥会冰球男子决赛举行。有细心观众发现，在冰球比赛的休息间隙，现场会上演京剧表演。“冰雪运动+国粹”，为比赛现场更增添了几分",
      "question": "冰球+京剧 3分03秒的惊艳“混搭”_YNET.com北青网"
    },
    {
      "answer": "2 天前 · 小时候练冰球都是冬天在户外练，夏天真的很难找到室内冰场。”王洋说，冰球 运动不仅能强身健体，还能帮助青少年培养团队协作意识。 当天的采访结束后，媒体记者们也在冰场专业教练的指导下，穿上冰鞋、护具，走上冰面体验滑冰的乐趣",
      "question": "北京冰雪场地数量大增！中外记者聚焦丰台这片明星冰球馆 ..."
    },
    {
      "answer": "7 小时前 · 近年来，青岛残奥冰球运动取得突破性发展。 2017年9月，中国残疾人联合会、青岛市政府、山东省残疾人联合会就国家残奥冰球队签订共建协议",
      "question": "青岛10名运动员参加北京2022年冬残奥会|冰球队|残奥|北京市 ..."
    },
    {
      "answer": "2019-12-11 · 滑雪时一定要带上头盔，并且要选择专业的滑雪头盔，戴上之后不能让太紧或者太松。 滑雪靴： 一定要紧凑，不要让脚在靴子里面有活动空间。 雪镜： 主要用来保护眼睛不受反光刺激，找一款自己喜欢的就行。",
      "question": "滑雪新手指南：想要去滑雪，这些基础知识一定要知道 ..."
    },
    {
      "answer": "2019-3-1 · 住在国内的小伙伴想要滑雪的话，北美欧洲太远，去哪滑雪是一个问题，国内的滑雪场有很多，去日本滑雪也不错，不论是考虑距离还是雪质都是有很多选择的，接下来为大家推荐国内还有日本的滑雪场。 来源2017中国滑雪",
      "question": "对于国内小伙伴来说，这是最好的滑雪攻略了"
    },
    {
      "answer": "2017-3-6 · 如何穿滑雪板：(1)先穿山下侧的滑雪板，再穿山上侧的滑雪板。(2)先卡好前部固定器再压后部固定器，听见“啪”的一声，靴子就固定在滑雪板上的脱离器上了。(3)握雪仗的时候也有讲究的，要把佩带穿在手腕上，这样就不会把雪仗甩掉了。",
      "question": "滑雪详细教程-百度经验 - Baidu"
    },
    {
      "answer": "2017-12-8 · 滑雪，这项“飞翔运动”，与其他运动如越野跑、马拉松、铁三一样，能令人着魔、令人上瘾。 酷炫的直升机高山野雪 逃离了都市的快节奏和雾霾鬼天气，没有了生活琐事，没有了工作邮件，只有纯粹的雪。",
      "question": "滑雪 | 国内必去十大滑雪场"
    },
    {
      "answer": "23 小时前 · 北京2022年冬残奥会将于3月4日至13日举行。2月21日，中国体育代表团在京成立，这是我国第五次组团参加冬残奥会。代表团由中国残联主席张海迪任团长，党组书记、理事长周长奎任副团长（常务），副理事长王梅梅、张伟任副团长。",
      "question": "北京2022年冬残奥会中国体育代表团成立 _光明网"
    },
    {
      "answer": "1 天前 · 残奥高山滑雪 队 领队：王响平 副领队：罗晓东 工作人员：杨士祥、刘赫岩、刘秀忠 主教练：卡佩里·达利奥 教练员：斯韦特林·里昂、朱荣荣、孙",
      "question": "新京报 - 好新闻，无止境"
    },
    {
      "answer": "1 天前 · 北京2022年冬残奥会将于3月4日至13日举行。2月21日，中国体育代表团在京成立，这是我国第五次组团参加冬残奥会。代表团由中国残联主席张海迪任",
      "question": "北京2022年冬残奥会中国体育代表团成立"
    },
    {
      "answer": "2022-2-15 · 这个冬天你滑雪了吗？ 随着冬奥会的召开，全民滑雪的热度只增不减，不管是滑雪高手还是初学者，今年冬天的雪季可以说是过足了瘾。 但是",
      "question": "雪道尽头是骨科？滑雪受伤了该如何急救？这一点非常重要 ..."
    },
    {
      "answer": "比赛大厅奥林匹克比赛大厅是水立方的核心区域，整个大厅长：116m、宽：70m、高：30m、面积：8120㎡，内有两个泳池，游泳池25米*50米，水深3米；跳水池25米*30米，水深在baike.baidu.com上查看更多信息",
      "question": "国家游泳中心是什么?"
    },
    {
      "answer": "2022-2-8 · 国家游泳中心“冰立方” 工程概况 国家游泳中心，又名“水立方”、“冰立方”，位于北京市朝阳区北京奥林匹克公园b区西侧，和国家体育场“鸟巢”遥相呼应。国家游泳中心始建于2003年12月24日，占地面积6.2公顷，建设规模约8万m2，主体建筑紧邻城市中轴线。",
      "question": "“水立方”到“冰立方”的华丽变身——国家游泳中心_中国 ..."
    },
    {
      "answer": "2022-1-26 · 国家游泳中心 位置： 北京赛区 地址： 北京市朝阳区天辰东路11号 竞赛 项目： 男子冰壶 女子冰壶 混合双人冰壶 启用 年份： 2008年 修建 历史： 2003年12月开工，2008年1月竣工 承办 北京2008年奥运会、残奥会水上比赛项目 作为公共水上 乐 园和娱乐 休闲 场所于2010年开放",
      "question": "国家游泳中心_北京2022年冬奥会_新华网"
    },
    {
      "answer": "2022-1-25 · 国家游泳中心（水立方）在2008年奥运会期间成功举办了游泳、跳水和花样游泳比赛。游泳运动员在这里24次打破21 项世界纪录，成为世界上“最快的游泳池”。赛后，国家游泳中心进行场馆改造，实现了多样化的运营，成为世界范围内奥运场馆",
      "question": "冬奥特辑｜最雅的冰——国家游泳中心_腾讯新闻"
    },
    {
      "answer": "2022-2-18 · 1、指导全国花样游泳运动，促进花样游泳事业发展；. 2、负责和指导花样游泳项目的普及和优秀运动队伍建设以及后备人才的培养；. 3、负责运动员的注册与转会和运动员、教练员、裁判员技术等级评定。. 社会活动部. 1、指导全国全民健身活动，推动游泳项目",
      "question": "国家体育总局游泳运动管理中心 - sport.gov.cn"
    },
    {
      "answer": "2021-8-17 · 一、基本情况 国家游泳中心 国家游泳中心又称“水立方”(water cube)，位于北京奥林匹克公园内，建筑面积约10万平方米，与国家体育场“鸟巢”分列于北京城市中轴线北端的两侧，是2008年北京奥运会标志性建筑物之一，也是唯一一个由港澳台同胞、海外华侨华人捐资建设的北京奥运场馆，被美国",
      "question": "典型案例 | 体育场馆型体育服务综合体——国家游泳中心_华奥 ..."
    },
    {
      "answer": "2021-10-16 · 作为国家游泳中心的业主单位，北京国资公司在冬奥筹办中，坚持落实可持续发展的申奥理念，创造性地提出“水冰转换”的双奥场馆改造方案，并于2020年11月完成国家游泳中心场馆改造工程，实现了“水立方”向“冰立方”的华丽转身。",
      "question": "水冰转换！国家游泳中心将成全球唯一可同时办冬夏赛事场馆 ..."
    },
    {
      "answer": "国家游泳中心 “双奥场馆”国家游泳中心在2019年首次通过“水冰转换”制出4条冬奥标准的冰壶赛道。“水冰转换”让国家游泳中心可以在“水上功能”和“冰上功能“之间自由切换，可以同时具备开展水上运动、冰上运动，及各类大型活动的能力。",
      "question": "张家口_北京2022年冬奥会和冬残奥会组织委员会网站"
    },
    {
      "answer": "2022-2-16 · 因此，国家游泳中心被人们亲切地称为“冰立方”，成为冰壶项目的比赛场馆。 2022年2月2日，北京冬奥会揭幕战——混双冰壶比赛在冰立方打响，昔日波光粼粼的蓝色泳道“变身”为四条晶莹剔透的冰壶道，迎接14个国家的30支参赛队伍，共产生3枚金牌。",
      "question": "冬奥赛时 | 水晶石公司圆满完成北京2022年冬奥会国家游泳 ..."
    },
    {
      "answer": "2021-11-11 · 作为国家游泳中心的业主单位，在冬奥场馆建设改造中，北京国资公司坚持落实可持续发展的申奥理念，创造性的提出“水冰转换”的场馆可持续利用改造方案，并于2020年11月完成国家游泳中心场馆改造工程，实现了“水立方”向“冰立方”的华丽转身。",
      "question": "通过国际赛事验收 国家游泳中心正式切换冬奥模式 - 中国日报网"
    },
    {
      "answer": "冰球 - 2022年北京冬奥会官方赛程。查看北京冬奥会赛程安排和实时比赛成绩。 2022年2月4日 - 2月20日） 告诉我们您最喜欢的运动项目和代表队，获取您最感兴趣的新闻、故事和集锦。",
      "question": "冰球 - 冬奥会赛程和比赛成绩 | 北京2022"
    },
    {
      "answer": "2021-11-14 · 冰球比赛的目标很明确--比对手攻人更多的进球，但是比赛中还有一些细节规则。冰球比赛由三节组成，每节20分钟,比赛双方各有6名球员在场上(包话1名守门员）。比赛中每次中断,计时都会停止,比如越位、点球、进球等,裁判都是会停表。每场比赛每队派道23人",
      "question": "冰球比赛的规则是什么？"
    },
    {
      "answer": "2022-1-18 · 2022年北京冬奥会冰球比赛 2022年北京冬奥会冰球赛场将决出男子冰球和女子冰球两组奖牌的归属。男子组和女子组赛事参赛队数量不同。男子赛事：12支球队分成三个种子小组，每组4支球队。循环赛过后，三个小组头名以及成绩最好的小组第二直接晋级四分之一决赛。",
      "question": "2022年北京冬奥会冰球观赛指南"
    },
    {
      "answer": "2022-2-3 · 冰球, 2月 3日 - 2022年北京冬奥会官方赛程。查看北京冬奥会赛程安排和实时比赛成绩。 计时记分系统由欧米茄提供. 源讯为成绩服务提供系统支持",
      "question": "冰球赛程和比赛结果 - 2月 3日 | 北京2022"
    },
    {
      "answer": "2021-7-28 · 冰球比赛规则 每个队最多允许参加报名20名队员和2名守门员，全队总人数22人。在比赛进行中每队场上不得超过6名运动员。其位置分别为守门员、左卫、右卫、右锋、中锋、左锋。每队要确定一名队长和最多两名副队长。 常规比赛有3局，每局由20",
      "question": "冰球比赛规则"
    },
    {
      "answer": "班迪球最早流行于荷兰。19世纪中叶，在英国和挪威、瑞典等北欧各国迅速兴起。19世纪末俄国自行制订规则和打法，称为\"俄罗斯冰上曲棍球\"。1901年瑞典举行首次班迪比赛，1903年挪威在baike.baidu.com上查看更多信息",
      "question": "班迪球是什么?"
    },
    {
      "answer": "冰球曲棍球品牌/图片/价格 - 冰球曲棍球品牌精选大全，品质商家，实力商家，进口商家，微商微店一件代发，阿里巴巴为您",
      "question": "冰球曲棍球-冰球曲棍球品牌、图片、排行榜 - 阿里巴巴"
    }
  ]
